<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/politik/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2018-10-25T15:28:31+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/politik/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Ketika Angka Bisa Saling Baku Hantam</title>
      <link href="https://www.paciran.com/ketika-angka-bisa-saling-baku-hantam" rel="alternate" type="text/html" title="Ketika Angka Bisa Saling Baku Hantam" />
      <published>2018-09-22T21:55:08+00:00</published>
      <updated>2018-09-22T21:55:08+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/ketika-angka-bisa-saling-baku-hantam</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/ketika-angka-bisa-saling-baku-hantam">&lt;p&gt;Suasana alam kemerdekaan republik Indonesia dalam beberapa bulan kedepan akan lebih sering di isi dengan gegap gembita gelaran pesta demokrasi. Kita² ini peduli atawa tidak peduli dengan tingkah polah para badut² politikus tersebut tetap sadja dampak negatifnja akan datang djuga menghampiri ke ruang hidup kita², walaupun tanpa kita undang sekalipun. Terimo nasip, apes to!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti kita ketahui bersama bahwa akibat dari gelaran pesta demokrasi terkadang sangat tidak sesuai dengan asas dasar demokrasi itu sendiri, sialnja imbas dari pemilihan pemimpin itu sendiri sering kali harus ditebus dengan perpetjahan antar tetangga, kawan atawa saudara.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/nBQ5l_Fi3yg?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Dampak dari perselisihan tersebut kadang hanja dianggap normal dan biasa sadja bagi para politisi. “kedjadian seperti itu sudah biasa, lagipula itu bagian dari strategi pemenangan.” Begitu jang biasa dikatakan para politisi saat &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/sudah-merasa-djudjur.html&quot;&gt;memberikan keterangan&lt;/a&gt; kepada para pentjari warta. Kurang badjingan apalagi hajo…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Djika dalam beberapa bulan terachir ini dampak pesta demokrasi itu sendiri belum tampak melebar djauh dari dimensinja, jakni isu² sosial, moral, teritorial dan isi perut, tentu sadja. Maka dalam beberapa bulan kedepan isyu politik di negeri ini akan melebarkan sajapnja lebih djauh lagi. Barangkali kawan²  sudah tahu kalau &lt;strong&gt;penetapan nomor urut&lt;/strong&gt; bakal tjalon pemimpin di negeri ini bisa didjadikan sebagai alat perang untuk saling baku hantam.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;angka-keramat-satu-dan-dua&quot;&gt;Angka Keramat: Satu dan Dua&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Djadi tulisan ini sekaligus sebagai himbauan kepada kawan² semua agar lebih ber-hati² sangat melakukan aktifitas jang berkaitan dengan penjebutan angka 1 dan 2. Sebisa mungkin &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/angin-kehidupan-ada-tangan-tak-terlihat.html&quot;&gt;gunakan angka jang lain&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misalnja sadja saat sampean pesan minuman di &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/jangan-paedo-kopi-manisku-lidah-kita-beda.html&quot;&gt;kedai kopi&lt;/a&gt; dengan santainja, “Kopi satu, bang.” chawatirku sampean nanti akan dianggap pendukung nomor urut satu. Gak njaman banget kan, atawa saat sampean pesan nasi goreng di kedai warung makan. “Bungkus nasi goreng dua, bang.” Tiba² abang pemilik warung njeletuk begini. “Pendukung nomor dua ja mas.” Suasana mendadak garing dan tidak tentram lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Melihat kondisi dan situasi perpolitikan ke depan jang sulit diprediksi sebaiknja kawan² mentjari angka lain agar tidak terdjadi salah duga dan salah sangkah. Mentjegah tentu lebih baik daripada tumbuh bibit² dongkol dalam hati. Saranku lebih baik bikin kopi di rumah sadja, selain mengirit &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh.html&quot;&gt;biaja pengeluaran ngopi&lt;/a&gt; djuga lebih aman dan menentramkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;editor: jon mukidi&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="politik" />
      
        <category term="indonesia" />
      

      
        <summary type="html">Suasana alam kemerdekaan republik Indonesia dalam beberapa bulan kedepan akan lebih sering di isi dengan gegap gembita gelaran pesta demokrasi. Kita² ini peduli atawa tidak peduli dengan tingkah polah para badut² politikus tersebut tetap sadja dampak negatifnja akan datang djuga menghampiri ke ruang hidup kita², walaupun tanpa kita undang sekalipun. Terimo nasip, apes to!</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Angin Kehidupan: Ada Tangan² Tak Terlihat</title>
      <link href="https://www.paciran.com/angin-kehidupan-ada-tangan-tak-terlihat" rel="alternate" type="text/html" title="Angin Kehidupan: Ada Tangan² Tak Terlihat" />
      <published>2018-09-21T14:59:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-21T14:59:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/angin-kehidupan-ada-tangan-tak-terlihat</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/angin-kehidupan-ada-tangan-tak-terlihat">&lt;p&gt;Kering dan berdebu, musim kemarau telah masuk achir bulan September. Djumat (21/09/2018) siang. Hawa gersang dan panas mengintai, menelisik, menusuk di-sela² pertahanan setiap sepisies jang sedang melintas di djalur pantura.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Kucing pesisir utara gentjatan sendjata, dua burung kenari memadu kasih di losmen lokal&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Senjum geli puluhan botjah semburat, serempak berlari riang, suara djedjak kaki mereka gaduh. Dua burung kenari bertatap mata hendak memadu kasih, bujar, terbang, entah ke antah berantah mana. jang djelas botjah² nakal itu tidak akan tahu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sesekali semilir angin utara mampir mengelus lembut dan menentramkan. Sepoi² angin utara mendjadi penawar djandji gerimis jang tak kundjung datang. Pelepah pohon kelapa bergojang melambai kepada sesama, daunnja saling berebut belaian, melambai sedjauh kemampuan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menatap tepat di udjung djalan gang jang belum terpasang papan nama. Dua ekor kutjing djantan berebut tempat kentjing kembali tenang. Njoja besar menggujur mereka dengan air comberan, dalam situasi darurat kedua kutjing djantan sepakat melaksanakan gentjatan sendjata, tentu sadja itikat damai itu &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/sudah-merasa-djudjur.html&quot;&gt;bukan kehendak mereka sendiri&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-javanaise&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=V6gjzNm6dA0&quot;&gt;La Javanaise&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ketika menulis ini aku kembali teringat dengan salah satu lagu lama jang pernah aku dengar dari film &lt;strong&gt;The Shape Of Water&lt;/strong&gt;. Rilis tahun 2017. Dendang lagu ini dalam bahasa Perancis, lagu ini hanja bisa aku njanjikan dengan gremeng, selain tidak hafal lirik aku djuga se-benar²nja tak mengerti arti dan maknanja.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/V6gjzNm6dA0?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Sebagaimana &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2.html&quot;&gt;seni grafis&lt;/a&gt; jang bisa dinikmati oleh orang dari perbagai belahan dunia mana pun. Begitu djuga seni musik. Pokok’e lambe iso muni lan seng penting iso gaja gremeng. “Di sana ada harapan dan Impianku. tahu, tahu, tahu.” kok dadi dangdut.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Iringan musik iyalah: &lt;strong&gt;La Javanaise&lt;/strong&gt;, penjanji : &lt;strong&gt;Serge Gainsbourg&lt;/strong&gt;, tahun rilis : 1968&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;editor: john mukidi&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="politik" />
      

      
        <summary type="html">Kering dan berdebu, musim kemarau telah masuk achir bulan September. Djumat (21/09/2018) siang. Hawa gersang dan panas mengintai, menelisik, menusuk di-sela² pertahanan setiap sepisies jang sedang melintas di djalur pantura.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Hikajat Tjatjing: Undjuk Rasa, Radikal</title>
      <link href="https://www.paciran.com/hikajat-tjatjing-undjuk-rasa-radikal" rel="alternate" type="text/html" title="Hikajat Tjatjing: Undjuk Rasa, Radikal" />
      <published>2018-09-12T17:03:30+00:00</published>
      <updated>2018-09-12T17:03:30+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/hikajat-tjatjing-undjuk-rasa-radikal</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/hikajat-tjatjing-undjuk-rasa-radikal">&lt;p&gt;Sedulur jang sedang dalam perdjalanan makan siang dari tempat kerdja menudju ke rumah, kantin atawa warung makan harap menghindarkan diri dari &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/eks-nya-kawan-karib-pak-eko.html&quot;&gt;siasat menikung tadjam&lt;/a&gt; ke warung kopi. ingat djalan waktu menudju makan siang dan rebahan mandja hanja &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/oleh-dari-nonton-film-destination-wedding.html&quot;&gt;setipis harapan dan kenjataan&lt;/a&gt;. sajangi lambung anda, mendjaga tentu lebih baik daripada mengharapkan hal2 terlaknat jang tak perlu terdjadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hikajat ini perlu sedulur perhatikan dengan seksama, karena baru sadja dilaporkan pada pukul 12.10 WIB ada sekawanan tjatjing liar dalam lambung kita sedang putar balik tiba2, bukan aksi mogok jang hendak mereka lakukan tapi kini mereka sedang siap2nja membuat onar, merongrong dan mengiris njeri tiap lipatan dalam usus besar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patut diduga gerombolan bedebah ini mingsih ada di wilajah dalam Perut, dari pantauan sementara kawanan tjatjing kini sedang bersembunji di tempat kekuwasaan kerdja mereka jang sudah lama didambakan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tips-sehat&quot;&gt;Tips Sehat&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Posisi tjatjing demo menutup hampir seluruh badan djalan di dalam usus sehingga terdjadi kematjetan. Rabu (12/09) siang. dikarenaken himpunan tjatjing ini telah merusak stabilitas dan melakukan tindakan jang tidak bertanggung djawab serta membawa lari kenjamanan diri. Poro sedulur harap lebih ber-hati2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagi para sedulur semuwa jang sudah ditanjai soal lowongan pekerjaan. Harap lebih waspada, karena kerumunan massa ini punja itikad tidak baik sama sekali. Pelbagai langkah taktis bisa sedulur lakukan untuk menangkal gelombang massa jang dalam aksinja sangat radikal ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/menu-makan-siang.jpg?resize=320,320&quot; alt=&quot;menu makan siang, dok: Kaji Sukadi&quot; class=&quot;alignleft&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salah satunja sedulur bisa menghindarkan diri dari rasa malas makan siang. Sedulur bisa makan apa sadja asal perut ada isinja. Isilah perut sedulur dengan makanan jang positif, djangan tjoba2 melakukan hal2 ektrem seperti makan Aspal, Sirtu, angan2 dan bajang2. Apalagi makan kenangan sangat tidak diandjurkan. Selain tak baik buat perut djuga tak baik untuk kelangsungan hidup sedulur. Monggo mangan sek, Luuur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;penyunting: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;, gambar banner: poster &lt;strong&gt;The First Purge (2018)&lt;/strong&gt; cropped, imdb&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="politik" />
      
        <category term="radikal" />
      

      
        <summary type="html">Sedulur jang sedang dalam perdjalanan makan siang dari tempat kerdja menudju ke rumah, kantin atawa warung makan harap menghindarkan diri dari siasat menikung tadjam ke warung kopi. ingat djalan waktu menudju makan siang dan rebahan mandja hanja setipis harapan dan kenjataan. sajangi lambung anda, mendjaga tentu lebih baik daripada mengharapkan hal2 terlaknat jang tak perlu terdjadi.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Jangan Paedo Kopi Manisku, Lidah Kita Beda Bung!</title>
      <link href="https://www.paciran.com/jangan-paedo-kopi-manisku-lidah-kita-beda" rel="alternate" type="text/html" title="Jangan Paedo Kopi Manisku, Lidah Kita Beda Bung!" />
      <published>2018-09-08T03:30:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-08T03:30:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/jangan-paedo-kopi-manisku-lidah-kita-beda</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/jangan-paedo-kopi-manisku-lidah-kita-beda">&lt;p&gt;Kopi, harus dinikmati dengan olahan yang sepahit-pahitnya. Kalau ada yang &lt;em&gt;ngopi&lt;/em&gt; dengan takaran gula yang plus-plus lantas dikritik. &lt;em&gt;Layoh&lt;/em&gt;, hidup sudah pahit kok masih &lt;em&gt;diploro nguyup&lt;/em&gt; kopi pahit. &lt;em&gt;Plis deh&lt;/em&gt;, kita punya tingkat hajat yang berbeda, definisi kenikmatan yang berbeda.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Jangan anggap semua &lt;em&gt;rondo&lt;/em&gt; itu hina dan mudah &lt;em&gt;dikeloni&lt;/em&gt;, sebab nyatanya, banyak juga gadis yang lebih &lt;em&gt;blong&lt;/em&gt; rem-nya
_ &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nek mung “ide”, aku nduwe uwakeh. Tapi &lt;em&gt;yo tak simpen ae&lt;/em&gt;, soalnya, “IDE” adalah hal “super subjektif”, yang tidak semua bisa menerima, apalagi secara sukarela “mau jadi babu ide-ku” yang menurutku: &lt;strong&gt;brilian&lt;/strong&gt;. Yang tentu saja, terkadang ketempelan rasa “butuh-ini-butuh-anu”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://beritabojonegoro.com/imageoptim/567a03bb-tradisi-minum-tuak-tuban.lg.jpg?resize=720,420&quot; alt=&quot;Ngombe Towak&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hal yang mendasari sebuah gagasan adalah hasil penalaran dari “pengalaman”, yang pasti tak semua “pernah mengalami” dan “merasakan sensasi yang sama”. Bisa jadi ketika saya bilang “mendem towak kok pok lakoni, gak enak ngombe ‘mensen’ to bro?” Pasti ada bantahan, sekaligus seratus poin penyangkalan yang diberondongkan dari mulut &lt;strong&gt;tukang mendem tradisional&lt;/strong&gt; dan ancaman &lt;strong&gt;persekusi dari ‘mendemer’ nusantara&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi, mungkin lebih enak &lt;em&gt;mbidek&lt;/em&gt; agar tidak digolongkan anggap &lt;strong&gt;pemadat wahabi&lt;/strong&gt;, meskipun masih beresiko dibilang &lt;strong&gt;pemadat syi’i&lt;/strong&gt;. Oleng broo… &lt;em&gt;Sliut sliut koyo bar medun teko jon-jon&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Ternyata kita terpentung oleh “Masyarakat Pemabuk” yang “Suka Onani”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nah, dalam &lt;em&gt;perpulitikan&lt;/em&gt;, keadaan-keadaan seperti kisah para penghobi ‘sensasi oleng’ itu lumrah, dan mudah menjadi bahan bakar. Apalagi jika menyangkut hajat-hidup-masyarakat-zombie. Kalau sudah &lt;em&gt;trance/oleng&lt;/em&gt; ya ngelantur…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau pingin hidupmu ada manfaatnya, &lt;em&gt;ojo kemlinti&lt;/em&gt; meneriakkan ini salah itu tak benar. Salah itu kan menurutmu, tak benar itu kan menurut hitung-hitunganmu. Yakin sudah hafal rumus? Jangan-jangan rumus yang dipakai salah, cek lagi..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://asset-a.grid.id/crop/0x0:0x0/720x420/photo/intisarifoto/original/19742_4-zona-sensitif-pada-wanita-selain-g-spot.jpg&quot; alt=&quot;Orgasme&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau pingin berkontribusi, kok lebih enak jadi pembisik ya? Kalau diterima sukur, ditolak dkarena salah rumus tak terlalu malu. Lha wong cuma bisik-bisik berdua kok.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Dek, sodok miring ngiwo tek penak surungane…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Jangan sampai jadi “carang” yang “nyangkrak-nyangkrak”, Semuanya di “sogrok-i”. Jangan sampai berniat mengunduh mangga, tapi &lt;em&gt;nyogrok ngawur&lt;/em&gt; dan tidak teliti. Bukan mangga yang didapat, tapi sarang semut rangrang beserta penghuni pabrik madu yang mengamuk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#salamKampret aku tak ngangkang wae..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kopi pahitmu uyupen dewe. Riko ra doyan kopi legi, ora usah maido, seng nguyup kopi lambeku dewe – lakum diunukum, waliyadiin…&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="sosial" />
      
        <category term="politik" />
      

      
        <summary type="html">Kopi, harus dinikmati dengan olahan yang sepahit-pahitnya. Kalau ada yang ngopi dengan takaran gula yang plus-plus lantas dikritik. Layoh, hidup sudah pahit kok masih diploro nguyup kopi pahit. Plis deh, kita punya tingkat hajat yang berbeda, definisi kenikmatan yang berbeda.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Mendengarkan Kembali Lagu Para Penerka</title>
      <link href="https://www.paciran.com/para-penerka-iwan-fals-noah" rel="alternate" type="text/html" title="Mendengarkan Kembali Lagu Para Penerka" />
      <published>2018-08-08T09:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-08-08T09:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/para-penerka-iwan-fals-noah</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/para-penerka-iwan-fals-noah">&lt;p&gt;Tiga tahun berselang, ketika para penerka makin merajalela. Dugaan-dugaan yang makin keterlaluan..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika para pencela merajalela dan timeline media sosial dipenuhi dengan kepberpihakan yang keterlaluan.&lt;/p&gt;

&lt;video class=&quot;embed-respomsive-item&quot; poster=&quot;assets/images/noah_iwanfals.jpg&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;
&lt;source src=&quot;https://cdn.rawgit.com/knoacc/pcr/9f60712c/images/posts/iwanFals.mp4&quot; type=&quot;video/mp4&quot; /&gt;
&lt;span&gt;your browser does not support the video tag.&lt;/span&gt;&amp;lt;/source&amp;gt;
&lt;/video&gt;

&lt;p&gt;Lagu yang pernah &lt;a href=&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/SATU_(album_Iwan_Fals)#Para_Penerka&quot;&gt;rilis tiga tahun lalu&lt;/a&gt; ini rasanya cukup mewakili panasnya ruang publik sekarang. Entah di sudut-sudut warung kopi, emperan &lt;em&gt;langgar&lt;/em&gt; dan surau, juga ruang kantor guru hingga kantin sekolah menengah atas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;stunt-man&quot;&gt;Stunt-man&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Agak pening juga kepala kalau sudah dengar &lt;em&gt;adu mulut&lt;/em&gt; yang bikin pahit hati. &lt;em&gt;Nek iso dik rem saktik cah..&lt;/em&gt; Jangan sampai jadi &lt;em&gt;jotos-jotosan&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; tak punya kapabilitas untuk bicara politik, jadi ya cukup mengutip vlog-nya Deddy saja (yang belum tentu juga punya kapabilitas berpolitik).&lt;/p&gt;

&lt;video poster=&quot;https://i0.wp.com/cdn2.tstatic.net/medan/foto/bank/images/stuntman-jokowi-dan-deddy-corbuzier_20180821_100653.jpg&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;
&lt;source src=&quot;https://cdn.rawgit.com/knoacc/pcr/19a5cbb9/images/posts/dedi.mp4&quot; type=&quot;video/mp4&quot; /&gt;
&lt;span&gt;your browser does not support the video tag.&lt;/span&gt;&amp;lt;/source&amp;gt;
&lt;/video&gt;

&lt;p&gt;Setidaknya, dia lebih bisa mengutarakan maksudnya daripada &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt;. Minimal dia orang &lt;em&gt;entertainment&lt;/em&gt; saat &lt;em&gt;ngoceh&lt;/em&gt; dalam &lt;em&gt;video blog&lt;/em&gt; di atas. Untuk jaga-jaga barangkali kamu tidak tahu apa itu &lt;strong&gt;Stunt-man&lt;/strong&gt; ini ada &lt;a href=&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/Pemeran_pengganti&quot;&gt;link wikipedia&lt;/a&gt; yang menjelaskan apa itu &lt;em&gt;stuntman&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pesta-sate&quot;&gt;Pesta Sate&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sedangkan jika &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; mau menulis tentang &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;tag/politik/&quot;&gt;pulitik&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;, takut kena sembelih. Ya sudah, posting video saja sambil &lt;em&gt;ngemil&lt;/em&gt; sate kambing yang cuma bisa kita nikmati &lt;a href=&quot;https://www.bing.com/search?q=pesta+sate+kurban&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;setahun sekali ini&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Video mentahnya disini:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/video/iwanFals.mp4&quot;&gt;Para Penerka&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://cdn.rawgit.com/knoacc/pcr/9f60712c/images/posts/iwanFals.mp4&quot;&gt;cermin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/video/dedi.mp4&quot;&gt;Deddy Corbuzier&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://cdn.rawgit.com/knoacc/pcr/19a5cbb9/images/posts/dedi.mp4&quot;&gt;cermin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="politik" />
      
        <category term="musik" />
      

      
        <summary type="html">Tiga tahun berselang, ketika para penerka makin merajalela. Dugaan-dugaan yang makin keterlaluan..</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
