<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="/tag/fables/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2018-10-08T04:56:23+00:00</updated>
  <id>/tag/fables/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>The professional publishing platform</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Ketika Angka Bisa Saling Baku Hantam</title>
      <link href="/ketika-angka-bisa-saling-baku-hantam" rel="alternate" type="text/html" title="Ketika Angka Bisa Saling Baku Hantam" />
      <published>2018-09-22T21:55:08+00:00</published>
      <updated>2018-09-22T21:55:08+00:00</updated>
      <id>/ketika-angka-bisa-saling-baku-hantam</id>
      <content type="html" xml:base="/ketika-angka-bisa-saling-baku-hantam">&lt;p&gt;Suasana alam kemerdekaan republik Indonesia dalam beberapa bulan kedepan akan lebih sering di isi dengan gegap gembita gelaran pesta demokrasi. Kita² ini peduli atawa tidak peduli dengan tingkah polah para badut² politikus tersebut tetap sadja dampak negatifnja akan datang djuga menghampiri ke ruang hidup kita², walaupun tanpa kita undang sekalipun. Terimo nasip, apes to!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti kita ketahui bersama bahwa akibat dari gelaran pesta demokrasi terkadang sangat tidak sesuai dengan asas dasar demokrasi itu sendiri, sialnja imbas dari pemilihan pemimpin itu sendiri sering kali harus ditebus dengan perpetjahan antar tetangga, kawan atawa saudara.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;responsive-video-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/nBQ5l_Fi3yg?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; autoplay=&quot;&quot; controls=&quot;no&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Dampak dari perselisihan tersebut kadang hanja dianggap normal dan biasa sadja bagi para politisi. “kedjadian seperti itu sudah biasa, lagipula itu bagian dari strategi pemenangan.” Begitu jang biasa dikatakan para politisi saat &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/sudah-merasa-djudjur.html&quot;&gt;memberikan keterangan&lt;/a&gt; kepada para pentjari warta. Kurang badjingan apalagi hajo…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Djika dalam beberapa bulan terachir ini dampak pesta demokrasi itu sendiri belum tampak melebar djauh dari dimensinja, jakni isu² sosial, moral, teritorial dan isi perut, tentu sadja. Maka dalam beberapa bulan kedepan isyu politik di negeri ini akan melebarkan sajapnja lebih djauh lagi. Barangkali kawan²  sudah tahu kalau &lt;strong&gt;penetapan nomor urut&lt;/strong&gt; bakal tjalon pemimpin di negeri ini bisa didjadikan sebagai alat perang untuk saling baku hantam.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;angka-keramat-satu-dan-dua&quot;&gt;Angka Keramat: Satu dan Dua&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Djadi tulisan ini sekaligus sebagai himbauan kepada kawan² semua agar lebih ber-hati² sangat melakukan aktifitas jang berkaitan dengan penjebutan angka 1 dan 2. Sebisa mungkin &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/angin-kehidupan-ada-tangan-tak-terlihat.html&quot;&gt;gunakan angka jang lain&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misalnja sadja saat sampean pesan minuman di &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/jangan-paedo-kopi-manisku-lidah-kita-beda.html&quot;&gt;kedai kopi&lt;/a&gt; dengan santainja, “Kopi satu, bang.” chawatirku sampean nanti akan dianggap pendukung nomor urut satu. Gak njaman banget kan, atawa saat sampean pesan nasi goreng di kedai warung makan. “Bungkus nasi goreng dua, bang.” Tiba² abang pemilik warung njeletuk begini. “Pendukung nomor dua ja mas.” Suasana mendadak garing dan tidak tentram lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Melihat kondisi dan situasi perpolitikan ke depan jang sulit diprediksi sebaiknja kawan² mentjari angka lain agar tidak terdjadi salah duga dan salah sangkah. Mentjegah tentu lebih baik daripada tumbuh bibit² dongkol dalam hati. Saranku lebih baik bikin kopi di rumah sadja, selain mengirit &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh.html&quot;&gt;biaja pengeluaran ngopi&lt;/a&gt; djuga lebih aman dan menentramkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;editor: jon mukidi&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fables" />
      

      
        <summary type="html">Suasana alam kemerdekaan republik Indonesia dalam beberapa bulan kedepan akan lebih sering di isi dengan gegap gembita gelaran pesta demokrasi. Kita² ini peduli atawa tidak peduli dengan tingkah polah para badut² politikus tersebut tetap sadja dampak negatifnja akan datang djuga menghampiri ke ruang hidup kita², walaupun tanpa kita undang sekalipun. Terimo nasip, apes to!</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">The Businessman &amp;amp; The Fisherman</title>
      <link href="/the-businessman-and-fisherman" rel="alternate" type="text/html" title="The Businessman &amp; The Fisherman" />
      <published>2014-08-12T10:18:00+00:00</published>
      <updated>2014-08-12T10:18:00+00:00</updated>
      <id>/the-businessman-and-fisherman</id>
      <content type="html" xml:base="/the-businessman-and-fisherman">&lt;p&gt;An American businessman took a vacation to a small coastal Mexican village on doctor’s orders. Unable to sleep after an urgent phone call from the office the first morning, he walked out to the pier to clear his head. A small boat with just one fisherman had docked, and inside the boat were several large yellowfin tuna. The American complimented the Mexican on the quality of his fish.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“How long did it take you to catch them?” the American asked.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Only a little while,” the Mexican replied in surprisingly good English.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Why don’t you stay out longer and catch more fish?” the American then asked.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“I have enough to support my family and give a few to friends,” the Mexican said as he unloaded them into a basket.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“But… What do you do with the rest of your time?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Mexican looked up and smiled. “I sleep late, fish a little, play with my children, take a siesta with my wife, Julia, and stroll into the village each evening, where I sip wine and play guitar with my amigos. I have a full and busy life, señor.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The American laughed and stood tall. “Sir, I’m a Harvard M.B.A. and can help you. You should spend more time fishing, and with the proceeds, buy a bigger boat. In no time, you could buy several boats with the increased haul. Eventually, you would have a fleet of fishing boats.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He continued, “Instead of selling your catch to a middleman, you would sell directly to the consumers, eventually opening your own cannery. You would control the product, processing, and distribution. You would need to leave this small coastal fishing village, of course, and move to Mexico City, then to Los Angeles, and eventually to New York City, where you could run your expanded enterprise with proper management.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Mexican fisherman asked, “But, señor, how long will all this take?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To which the American replied, “15-20 years, 25 tops.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“But what then, señor?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The American laughed and said, “That’s the best part. When the time is right, you would announce an IPO and sell your company stock to the public and become very rich. You would make millions.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Millions señor? Then what?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Then you would retire and move to a small coastal fishing village, where you would sleep late, fish a little, play with your kids, take a siesta with your wife, and stroll in to the village in the evenings where you could sip wine and play your guitar with your amigos.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adapted from the “Anekdote zur Senkung der Arbeitsmoral” by &lt;strong&gt;Heinrich Böll&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An influential German write and Nobel Prize for Literature in 1972.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Hannah Wolfe</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fables" />
      

      
        <summary type="html">An American businessman took a vacation to a small coastal Mexican village on doctor’s orders. Unable to sleep after an urgent phone call from the office the first morning, he walked out to the pier to clear his head. A small boat with just one fisherman had docked, and inside the boat were several large yellowfin tuna. The American complimented the Mexican on the quality of his fish.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
