<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/cerpen/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2019-08-19T12:02:30+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/cerpen/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Cerpen: Kembali Pulang</title>
      <link href="https://www.paciran.com/cerpen-kembali-pulang" rel="alternate" type="text/html" title="Cerpen: Kembali Pulang" />
      <published>2018-10-28T00:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-10-28T00:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/cerpen-kembali-pulang</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cerpen-kembali-pulang">&lt;p&gt;Kilau matahari pagi menerjang rumah berwarna biru, sinarnya masuk melalui cela-cela jendela kaca, menerobos tanpa terhalang kelambu. Pagi itu tepat pada pukul 08:39 WIB. Seperti biasa selama beberapa tahun belakangan, setelah mengantar anaknya ke sekolah, aktifitas rutin laki-laki paruh baya itu selanjutnya adalah membaca surat kabar di halaman belakang rumah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pagi itu sebagaimana dengan pagi-pagi yang telah dulu, melewatkan pagi yang sederhana dengan memakai sarung dan kaos oblong polos, laki-laki itu duduk di bangku setengah reyot sesekali sorot matanya terbelalak, kerutan di dahi ditarik keheranan tampak serius menyimak kabar berita utama di surat kabar pagi, waktu itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sementara perempuan itu sedang merajang, mengaduk dan memilah-milah bahan mentah untuk dimasak di tungku dapur, lantunan suara biduan bergema dari tape recorder butut, seperti biasa perempuan itu memasak sambil mendengarkan deretan tangga lagu favoritnya. Sesekali terdengar suara gaduh saat alat-alat dapur saling bertegur sapa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laki-laki itu tersenyum sendiri melihat tingkah pasangannya itu, meski adegan demi adegan itu sudah berulang kali bahkan sudah terlalu sering melihat drama klasik itu di depan matanya, “Pagi yang cerah, menentramkan hati.” kata batin laki-laki itu dengan masih tersenyum sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan kamu telah membaca ribuan lembar surat kabar tiap hari namun belum pernah, juga belum menemukan jawaban yang sesuai atas pengalaman yang kamu rasakan saat ini, Meski sudah berulang kali mencoba mencari dan mencari artikel mengenai perasaan yang kamu rasakan setiap hari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ulasan berita pada hari itu tentang situasi perang di timur tengah, seakan tiada topik yang lebih menarik lagi selain perang di kawasan gurun tersebut. Konon katanya kata ‘perang’ itu sendiri berasal dari sana. Walau begitu tetap saja kamu membaca satu persatu, lembar demi lembar halaman kertas surat kabar itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hingga kemudian konsentrasi membacamu buyar, kala gendang telinga kamu mendengar suara tangis khas anak kecil, sayup-sayup suara itu samar terdengar namun semakin lama suara tangis itu makin jelas dan sumber suara tangis itu serasa mendekati dirimu dan kini suara itu terdengar jelas di rumah kamu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seketika itu suara musik di dapur tak lagi kamu dengar, dan seolah-olah mendapat bisikan gaib dari langit, perempuan yang sedang memasak di dapur itu berjalan setengah berlari, tergopoh-gopoh dan bergegas jalan ke depan rumah, mencari sumber suara tangisan anak kecil itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kamu berdiri dari tempat duduk, hatimu risau, langkah kakimu tak tenang mengikuti bayangan perempuan itu, kamu ikut-ikutan terseret suara magis itu, suara tangis anak kecil. Langkah kaki pasanganmu telah sampai di pagar rumah, pandangan matamu melihat lurus ke depan tepat di pagar halaman rumah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kepala perempuan itu menoleh kepadamu, menampakkan guratan wajah luruh dengan mimik cemas dan mata sayu, sementara kedua tangan perempuan itu membelai rambut gadis kecil itu, kepala mungil gadis kecil itu bersandar pada pundak perempuan itu dan gadis kecil itu masih menangis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perempuan itu sesekali menggunakan tangannya untuk menyeka dan menghapus air mata gadis kecil itu dan tak jarang dia mengelap ingus yang menetes dari hidung mungil gadis kecil itu dengan bajunya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiba-tiba Kekuatan mata batinmu runtuh dan perlahan langkah kakimu menghampiri gadis kecil itu dan istrimu, kamu merangkul kedua wanita yang kamu sayangi itu dengan hati-hati, kamu mengajak keduanya masuk ke dalam rumah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kini tubuh gadis kecil itu kamu gendong, dengan mata sembab istrimu berjalan ke belakang rumah, menuju ke dapur dan secepat kilat kembali dengan segelas air putih di tangan, lalu menawari gadis kecil itu air minum, namun anak kecil itu menolak dengan gerak kepala, menggeleng pelan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kamu berdua berusaha dengan bahasa dan ucapan yang lebih lemah lembut dan merayu, hingga kedalaman hati gadis kecil itu tenang dan terdiam dari tangisnya. Setelah tenang anak kecil itu mau minum air putih yang ditawarkan oleh ibunya, dan kamu masih merasakan kecemasan, jemari mungil gadis kecil itu masih menggenggam erat tubuhmu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bermula dari rasa ingin tahu dan penasaran terkait sebab musabab anak kecil itu menangis, kamu bertanya pada gadis kecil itu. “Adik, ada apa? kok berjalan pulang sendirian ke rumah,” tanyamu penuh selidik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Afte aeok iuo krfut.” Wajah gadis kecil itu masih tersedu sedan dan menjawab dengan suara terbata-bata, lidahnya seperti tertekan dan suara yang keluar dari mulutnya jadi terdengar samar dan tentu saja tidak jelas apa maksud ucapannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Adik, kenapa?” Kamu kembali meminta jawaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tadi adik dimarahin sama Pak guru, adik disuruh keluar dari kelas, di luar kelas adik bingung dan malu, terus adik berjalan keluar dari halaman sekolah, adik nangis dan jalan pulang sendiri ke rumah.” Keluh anak kecil itu dengan derai air mata yang semakin deras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kenapa adik pulang? kan belum waktunya jam pulang sekolah!” tanyamu mencari tahu duduk persoalan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gadis kecil itu menatapmu dengan sorot mata mengiba dan dekapan tangannya kembali semakin erat, kepalanya semakin dibenamkan ke dadamu. Tanganmu mengelus ngelus punggungnya dan mendekap lebih dalam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Adik bingung dan malu dengan teman-teman, Bapak.” Curahan hati gadis kecil itu terdengar lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ceritakan dong ke Bapak. Bagaimana Pak guru kamu itu bisa marah ke adik?” pintamu penuh harap.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebelum menjawab, gadis kecil itu menatap ibunya yang ada di ruang dapur dan ibunya membalas tatapan itu dengan senyuman menenangkan. Sejenak kemudian suara centilnya keluar dengan lancar saat bercerita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tadi di dalam kelas, Adik sedang mengikuti pelajaran, semua teman-teman sudah ditanya oleh pak guru, terus pada gilirannya sampai juga ke adik, Pak guru mendekat ke tempat duduk adik, lalu adik ditanya sama Pak guru begini: ‘Software anak yang rajin, tentunya rajin juga sholat dan mengaji?’ Terus adik jawab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku tidak sholat dan mengaji, Pak.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wajah Pak guru itu mendadak berubah, kedua alisnya saling mendekat, lalu Pak guru tanya lagi. “Apa Bapak dan Ibumu tidak marah! kalau kamu tidak sholat dan mengaji?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bapak dan Ibu saya tidak pernah memaksa saya untuk sholat dan mengaji, jadi mereka tidak pernah marah kalau Software tidak sholat dan mengaji.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selesai adik menjawab pertanyaan itu, Pak guru menunduk dan menatap mata adik dengan sorot tajam, adik jadi takut tapi adik tetap menjawab, saat Pak guru tanya lagi. “Lalu apa agama ayah dan ibu kamu?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bapak dan Ibuku tak punya agama, Pak.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan sikap badan berdiri tegak serta tekanan ucapan suara yang lebih tegas dan keras, Pak guru bertanya lagi. “Berarti kamu! bapakmu! dan ibumu telah murtad!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adik bingung dan mengerti dengan pernyataan pak guru. Spontan adik bertanya balik ke Pak guru. “Murtad itu apa, Pak? Software tidak mengerti.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Belum sempat pak guru menjawab pertanyaan adik, Pak guru itu berjalan kembali ke depan membelakangi adik, sampai di depan dia balik badan dan menghadap ke semua teman-teman adik, lantas Pak guru berkata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Anak-anak kita sedang belajar agama, namun ada salah satu di antara kita yang tidak beragama, dia teman kalian sendiri namanya Software, karena dia sudah mengaku tidak beragama, maka dia tidak pantas berada di dalam kelas ini. Kepada Software diharapkan untuk meninggalkan kelas ini.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sontak waktu itu adik kaget, lantas memberanikan diri untuk bertanya lagi ke Pak guru. “Tapi saya di sinikan mau belajar bareng dengan teman-teman, kok malah disuruh keluar to, Pak!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan wajah Pak guru itu merah dengan mata yang terbuka lebar, dengan tangan kanannya pak guru menunjuk ke muka adik sambil berkata. “Kamu dan keluargamu itu tidak beragama, sudah murtad, dan tidak punya tuhan, jadi kamu tidak pantas ada di dalam kelas ini.” Kata pak guru sambil terus menatapku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sebaiknya kamu pindah sekolah lain saja dan mulai sekarang kamu boleh keluar dari kelas ini, itu lebih baik daripada kamu mengganggu belajar teman-temanmu di sini.” Sambung pak guru.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pak guru kenapa bicaranya kasar, dan kenapa pak guru jahat ke saya.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kamu kalau dikasih tahu oleh guru jangan membantah.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tapi, pak guru bicaranya jahat.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kenapa kamu jadi menuduh pak guru jahat. Sebaiknya kamu tidak ada di dalam kelas ini.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pak guru jahat!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kamu murid yang bandel, kalau kamu tidak sekarang akan saya pukul kamu dengan papan penggaris ini.” Ancam pak guru.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Karena Adik takut, ya adik keluar dari kelas. Sedangkan teman-teman juga pada menyoraki adik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hu hu hu. Kafir gak punya agama.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saat di luar kelas pun adik bingung dan tidak tahu harus berbuat apa, terus adik jalan keluar sekolah dan jalan pulang ke rumah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mendengar pengakuan gadis kecil itu, air mata ibunya kembali menetes deras, tangannya memeluk gadis kecil itu dalam dan lama sekali, kemudian dengan tenang dia berdiri melangkah kaki kembali ke dapur melanjutkan masak, dan kamu mengajak Software di gendongan masuk ke dapur, menghampiri ibunya yang sedang memasak kue buat ulang tahun gadis kecil itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hari ini ibumu sedang memasak kue ulang tahun untuk kamu. Apa kamu tidak bahagia.” Bujuk rayumu pada anak kecil itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku senang bapak.” Jawab Software dengan cepat dan kini bibir mungilnya sudah kembali tersenyum sembari memandang gemas ke ibunya dengan riang gembira. Seakan-akan tragedi penolakan yang baru saja dialaminya tadi pagi tidak pernah terjadi.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Hari telah berganti malam. Software kini tertidur pulas di ruang tengah, terlelap di alam mimpi, sementara itu televisi masih menyala, menampilkan gambar kartun animasi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di dalam kamar perempuan itu berbaring manja di dadamu yang bidang, tangannya memeluk erat tubuhmu, serasa tak ingin lepas lagi, berharap bisa menyatu dan tak ingin terpisah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku khawatir anak kita akan sering mendapatkan perlakuan buruk dan kasar semacam itu dari lingkungan sekolahnya.” Bisik resahmu sambil menatap kedalaman mata perempuan itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku tahu mas, sebaiknya kita berdamai dengan orang-orang yang ada di sekitar kita.” Pinta perempuan itu dengan mengecup lehermu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hanya ada dua pilihan, kita pindah dari tempat ini atau menyerah dengan keadaan.” ucapmu memberikan dua pilihan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Menyerah! maksudmu.” Canda perempuan itu gemas dengan tersenyum menggoda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Maksudku berdamai dengan keadaan dan orang-orangnya.” Sahut bibirmu menjelaskan dan tangan kananmu memencet hidung mungil perempuan itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kita coba berdamai dulu sampai tiga bulan ke depan, jika situasi tidak berubah, aku rasa bisa pindah bukan pilihan yang buruk.” Sambung perempuan itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Semua kawan-kawan kita juga mengalami hal yang sama, aku tak nyaman jika harus minta bantuan mereka lagi.” Kamu berkata dengan menyembunyikan keresahan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perempuan itu menatapmu dalam-dalam sejenak kemudian tanganmu memeluk tubuh sintal itu lebih dalam dan tanpa dipinta bibirmu telah mendarat mulut di bibir perempuan itu, bibirmu dan bibir perempuan itu saling melumat cukup lama, selesai melepas bibir masing-masing, kamu berdua tersenyum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mas, aku bahagia bersamamu dan jika memang kita harus pindah, sebaiknya kita pindah ke daratan selatan.” Saran perempuan itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Akan aku usahakan. Sebaiknya aku akan pindah Software dulu ke kamarnya.” Kamu pamit mohon ijin ke keluar kamar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perempuan itu tersenyum melihatmu melangkahkan kaki keluar kamar. Di ruang tengah kamu melihat anakmu tertidur pulas, kedua tangan kekarmu kini merengkuhnya pelan dan dengan hati-hati kamu bopong anakmu ke dalam kamar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sayup-sayup terdengar oleh laki-laki itu suara orang-orang kampung yang semakin mendekati rumahnya, “Ada kegiatan apa malam-malam begini.” Kata batinmu penuh tanya. Setelah menina bobokan anakmu di dalam kamarnya, langkah kakimu kini berpindah ke kamar tidurmu sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiba-tiba derap langkah ratusan orang-orang kampung itu semakin mendekati rumah laki-laki itu, begitu mereka sampai di halaman depan rumah laki-laki itu orang-orang kampung membikin barisan pagar betis melingkari tiap sudut rumah laki-laki itu. Seakan tak ingin ada mangsa yang lolos dari kejaran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salah seorang maju ke depan dengan sikap memberi komando dan orang-orang kampung itu saling bersahutan dengan suara sorak sorai mengancam dan berkoar-koar penuh umpatan, dan salah seorang lainnya mulai melempar batu, dua-tiga batu melayang tepat ke kaca jendela. “Pyar.” Memecahkan kaca jendela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bakar, bakar.” Seloroh orang-orang kampung itu kompak dan penuh amarah yang meluap-luap. Mengangkat obor tinggi-tinggi dan tinggal menunggu komando untuk melayang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanpa aba-aba, obor yang menyala di tangan orang-orang kampung itu kemudian ikut melayang secara bersamaan ke atap rumah laki-laki itu, seketika atap rumah itu telah dilahap si jago merah, bumbungan api besar menyala dengan ganas dan dengan cepat merembet membakar apa saja yang menghalangi jalan takdirnya, dalam waktu kurang dari satu jam, bentuk rumah mungil itu telah berubah jadi arang beserta dengan seluruh isi-isinya dan juga penghuninya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keesokan harinya, dari keterangan polisi yang dimuat di surat kabar sore, baru diketahui duduk perkaranya, bahwa orang-orang kampung itu tersulut emosi dan amarahnya karena telah mendapatkan informasi yang belum jelas kebenarannya, mereka mempercayai bahwa keluarga laki-laki itu telah melakukan penghinaan terhadap seorang guru agama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isu itu tersebar dengan cepat melalui penuturan langsung anak-anak orang kampung itu sendiri. Celakanya gurunya Software itu membenarkan kabar berita itu hingga isu dimakan bulat-bulat tanpa ada keinginan untuk mengkonfirmasi ulang kepada laki-laki naas itu.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fiksi" />
      
        <category term="cerpen" />
      

      
        <summary type="html">Kilau matahari pagi menerjang rumah berwarna biru, sinarnya masuk melalui cela-cela jendela kaca, menerobos tanpa terhalang kelambu. Pagi itu tepat pada pukul 08:39 WIB. Seperti biasa selama beberapa tahun belakangan, setelah mengantar anaknya ke sekolah, aktifitas rutin laki-laki paruh baya itu selanjutnya adalah membaca surat kabar di halaman belakang rumah.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Cerpen: Tamu Tak Tahu Malu</title>
      <link href="https://www.paciran.com/tamu-tak-tahu-malu" rel="alternate" type="text/html" title="Cerpen: Tamu Tak Tahu Malu" />
      <published>2018-10-22T01:00:07+00:00</published>
      <updated>2018-10-22T01:00:07+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/tamu-tak-tahu-malu</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/tamu-tak-tahu-malu">&lt;p&gt;Hari ini aku begitu bersemangat karena akan bertemu dengan koh Acoi, sudah menjadi kebiasaan kami berdua untuk saling bercengkrama, bertukar pikiran tentang segala hal, lebih dari itu ada sesuatu yang lebih penting, ada beberapa kegundahan hati yang ingin aku tanyakan langsung padanya, sore ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siang itu, Aku berangkat dengan naik sepeda, pinjam teman satu kost dengan suasana hati yang riang, aku kayu sepeda dengan berdendang dawai lagu asmara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samar-samar ku dendangkan lagu dengan mendayu-dayu, tanpa terasa tinggal dua pertigaan lagi untuk sampai di rumahnya koh Acoi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laju ban sepeda makin kencang, menggilas tuntas jalanan tanpa permisi. Kini aku sudah sampai di depan rumahnya koh Acoi. Tampak koh Acoi sudah menungguku di teras rumahnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dia menyambutku dengan senyuman khasnya yang meneduhkan hati, menciutkan nyali roda sepeda yang aku tumpangi untuk terus melaju. Langkah kaki bergegas menghampiri, lalu dia berdiri memberi salam, dengan gerakan punggung sedikit membungkuk badan, sesaat seluruh wajahnya ditelan oleh penampakan rambutnya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Duh! Gusti mengapa KAU merestui manusia mempunyai adat budaya memberi salam kepada sesamanya dengan cara seperti burung sedang minum, bukankah dengan senyumannya, aku sudah sangat berterima kasih.” Batinku Mengeluh dalam hati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku membalas salamnya dengan cara yang sama. Gerakan salam dan sikapku persis seperti burung sedang minum. Selesai dari membungkuknya dengan tersenyum dia mempersilahkan tamunya duduk dan sedetik kemudian tangan koh Acoi cekatan menuangkan teh pada cangkir mungil bermotif bambu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masih sambil tersenyum sang tuan rumah menawariku untuk minum bersama, Aku pegang cangkir mungil itu dengan sepuluh jari- jari tanganku, tentu saja dengan gerakan khas punggung membungkuk sejenak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Walaupun begitu aku masih sering terlambat melakukan ritual membungkukkan punggung sepersekian detik dari yang koh Acoi contohkan padaku. Cangkir mungil yang berisi teh hangat itu merapat mulus dibibirku, seduhan air daun-daun mudah ini mengikis dahaga, aroma harumnya sampai memejamkan mata, melibas semua kekesalanku terhadap ritual hormat menghormati sebelumnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://16.redchinesedress.com/wp-content/uploads/2016/07/MLZS-16240A-Flok-pattern-blue-traditional-Chinese-long-mandarin-collar-dress-004.jpg&quot; alt=&quot;Traditional Chinese Madarin Dress&quot; class=&quot;alignleft&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam hatiku bertanya. “Apakah minuman yang begitu nikmat ini, karena ritual tadi? ah! lalu kenapa aku tadi menggerutu dalam hati, bahkan sampai mengeluh ‘Oh,Gusti.’ Mungkin aku yang terlalu ceroboh.” Guman batinku geli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lamat-lamat, terdengar suara khasnya membelah jalan cerita dalam lamunanku&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ai, ai, bagaimana oe orang punya kaba?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lumayan baik, koh.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Oe tampaknya kurang sehat, wajah oe pucat ada apa?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Biasa, ini hanya kurang tidur saja, koh.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ada persoalan apa? Sampai oe kurang tidur.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Badanku mendadak kaku, mulutku terkunci, bibirku terdiam belum mampu memainkan lidah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kenapa oe diam, ceritakan saja.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lagi-lagi sumber suara koh Acoi membuyarkan pertapaan sunyiku, sorot tajam matanya terfokus kepada dua bola mataku, aku merasa lagaknya sudah seperti jaksa, dan tatapan matanya itu semakin mendesakku. Mencoba terbangun dari kutukan, bibirku mulai membuka suara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Koh, apa aku ini salah, kalau suka sama perempuan yang lebih dari aku dalam segala hal, dan hiya, memang aku sendiri punya pikiran untuk mendapatkan perempuan yang seperti itu?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Apa oe cinta betul-betul sama perempuan itu?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dengan segenap jiwa dan sepenuh hati, koh.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Apa oe bisa terima dia, ini seandainya loh ya! Bisa saja dia tidak lebih dari apa yang oe orang perkirakan.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dia itu koh! lebih dari aku dalam segala-segalanya. Aku merasa, maksudku perasaanku merasa dia itu cinta sejatiku, bidadari hatiku, tak dapat aku temukan padanya ada pada perempuan lain! Dialah pujaan yang selalu terbayang-bayang dalam mimpiku.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku percaya dengan apa yang oe katakan, dengarkan kata hatimu dengan seksama. Jangan terburu-buru dulu.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Garis-garis wajahnya mengeras, dia tak lagi bersandar pada kursi rotan dengan motif rajut sulam, punggungnya mengambil posisi duduk yang tegak, aku pun hendak menyimak petuahnya dengan serius.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Manusia terlalu angkuh! menganggap cinta begitu suci, hingga merasa tak bisa diungkapkan dengan kata-kata, seakan-akan cinta itu kalimat surga. Jelaslah kini, mengapa nenek moyang dulu, membuat dongeng “Jaka Tarub” dan berharap pada kesucian bidadari dan dengan curang pula ingin cinta surga, ambisi dan ingin menang sendiri, sampai-sampai punya niat agar bidadari tercipta hanya untuk dirinya.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku masih tertegun mendengar bualan koh Acoi, suara yang keluar dari bibirnya yang kering dan pecah-pecah terdengar jelas, setelah menguasai diri. Kini dia hisap dalam-dalam lintingan asap kejenuhan di jemari tangan dengan mantap!, dan telapak tanganku menghalau kepulan asap nikotin itu, dan asap-asap itu seakan tambah gesit menari-menari riang di ujung lubang hidung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kue kering tertata rapi di dalam toples kaca, bersanding mesra dengan cangkir mungil, keduanya bertumpu pada meja yang memisahkan duduk kami berdua. Makanan kering dalam toples menggoda lidah ini untuk merasakan, ada keinginan lidah ini untuk menyerah pasrah pada rasa nikmatnya. Namun segera aku urungkan niat itu. Kembali aku bertanya pada koh Acoi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Apakah koh Acoi pernah merasakan cinta sejati, di sepanjang usia yang pernah koh lewati?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Koh Acoi memandangku dengan tatapan mengernyitkan dahinya, tampak sedikit keheranan, jemari tangannya mengetuk-ngetuk meja, memainkan bahasa isyarat yang aku sendiri tak tahu apa maknanya. Dengan mendorong kepalanya lebih dekat denganku dia memohon padaku untuk mengulangi pertanyaanku kembali, serasa mengiba untuk diperjelas ulang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Apakah koh Acoi pernah merasakan cinta sejati, di sepanjang usia yang pernah koh lewati? Maksudku, koh bener-bener memperjuangkannya, tanpa memanfaatkan kelemahan perasaan cinta itu sendiri?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Baiklah begini kiranya, aku hidup dengan manusia, bercengkrama dengan alamnya. Apalah arti cinta dengan segala belenggu putihnya, kesuciannya. Anak muda hidup bukan hanya untuk bermain hati saja. Ada jiwa-jiwa yang tidak akan penuh dengan kasih abadi itu. Kau perlu ketahui itu.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.jakpost.net/c/2018/06/15/2018_06_15_47668_1529037885._large.jpg&quot; alt=&quot;Kong Guan&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku masih tak memahami dengan apa yang dimaksudkan oleh akal pikirannya, mungkin saja koh Acoi juga tidak paham dengan pertanyaanku, tanpa ingin menyinggung kedalaman hatinya, aku pun coba mengalihkan pembicaraan ke hal lain, 
suara gebukan keras dari dalam rumah menggoda pikiranku untuk bertanya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Suara apa itu, sepertinya suara tadi dari dalam rumah, koh?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itu Ah Cy, sedang memukul-memukul kasur yang dijemur di halaman belakang rumah. Mumpung matahari bermurah cahaya hari ini.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah Cy jika diartikan ke dalam bahasa Indonesia adalah indah. Anak gadis terkecil koh Acoi itu sifatnya sangat pemalu dan pendiam. Aku menduga sikapnya agak menjaga jarak dengan pribumi, meskipun koh Acoi sudah menanamkan padanya untuk berbaur dengan anak-anak gadis pribumi, namun dia lebih memilih dunianya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keluarga koh Acoi tetap memakai nama etnisnya, saat memberikan nama kepada anak-anaknya, meskipun pemerintah menyarankan untuk menggunakan nama yang sudah sesuai dengan budaya Indonesia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kue kering yang tertata rapi di dalam toples bening itu masih menggodaku, kali ini lidahku sudah tak bisa menahan, dengan memasang muka tersenyum malu dan segudang sikap salah tingkah, aku memohon dengan hormat pada koh Acoi untuk merasakan nikmat kue buatan keluarga tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Silakan dinikmati, ndak usah sungkan-sungkan dan jangan malu-malu. Anggaplah ini di rumah sendiri.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mari koh.” Ucapku pada koh Acoi, setelah lebih dulu jemari tangan ini membuka tutup toples dan mengambil kue kering yang ada di dalamnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rasa kue kering buatan keluarga koh Acoi membikin liurku menetes tak tertahan, sambil tersenyum malu, mulut lancang ini kembali menggigit kue itu lebih pelan, alibi itu aku lakukan demi menyembunyikan kobaran nafsu indera pengecap dalam mulut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Enak sekali koh kue ini, buatan siapa? beruntung sekali bisa merasakan nikmat kue ini setiap hari.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Buatan tangan istri tercinta. Kalau kamu tak punya malu hari ini, dibungkus saja. Nanti juga aku bantuin kamu bungkusin kuenya.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mulia sekali, eh tapi terima kasih loh, koh.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanpa ada rasa sedikitpun untuk menolak tawaran baik darinya, aku sengaja menghilangkan rasa malu jika bertandang ke rumah koh Acoi.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="cerpen" />
      
        <category term="fiksi" />
      

      
        <summary type="html">Hari ini aku begitu bersemangat karena akan bertemu dengan koh Acoi, sudah menjadi kebiasaan kami berdua untuk saling bercengkrama, bertukar pikiran tentang segala hal, lebih dari itu ada sesuatu yang lebih penting, ada beberapa kegundahan hati yang ingin aku tanyakan langsung padanya, sore ini.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Cerpen 2016: Bocah Blandit</title>
      <link href="https://www.paciran.com/cerpen-bocah-blandit" rel="alternate" type="text/html" title="Cerpen 2016: Bocah Blandit" />
      <published>2018-10-15T21:00:03+00:00</published>
      <updated>2018-10-15T21:00:03+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/cerpen-bocah-blandit</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cerpen-bocah-blandit">&lt;p&gt;Senja telah menghitam, kini langit berganti wajah dengan jutaan bintik-bintik putih dalam kelam, Lawu seorang nelayan di desa pesisir, sedang duduk di teras rumahnya yang menghadap langsung ke laut. Laki-laki itu tidak bisa lama-lama menikmati pesona cahaya dan kilauan jutaan bintang malam itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dia mesti bergegas, bergelut dengan sang waktu untuk ngayum (menyulam) jaring, menyulam tiap sisi jaring yang rusak. Pada alat jaringnya, dia percaya ada kesaktian maha agung yang melebihi kekuatan dari segala senjata para kesatria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dia lebih mempercayai kesaktian alat jaring yang telah memberikan sumber kehidupan anak dan istrinya, ketimbang Keris yang lebih banyak memberi kematian pada kehidupan manusia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dahulu kala, pernah diwariskan padanya sebilah Keris pusaka oleh Ayahandanya. Saat memberi senjata tajam itu, bapaknya berpesan.
“Simpan baik-baik Keris ini, Keris pusaka keluarga ini sakti mandraguna, nenek-moyangmu telah turun-temurun mendapatkan berkah dari kesaktiannya. Pergunakan Keris ini dengan bijaksana, dan jangan lupa untuk mencucinya pada bulan Suro.” Tutur bapaknya kala itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bila terkenang dengan pesan ayahandanya itu, Lawu suka tersenyum-senyum, teringat akan ulah bedugalnya sendiri, yang membuang Keris warisan itu di tengah lautan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanpa dia sadari, istrinya diam-diam telah memperhatikan tingkah lakunya, yang datang menghampirinya dengan secangkir kopi sambil berucap.
“Kamu ini kenapa kok senyum-senyum sendiri to, Kang? ini minum kopi dulu, biar gak edan.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ha-ha-haaaa.” Lawu membalas cibiran istrinya dengan tertawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah menikmati kopi buatan istrinya. Lawu hendak menggoda dan bertanya iseng pada istrinya,  sambil tersenyum, lawu berucap.
“Lah, kamu kok mau to dek! membikinkan kopi untuk orang edan ini?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mendapat pertanyaan sergapan tanpa ada tanda-tanda serangan lebih dulu dari suaminya seperti itu, istrinya Lawu hanya menjawab dengan guratan senyum dan tersipu malu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jemari tangan Lawu masih dengan telaten terus menyulam jaring. Sebagaimana serangan yang baru dimulai. Lawu bertanya lagi pada istrinya.
“Dek! Mesemmu kok lain malam ini. Seperti habis menang opyok dadu.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Halah, polamu Kang, seperti orang yang tidak punya rasa saja.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dek, Dek. Anak lanangmu ini kok belum pulang-pulang. Padahal sudah malam begini, main kemana to, Dek?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Istrinya Lawu terdiam sejenak, karena lebih memprioritaskan rambut yang semrawut, merapikan ikatan sanggul rambutnya, baru menjawab.
“Pamitnya tadi mau melihat orang kampanye di lapangan, kang. Berangkat rame-rame tadi, anakmu pergi dengan teman temannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;”Setelah mendengar jawaban istrinya seperti itu, raut wajah Lawu berubah sayu, semangat menyulam jaringnya kini memudar. Dia menanggalkan Sikon (alat pengait) dan benang yang bisa menyulap jaring menjadi jerat mematikan untuk ikan-ikan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kini, Lawu mengambil posisi duduk lebih rapat dengan istrinya. Lantas dengan sikap lemah lembut memegang tangan istrinya, sementara wajah Lawu menatap jauh ke angkasa, menatap langit malam itu yang penuh dengan bintang bintang.
“Langit malam ini indah ya, Dek?” Rayuan maut Lawu, pada istrinya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ya, Kang.” Jawab istri Lawu dengan singkat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mungkin, anak laki-laki kita belum tahu, kalau dewasa ini demokrasi telah menjadi media tontonan wajib yang dipaksakan ke masyarakat menjelang pesta pemilihan pemimpin. Kita disuguhi sorak-sorai dan gegap gempita ratusan tepuk tangan, yang memerankan adegan-adegan kebencian kepada sesama.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Belumlah selesai Lawu bicara, istrinya sudah lebih dulu memotong curahan hatinya.
“Aku sudah terbawa suasana malam yang indah ini, dan mengira kamu akan merayuku, kang, lah dalah, Sampean kok malah mau bahas politik. Kalau tahu begini mah, lebih baik aku tidur duluan.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti tersengat aliran listrik dengan tegangan tinggi, Lawu menatap wajah istrinya dan memasang wajah melas, minta ampun dengan sungguh-sungguh.
“Maafkan, kangmas, karena telah membuatmu salah menduga, ini salahku karena tidak pandai membaca keinginan hati perempuan, Dek.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan tangan yang masih digenggam oleh Lawu, istrinya berdiri, mengekspresikan wajah merajuk, hendak beranjak masuk ke dalam kamar, dan Lawu makin menggenggam erat tangan istrinya, untuk melanjutkan aji-aji melasnya.
“Kopinya tadi, nikmat sekali, Dek.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seakan sudah tahu dengan apa yang akan terjadi. Istrinya mengibaskan dengan paksa tangan Lawu, berontak untuk melepaskan genggaman tangan suaminya.
“Telat, Kang, telat.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lawu tersenyum kecut dan melepaskan genggaman tangannya dan istrinya nyelonong masuk ke dalam rumah, masuk ke dalam kamar. Kini, dia kembali sendirian di luar rumah dan masih tersenyum sendiri, mengenang kejadian beberapa detik yang telah berlalu, terkenang dengan obrolan perempuan yang telah dinikahinya 10 tahun yang lalu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malam semakin larut, semilir angin laut yang bercampur dengan garam mampir ke darat, pikiran Lawu tidak tenang, bathinnya meronta, semakin khawatir karena anaknya belum pulang juga. Kala jemari tanganya ingin kembali melanjutkan menyulam jaring, anak laki-lakinya pulang dengan langkah kaki lunglai dan tertatih-tatih, gambaran raut wajah anak laki-lakinya itu penuh keringat bercampur debu dengan rambut yang basah, habis mandi oleh keringatnya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Habis main dari mana to, Le, Le. Badanmu kok sampai lusuh begini.” Tanya Lawu ke anak semata wayangnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nonton orang kampanye, Pak di lapangan.” Jawab anaknya dengan suara yang hampir sulit terdengar, nada suaranya malas-malasan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lahiyo, Le, Le. Daripada nonton kampanye, kan mending main game Le, siapa tahu dengan pengalamanmu main game nanti, kamu malah pengen membuat game baru.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merasa tak enak hati melihat anaknya yang sudah begitu kelelahan, Lawu menghentikan pembicaraan dan menggendong anaknya masuk ke dalam rumah, menuju kamar mandi, kemudian dengan cekatan membasuh muka, tangan dan kaki anaknya, sampai menggendongnya ke tempat tidur.
“Kok, nonton kampanye gak dapat kaos?” Lawu berkata ke anaknya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan mata yang sudah tertutup, anaknya menjawab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kaosnya jelek-jelek dan ukurannya besar-besar, Pak.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lawu pun menimpali jawaban anaknya,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Seharusnya diambil to, Le. Mau besar atau  jelek, kan gak pa-pa, wong cuma buat penutup mesin perahu saja kok.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan tanpa dinyana, anaknya membalas dengan suara ngorok.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“hrook, hroook, hroook.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bocah blandit.” Lawu pun memaki anaknya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;small&quot;&gt;(editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;, cerpen ditulis pada 11 Desember 2016 dipublikasikan di paciran.com 17 Oktober 2018 )&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fiksi" />
      
        <category term="cerpen" />
      

      
        <summary type="html">Senja telah menghitam, kini langit berganti wajah dengan jutaan bintik-bintik putih dalam kelam, Lawu seorang nelayan di desa pesisir, sedang duduk di teras rumahnya yang menghadap langsung ke laut. Laki-laki itu tidak bisa lama-lama menikmati pesona cahaya dan kilauan jutaan bintang malam itu.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
