<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/indonesia/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2018-10-09T18:45:33+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/indonesia/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>The professional publishing platform</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Selamat HUT ke-73, Dirgahayu RI-ku!</title>
      <link href="https://www.paciran.com/Selamat-HUT-ke-73-Indonesia-Dirgahyu-RI-ku" rel="alternate" type="text/html" title="Selamat HUT ke-73, Dirgahayu RI-ku!" />
      <published>2017-07-27T09:00:00+00:00</published>
      <updated>2017-07-27T09:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/Selamat-HUT-ke-73-Indonesia-Dirgahyu-RI-ku</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/Selamat-HUT-ke-73-Indonesia-Dirgahyu-RI-ku">&lt;p&gt;Hari ulang tahun ke-73 Negara Kesatuan Republik Indonesia, cuma bisa mengucap: &lt;strong&gt;Dirgahayu Negriku!&lt;/strong&gt; dalam sepi warung kopi ber-wifi. Sementara itu, tangan masih menempel di layar smartphone, tak ada kepalan tangan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sembari membolak-balik browser buatan Microsoft terbaru yang kini juga hadir di platform Android: &lt;strong&gt;Edge&lt;/strong&gt;. Menekuri beberapa artikel yang (barangkali) ada manfaat-nya. Salah satunya berjudul “How to hack wi-fi password using new attack on WPA/WPA2”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Penasaran? Baca saja di &lt;a href=&quot;https://www.techworm.net/2018/08/wifi-password-hacking-hack-wifi-password.html&quot;&gt;situs techworm&lt;/a&gt;, tak begitu berguna sih kalau main-nya di lokalan sini. Kan tahu sendiri, warkop wi-fi di Paciran itu ada &lt;em&gt;taboo&lt;/em&gt; yang bunyinya kurang lebih &lt;strong&gt;dilarang bawa tanktop&lt;/strong&gt;. Tentu demi kenyamanan sesama penikmat &lt;em&gt;bandwith&lt;/em&gt; gratisan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;baca-tulis-vs-tonton-rekam&quot;&gt;Baca Tulis vs Tonton Rekam&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Malah ngelantur kan? Saya ini memang gak cocok kalau disuruh nulis bertema berbau kemerdekaan, kebangsaan, sosial atau yang semarga. Seperti saat ini, sebelum menulis artikel aneh ini ( – dengan judul yang aneh juga), sebenarnya saya baru saja utak-atik &lt;a href=&quot;https://safelink.knoacc.org&quot;&gt;url shortener&lt;/a&gt; buat membentengi pemendek-link-berbayar (singkat saja PLB biar gampang) demi kelangsungan hidup situs-film-bajakan yang juga baru selesai dibuat. Pokoknya, kalau link yang dihasilkan oleh PLB ini di sebarkan di Facebook akan di-blok. Jadi harus dikasih benteng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merdeka atau Mati&lt;/strong&gt;. &lt;em&gt;Baydewey&lt;/em&gt;, menyoal mati. Nafas saya sebagai &lt;em&gt;blogger&lt;/em&gt; sudah kembang-kempis, seperti kena penyakit &lt;em&gt;bengek&lt;/em&gt;. Tertindih ganasnya &lt;strong&gt;yutuber&lt;/strong&gt;. Bisa dimaklumi, sebab panduan maupun referensi itu lebih menarik berupa &lt;a href=&quot;/tags/audiovisual&quot;&gt;audio-visual&lt;/a&gt;. Sekarang mana laku tulisan dijual? Baca tulisan 4 paragraf saja rasanya mata sudah sepet. Lebih enak menikmati film-film bajakan yang bisa ditemukan dengan mudah. Tentu dengan beberapa pengecualian, misalnya: literatur kedokteran atau diktat mata kuliah manajemen bisnis. &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/2018/08/20/jangan-ngeblog-kamu-gak-akan-kuat.html&quot;&gt;mana mampu&lt;/a&gt; memproduksi hal-hal luar biasa tersebut?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wait… saya &lt;em&gt;enggak&lt;/em&gt; mau mengkaitkan &lt;a href=&quot;https://nasional.kompas.com/read/2018/03/26/14432641/per-hari-rata-rata-orang-indonesia-hanya-baca-buku-kurang-dari-sejam&quot;&gt;minat baca&lt;/a&gt; dengan mundurnya kualitas &lt;em&gt;intelejensia&lt;/em&gt; generasi &lt;em&gt;jaman naw&lt;/em&gt;. Saya &lt;em&gt;ndak&lt;/em&gt; punya bukti dan &lt;em&gt;ndak&lt;/em&gt; tahu-menahu. &lt;em&gt;Wong saia&lt;/em&gt; saja malas baca tulisan sendiri. Jadi, saya buatlah itu pernak-pernik buat melanggengkan situs penyedia &lt;a href=&quot;https://streamer.knoacc.org&quot;&gt;film-film pak tani&lt;/a&gt;. Begitulah kira-kira usaha agar tetap bisa &lt;a href=&quot;/tags/plonga-plongo&quot;&gt;&lt;em&gt;survive&lt;/em&gt; plonga-plongo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sudah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intinya, &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com&quot;&gt;Paciran&lt;/a&gt; tak seramai tahun lalu, :) itu saja yang &lt;em&gt;saia tau&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jangan bereaksi seperti ini: “WHOOOOT!!! Kalimat penutupmu &lt;em&gt;gak nyambung&lt;/em&gt; dengan isi tulisanmu!” Karena jawaban pertanyaan itu sudah jelas: “&lt;strong&gt;Judulnya kan HUT RI ke-73&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="menulis" />
      
        <category term="indonesia" />
      

      
        <summary type="html">Hari ulang tahun ke-73 Negara Kesatuan Republik Indonesia, cuma bisa mengucap: Dirgahayu Negriku! dalam sepi warung kopi ber-wifi. Sementara itu, tangan masih menempel di layar smartphone, tak ada kepalan tangan.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
