<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/sosial-media/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2020-04-19T20:00:51+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/sosial-media/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran â¤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Diskusi Sehat di Media Sosial? Pikir Lagi</title>
      <link href="https://www.paciran.com/diskusi-di-media-sosial-bukan-diskusi-sehat" rel="alternate" type="text/html" title="Diskusi Sehat di Media Sosial? Pikir Lagi" />
      <published>2018-11-01T02:00:07+00:00</published>
      <updated>2018-11-01T02:00:07+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/diskusi-di-media-sosial-bukan-diskusi-sehat</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/diskusi-di-media-sosial-bukan-diskusi-sehat">&lt;p&gt;Kadang, kita sering tidak sadar memaksa orang lain agar menerima pendapat kita, padahal kita sendiri tidak mau dipaksa untuk menerima pendapat orang lain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/diskusi-bukan-debat.jpg&quot; alt=&quot;diskusi sehat&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagi saya, perdebatan dan diskusi yang diliputi dengan rasa saling emosi adalah perbuatan sia-sia, terlebih, jika itu terjadi di media sosial. Diskusi ringan saya dengan salah satu seleb medsos beberapa bulan lalu menyimpulkan bahwa, jika kita saling &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/ketika-angka-bisa-saling-baku-hantam&quot;&gt;berdebat kusir&lt;/a&gt; di kolom komentar facebook lebih dari 4 komentar, maka biasanya di komentar kelima kita akan terlihat bodohnya. Nah!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diskusi atau berdebat di media sosial tidak bisa melibatkan ekspresi kedua belah pihak. Padahal, eksistensi ekspresi dalam tatap muka itu penting untuk menggambarkan kematangan karakter, kemampuan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/para-penerka-iwan-fals-noah&quot;&gt;mengendalikan emosi&lt;/a&gt; diri, dan kemampuan memilih diksi secara spontan. Tidak hanya ekspresi, diskusi dengan tatap muka menciptakan kehangatan silaturahmi, menumbuhkan empati, dan pada akhirnya bisa menerima perbedaan dengan hati plong, tanpa ganjalan apalagi dendam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kita sering tidak tahu siapa lawan debat kita di media sosial, karena &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/sudah-merasa-djudjur&quot;&gt;foto dan identitas akun&lt;/a&gt; tentu bisa menipu. Kita tidak tahu apakah orang yang kita ajak berdebat adalah teman sepantaran, memiliki latar belakang pendidikan yang sama, atau memiliki kedalaman pengetahuan yang tidak jauh beda. Jangan-jangan kita sudah berbusa-busa menjelaskan teori tentang teknologi &lt;em&gt;artificial intelligence&lt;/em&gt; misalnya, eh ternyata lawan debat kita hanya anak kelas 1 SMK yang bahkan sering lupa mematikan &lt;em&gt;capslock&lt;/em&gt; di layar telepon pintarnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/ngopimu-kurang-adoh.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/ngopimu-kurang-adoh.jpg?resize=400,400&quot; alt=&quot;ngopimu-kurang-adoh&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sering-seringlah bertemu atau &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/jangan-paedo-kopi-manisku-lidah-kita-beda&quot;&gt;kopi darat&lt;/a&gt; dengan teman diskusi kita di media sosial. Coba saja lakukan, sepulang kopi darat, kita jadi punya persepsi yang lebih obyektif tentang sosok yang sering kita sanggah atau komentari pendapat-pendapatnya di media sosial. Pun tak sependapat di media sosial, bukan berarti tidak bisa jadi kawan atau tidak bisa saling bertemu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siapa tau pertemuan itu kelak akan menciptakan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/kangen-djuga-kadang-redup-lur&quot;&gt;rasa rindu&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Shien Chan</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="sosial media" />
      
        <category term="internet" />
      

      
        <summary type="html">Kadang, kita sering tidak sadar memaksa orang lain agar menerima pendapat kita, padahal kita sendiri tidak mau dipaksa untuk menerima pendapat orang lain.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
