<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator><link href="https://www.paciran.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-10-11T19:02:06+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/</id><title type="html">Paciran ❤ Lamongan</title><subtitle>Paciran bukan di Tuban, tapi di pesisir Lamongan</subtitle><entry><title type="html">Saung Bambu di Tengah Laut Wisata Pantai Kemantren</title><link href="https://www.paciran.com/lokasi-wisata-pantai-kemantren-paciran" rel="alternate" type="text/html" title="Saung Bambu di Tengah Laut Wisata Pantai Kemantren" /><published>2018-10-11T10:15:00+00:00</published><updated>2018-10-11T10:15:00+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/lokasi-wisata-pantai-kemantren-paciran</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/lokasi-wisata-pantai-kemantren-paciran">&lt;p&gt;Wisata Pantai Kemantren terletak di Desa Kemantren, Kecamatan Paciran, Kabupaten Lamongan. Sebagai ancer-ancer, Wisata pantai ini berjarak sekitar 5,5 KM sebelah timur Wisata Bahari Lamongan. Pantai yang dikelola secara swadaya oleh masyarakat ini juga menarik minat pengunjung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam sehari kadang bisa sampai ribuan pengunjung saat kondisi ramai. Menurut salah satu pengelola &lt;a href=&quot;tag/wisata&quot;&gt;wisata pantai&lt;/a&gt; ini, ramainya pengunjung biasanya pada hari libur akhir pekan layaknya tempat-tempat wisata lain. Untuk pengguna instagram maupun penghobi fotografi, lokasi ini juga punya spot-spot keren untuk diabadikan. Utamanya pemandangan laut senja di musim-musim saat matahari berada di utara pulau Jawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/sunset-kemantren.jpg&quot; alt=&quot;sunset di pantai kemantren&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tak seperti umumnya wisata pantai, destinasi wisata yang terhitung masih perawan ini tidak gundul, dalam artian tidak melulu hamparan pasir. Di Pantai Kemantren, ada saung-saung bambu yang berderet di bibir pantai. Ada juga gubuk-gubuk apung yang dalam bahasa lokal disebut &lt;em&gt;Branjang&lt;/em&gt; beratap jerami yang dihubungkan dengan jembatan bambu dari bibir pantai hingga ke area laut dangkal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://lh5.googleusercontent.com/p/AF1QipP8HrfxvizlBd6XMhck0hVZyr1esnutKr6TFc6N=w900-h470-c&quot; alt=&quot;saung bambu pantai&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suasana asri berpadu dengan ombak yang tidak terlalu besar, bahkan cenderung tenang membuat pengunjung betah berlama-lama. Angin sepoi-sepoi dari arah laut makin melenakan. Jika air sedang surut, kamu beruntung dapat melihat karang-karang yang ada di tepi laut.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;di-kelola-secara-swadaya&quot;&gt;Di Kelola Secara Swadaya&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wisata yang dibuka sejak dua tahun yang lalu ini bisa kamu jadikan tujuan alternatif wisata sebelum atau setelah mengunjungi lokasi lain seperti makam Sunan Drajat yang berjarak sekitar 2,7 KM saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/pantai-kemantren-sunan-drajat.jpg&quot; alt=&quot;Lokasi Pantai Kemantren&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hampir serupa dengan wisata yang dikelola secara swadaya lain di sekitar Paciran, tiket masuk pun gratis. Menurut informasi dari pengelola juga mengungkapkan bahwa tidak ada biaya tiket masuk ke pantai Kemantren. Akan tetapi, pengunjung hanya perlu membayar jasa parkir. Untuk kendaraan roda dua dikenakan tarif Rp 3000, sedangkan untuk mobil sebesar Rp 5000. Biaya parkir inilah yang kemudian dialokasikan untuk pembangunan fasilitas serta membayar penjaga kebersihan lokasi wisata. Pembangunan untuk memperbaiki fasilitas di area wissata juga masih terus dilakukan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fasilitas yang disediakan memang cukup lengkap. Mulai dai MCK, parkir, hingga Masjid sudah ada. Untuk pengembangan fasilitas pun sudah dilakukan sejak awal tahun ini. Semua biaya diambil dari tarif parkir ini karena tidak ada campur tangan pemerintah. Selain area parkir yang luas, terdapat pula warung-warung makanan dan oleh-oleh khas yang berjajar sepanjang jalan masuk wisata.&lt;/p&gt;</content><author><name>Jon Mukidi</name></author><category term="wisata" /><category term="pantai" /><summary type="html">Wisata Pantai Kemantren terletak di Desa Kemantren, Kecamatan Paciran, Kabupaten Lamongan. Sebagai ancer-ancer, Wisata pantai ini berjarak sekitar 5,5 KM sebelah timur Wisata Bahari Lamongan. Pantai yang dikelola secara swadaya oleh masyarakat ini juga menarik minat pengunjung.</summary></entry><entry><title type="html">Mudahnya Trik Cropping Gambar Online Memakai Server Wordpress Tanpa Akun</title><link href="https://www.paciran.com/memanfaatkan-server-wordpress-untuk-cropping-gambar-secara-online" rel="alternate" type="text/html" title="Mudahnya Trik Cropping Gambar Online Memakai Server Wordpress Tanpa Akun" /><published>2018-10-09T20:20:20+00:00</published><updated>2018-10-09T20:20:20+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/memanfaatkan-server-wordpress-untuk-cropping-gambar-secara-online</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/memanfaatkan-server-wordpress-untuk-cropping-gambar-secara-online">&lt;p&gt;Fungsi gambar baik berupa foto ataupun hasil editing mempunyai peran yang lumayan penting saat menulis artikel. Utamanya saat menulis di blog atau media online lainnya. Seperti ujaran yang cukup populer: “Satu gambar lebih efektif daripada seribu kata.” Atau menurut generasi milenial: “No pict = Hoax.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk keperluan ilustrasi tulisan, blogger atau penulis, lebih memilih untuk memasukkan gambar yang didapatkan dari situs lain dengan alasan tertentu. Masalahnya, gambar yang didapat seacara online bisa jadi mempunyai ukuran yang lebih besar dari yang dibutuhkan. Ukuran yang dimaksud disini bisa berarti terlalu lebar/tinggi. bisa juga ukuran file bitmap (jpg/png) terlampau berat untuk dibuka sehingga mempengaruhi pemuatan halaman secara keseluruhan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bandwith-dan-gambar-online&quot;&gt;Bandwith dan Gambar Online&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Untuk mengatasi masalah di atas, biasanya &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/jangan-ngeblog-kamu-gak-akan-kuat&quot;&gt;penulis/blogger&lt;/a&gt; harus mengunduh terlebih dahulu file gambar dan melakukan pemotongan gambar agar sesuai dengan yang diinginkan. Kemudian mengunggah kembali gambar hasil &lt;em&gt;editing&lt;/em&gt;. Entah mengunggah langsung ke hosting blog/atau situs yang saat ini dipakai untuk mempublikasikan tulisan (pilihan pertama) maupun mengunggah ke situs hosting gambar external (pilihan kedua) semacam imgur.com, kemudian menyematkan tautan langsung gambar yang telah diunggah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pilihan pertama, tak akan menjadi masalah jika menggunakan media publikasi gratisan seperti &lt;strong&gt;Blogger&lt;/strong&gt; (sub-domain blogspot.com) atau &lt;strong&gt;Wordpress&lt;/strong&gt; (versi gratis, sub domain wordpress.com) dan platform blogging lokal seperti &lt;strong&gt;Kompasiana&lt;/strong&gt;. Karena penulis tidak perlu memikirkan apakah jatah bandwith akan terlampaui ketika artikel menjadi populer dan berkali-kali dibaca.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;!-- AtasArtikel --&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pilihan kedua mejadi alternatif bagi blogger yang mempublikasikan tulisan secara mandiri menggunakan CMS (Content Management System) seperti &lt;a href=&quot;https://wordpress.org/download/&quot;&gt;CMS Wordpress&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://downloads.joomla.org/id/&quot;&gt;Jomla&lt;/a&gt; maupun &lt;a href=&quot;https://www.drupal.org/download&quot;&gt;Drupal&lt;/a&gt; dengan menyewa hosting sendiri. Ini karena umumnya, hosting situs melakukan pembatasan jumlah arus data yang dipakai dalam satu bulan. Sedangkan file gambar cukup memakan data dibandingkan dengan teks, apalagi jika file gambar punya ukuran yang besar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;optimalisasi-gambar-ilustrasi&quot;&gt;Optimalisasi Gambar Ilustrasi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Seperti yang sudah disinggung sebelumnya, gambar dengan resolusi yang tajam pasti punya ukuran file yang besar. Besarnya file gambar turut mempengaruhi pemuatan situs oleh browser. Apalagi jika diakses dari jaringan internet yang lemah. Untuk itu, file gambar perlu di-optimasi sehingga ukuran file lebih kecil namun tetap bisa menampilkan gambar yang cukup layak untuk dilihat. Bagi yang akrab dengan perangkat lunak Adobe Photoshop, perkara &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/memanfaatkan-server-wordpress-untuk-cropping-gambar-secara-online&quot;&gt;optimasi gambar&lt;/a&gt; cukup mudah untuk dilakukan. Tetapi, proses dan langkah dari menemukan gambar ilustrasi hingga bisa dipakai dalam publishing cukup memakan waktu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk mempersingkat proses optimasi gambar, blogger bisa memanfaatkan layanan optimasi gambar online yang sudah banyak tersebar di internet. Beberapa situs optimasi gambar bahkan mempermudah dengan hanya mnyuruh menyalin tautan gambar ke kolom yang disediakan dan tinggal mengunduh hasil gambar optimasi. Tetapi sekali lagi pilihan optimasi gambar ini juga masih terlalu panjang dan tidak &lt;em&gt;efisien&lt;/em&gt; (ramah waktu) dalam prosesnya.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;memanfaatkan-server-wordpress&quot;&gt;Memanfaatkan Server Wordpress&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hemm… Kalau dari judulnya, cara ini sepertinya &lt;em&gt;bakal&lt;/em&gt; ribet lagi. Oh, tentu tidak. Jika kamu berpikiran bahwa cara ini membutuhkan akun wordpress kamu salah besar. Cara atau trik optimasi gambar yang satu bisa dimanfaatkan siapapun asal masih terhubung dengan internet. Tertarik kan? Tidak mungkin kamu membaca hingga sampai di sini jika tidak tertarik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hal terpenting yang perlu kamu ingat adalah &lt;em&gt;domain&lt;/em&gt; ini: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;i0.wp.com, i1.wp.com, i2.wp.com dan i3.wp.com&lt;/code&gt; yang akan kamu pakai untuk &lt;strong&gt;membungkus tautan gambar&lt;/strong&gt; yang ingin dioptimalisasi agar lebih ringan dan format &lt;em&gt;query&lt;/em&gt; untuk &lt;strong&gt;merubah ukuran atau memotong gambar&lt;/strong&gt; yakni: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;?resize=&lt;/code&gt; dan &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;?crop=&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;baca-aturan-pakai&quot;&gt;Baca Aturan Pakai&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Sebagaimana obat, ada aturan pakai yang harus ditaati agar tidak celaka. Ikuti dengan benar.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Untuk optimalisasi gambar, selipkan &lt;em&gt;domain&lt;/em&gt; pembungkus setelah protokol (&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;http://&lt;/code&gt; atau &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;https://&lt;/code&gt;) dari tautan gambar yang ingin kamu optimasi. Sebagai contoh, gambar &lt;a href=&quot;assets/logo-dwarkop.jpg&quot;&gt;logo ini&lt;/a&gt; punya ukuran file yang besar dan berpotensi menghabiskan jatah bandwith selain itu cukup berat dimuat jika disematkan dalam halaman web. Untuk membuat gambar lebih ramah hosting dan lebih ringan gunakan salah satu domain pembungkus, misal &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;i0.wp.com&lt;/code&gt; kedalam tautan https://www.paciran.com/assets/images/logo-dwarkop.jpg sehingga menjadi https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/logo-dwarkop.jpg&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk memotong atau merubah ukuran (lebar, tinggi), tempatkan &lt;em&gt;query&lt;/em&gt; (&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;?resize=&lt;/code&gt; atau &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;?crop=&lt;/code&gt;) di akhir tautan gambar yang sudah dibungkus sebelumnya. Yang terpenting adalah nilai setelah &lt;em&gt;query&lt;/em&gt; yang menentukan ukuran dari gambar dalam satuan &lt;em&gt;pixel&lt;/em&gt; dengan format: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;lebar,tinggi&lt;/code&gt; yang di-inginkan. Jika ingin gambar berukuran lebar 400px dan tinggi 320px, formatnya menjadi &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;400,320&lt;/code&gt;. Setelah digabung, tautan akan terlihat seperti ini: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/logo-dwarkop.jpg?resize=400,320&lt;/code&gt; Mudah, dan &lt;em&gt;efisien&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Catatan untuk webmaster: Trik ini sebenarnya masih punya kekurangan. Salah satunya adalah gambar biasanya tidak ter-cache oleh CDN karena mengandung &lt;em&gt;query&lt;/em&gt;. Toh masih bisa diatasi dengan menambahkan parameter &lt;em&gt;query&lt;/em&gt; tersebut dalam daftar yang boleh di &lt;em&gt;cache&lt;/em&gt; pada panel penyedia layanan CDN yang dipakai.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sebagai contohnya, sudah saya manfaatkan untuk postingan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/desain-logo-dwarkop-paciran-corel-draw&quot;&gt;ini (1)&lt;/a&gt; dan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2.html&quot;&gt;ini (2)&lt;/a&gt;. Contoh pemakaian lainnya seperti gambar cover di atas. Tautan gambar asli yang besar adalah &lt;a href=&quot;https://www.scad.edu/sites/default/files/styles/swarm16x7_1170/public/Academics/Illustration/Tim-Kaminski_Illustration_Drummond-A1-Workshop.jpg&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt;. Kemudian  dioptimasi sekaligus merubah ukurannya dengan server wordpress seperti pada &lt;a href=&quot;https://i0.wp.com/www.scad.edu/sites/default/files/styles/swarm16x7_1170/public/Academics/Illustration/Tim-Kaminski_Illustration_Drummond-A1-Workshop.jpg?resize=800,400&quot;&gt;tautan ini&lt;/a&gt;. Baru kemudian saya unduh dan unggah kembali ke server hosting. Jadi, banyak sekali pilihan yang bisa dipakai dalam memanfaatkan server wordpress sebagai alat optimasi gambar.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Tips Do it like a pro: Kamu juga bisa memanfaatkan trik ini untuk &lt;em&gt;cropping&lt;/em&gt; gambar tertentu yang terlalu besar yang ingin kamu jadikan wallpaper hape android agar pas dengan layar :)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Trik optimasi gambar dengan server wordpress, jelas &lt;strong&gt;lebih efisien&lt;/strong&gt; walaupun belum bisa dikatakan &lt;strong&gt;sangat mudah untuk dilakukan&lt;/strong&gt; jika dibandingkan dengan metode-metode optimasi gambar yang lain yang dijelaskan dalam artikel ini. Setidaknya, optimasi gambar secara online ini tidak memerlukan bantuan perangkat lunak maupun membuka situs optimasi gambar lain. Dan yang penting: tidak perlu download dan re-upload ke server hosting baik internal maupun external.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Hoahem…. ngantuk, tak tinggal ngopi sek bruh.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>Jon Mukidi</name></author><category term="tutorial" /><category term="menulis" /><summary type="html">Fungsi gambar baik berupa foto ataupun hasil editing mempunyai peran yang lumayan penting saat menulis artikel. Utamanya saat menulis di blog atau media online lainnya. Seperti ujaran yang cukup populer: “Satu gambar lebih efektif daripada seribu kata.” Atau menurut generasi milenial: “No pict = Hoax.”</summary></entry><entry><title type="html">Desain Baru Logo D Warkop Paciran (CorelDraw 12)</title><link href="https://www.paciran.com/desain-logo-dwarkop-paciran-corel-draw" rel="alternate" type="text/html" title="Desain Baru Logo D Warkop Paciran (CorelDraw 12)" /><published>2018-10-07T10:18:00+00:00</published><updated>2018-10-07T10:18:00+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/desain-logo-dwarkop-paciran-corel-draw</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/desain-logo-dwarkop-paciran-corel-draw">&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;!-- AtasArtikel --&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/logo-dwarkop.jpg?resize=460,460&quot; alt=&quot;Logo Baru D' Warkop Paciran&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gambar .jpg diatas merupakan desain baru logo &lt;strong&gt;D’ Warkop Paciran&lt;/strong&gt; yang saya buat menggunakan &lt;strong&gt;CorelDraw 12&lt;/strong&gt;. Alasan utama pemakaian versi jadul ini cukup klise: ringan. &lt;em&gt;Oh iyo&lt;/em&gt;, ada insiden yang cukup menarik menyoal versi jadul melawan versi terbaru dari editor gambar vektor ini. Sepertinya, hasil edit dari CorelDraw 12 tidak bisa dibuka melalui &lt;a href=&quot;https://www.knoacc.org/2018/08/download-full-corel-draw-grafic-suite-2018.html&quot;&gt;CorelDraw X8&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kok aneh? Hasil edit versi lama seharusnya bisa dong dibuka pada software versi terbaru? Jangan tanya &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; kenapa. Kisah ini bermula ketika saya mengirimkan file .cdr hasil desain-desain banner &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2.html&quot;&gt;event PPC 2&lt;/a&gt; ke percetakan. &lt;em&gt;Ndilalah&lt;/em&gt; menurut yang jaga, kok &lt;em&gt;ndak&lt;/em&gt; mau dibuka. Dan ketika saya tanya via Whatsapp jawabannya: “kita pakai corel 7 mas, punya mas-nya versinya tinggi sekali ya?”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wuiiih… ternyata masih ada yang memakai versi lebih jadul, pantas tidak bisa dibuka, pikir &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt;. Tetapi saat saya datangi, ternyata yang dipakai sudah Corel X7. Mungkin dalam pikiran yang jaga, Corel yang saya pakai ini versi X12 dan file tidak bisa dibuka karena versi saya lebih tinggi. Padahal sebaliknya. Dan yang unik, memang benar-benar tidak bisa dibuka walaupun seharusnya bisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi, &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; mewanti-wanti pengguna CorelDraw X7 atau X8 yang ingin mengunduh file corel (.cdr) di bawah ini agar tidak terlalu berharap. Jad &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; sediakan juga versi bitmap-nya (.jpg) juga.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;assets/zip/dwarkop.zip&quot;&gt;Download file CDR&lt;/a&gt; (Software: Corel Draw Graphic Suite 12)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;assets/images/logo-dwarkop.jpg&quot;&gt;Download file JPG&lt;/a&gt; (Resolusi: 3508 px x 2480 px)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;seperti-bebek-mencoba-berbicara-pada-kambing&quot;&gt;Seperti Bebek mencoba berbicara pada Kambing&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jika dipikir, ini gara-gara pemberian nomor versi CorelDraw yang salah. Yang saya ingat, perubahan nomor versi ini memang sejak versi 12 menjadi versi 13. Nah versi 13 ini yang kemudian menjadi X3 karena menghindari angka 13 yang dianggap sial. Dan penomoran versi yang begini yang membikin runyam. Kenapa tidak pakai X sebagai angka satu sejak Corel 10 coba?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intinya, Perbedaan penyebutan versi ini jadi gak nyambung karena kita beda generasi. Dia masuk generasi &lt;em&gt;milenial&lt;/em&gt; yang mengenal Corel versi X yang menganggap bahwa X itu tidak punya arti, sedangkan &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; termasuk generasi &lt;em&gt;antique&lt;/em&gt; peninggalan jaman batu yang sudah mengenal Corel sejak Corel 9 dan paham bahwa X itu adalah pengganti angka 10. Itu saja sih..&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bonus-anime-dan-corel-draw-12&quot;&gt;Bonus Anime dan Corel Draw 12&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Anime dengan judul: &lt;strong&gt;Sword Art Online: Alicization&lt;/strong&gt; Episode 1, (kebetulan) sudah &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; tunggu-tunggu. 
Niatnya, Kingin memajang kode sematan ( &lt;em&gt;embed&lt;/em&gt; ) yang  saya ambil paksa memakai fitur &lt;em&gt;inspect element&lt;/em&gt; dari browser Chrome dari situs berbagi video &lt;a href=&quot;http://corneey.com/wL8gfg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferer nofollow&quot;&gt;zippyshare&lt;/a&gt;. Tetapi selang satu hari kemudian tidak bisa diputar. Jadi saya hilangkan saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk jaga-jaga kalau installer saya hilang atau terhapus atau ganti laptop, &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; tempelkan beberapa link Software Corel Draw Graphic Suite 12 yang cukup susah untuk didapatkan saat ini. Ada 3 link unduhan saya dapatkan dari postingan blog lawas &lt;em&gt;forumgenkster.blogspot.com&lt;/em&gt;. Dari ketiga tautan hanya ada satu yang masih aktif, yakni dari situs solidfiles. Silahkan unduh &lt;a href=&quot;http://www.solidfiles.com/d/6c7ad8fb15/&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt; dan ekstrak menggunakan software &lt;a href=&quot;https://www.rarlab.com/download.htm&quot;&gt;winrar&lt;/a&gt; dengan memasukkan password: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;www.frankyshare.us&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Jon Mukidi</name></author><category term="desain" /><category term="corel draw" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Ketika Angka Bisa Saling Baku Hantam</title><link href="https://www.paciran.com/ketika-angka-bisa-saling-baku-hantam" rel="alternate" type="text/html" title="Ketika Angka Bisa Saling Baku Hantam" /><published>2018-09-22T21:55:08+00:00</published><updated>2018-09-22T21:55:08+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/ketika-angka-bisa-saling-baku-hantam</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/ketika-angka-bisa-saling-baku-hantam">&lt;p&gt;Suasana alam kemerdekaan republik Indonesia dalam beberapa bulan kedepan akan lebih sering di isi dengan gegap gembita gelaran pesta demokrasi. Kita² ini peduli atawa tidak peduli dengan tingkah polah para badut² politikus tersebut tetap sadja dampak negatifnja akan datang djuga menghampiri ke ruang hidup kita², walaupun tanpa kita undang sekalipun. Terimo nasip, apes to!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti kita ketahui bersama bahwa akibat dari gelaran pesta demokrasi terkadang sangat tidak sesuai dengan asas dasar demokrasi itu sendiri, sialnja imbas dari pemilihan pemimpin itu sendiri sering kali harus ditebus dengan perpetjahan antar tetangga, kawan atawa saudara.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/nBQ5l_Fi3yg?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Dampak dari perselisihan tersebut kadang hanja dianggap normal dan biasa sadja bagi para politisi. “kedjadian seperti itu sudah biasa, lagipula itu bagian dari strategi pemenangan.” Begitu jang biasa dikatakan para politisi saat &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/sudah-merasa-djudjur.html&quot;&gt;memberikan keterangan&lt;/a&gt; kepada para pentjari warta. Kurang badjingan apalagi hajo…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Djika dalam beberapa bulan terachir ini dampak pesta demokrasi itu sendiri belum tampak melebar djauh dari dimensinja, jakni isu² sosial, moral, teritorial dan isi perut, tentu sadja. Maka dalam beberapa bulan kedepan isyu politik di negeri ini akan melebarkan sajapnja lebih djauh lagi. Barangkali kawan²  sudah tahu kalau &lt;strong&gt;penetapan nomor urut&lt;/strong&gt; bakal tjalon pemimpin di negeri ini bisa didjadikan sebagai alat perang untuk saling baku hantam.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;angka-keramat-satu-dan-dua&quot;&gt;Angka Keramat: Satu dan Dua&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Djadi tulisan ini sekaligus sebagai himbauan kepada kawan² semua agar lebih ber-hati² sangat melakukan aktifitas jang berkaitan dengan penjebutan angka 1 dan 2. Sebisa mungkin &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/angin-kehidupan-ada-tangan-tak-terlihat.html&quot;&gt;gunakan angka jang lain&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misalnja sadja saat sampean pesan minuman di &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/jangan-paedo-kopi-manisku-lidah-kita-beda.html&quot;&gt;kedai kopi&lt;/a&gt; dengan santainja, “Kopi satu, bang.” chawatirku sampean nanti akan dianggap pendukung nomor urut satu. Gak njaman banget kan, atawa saat sampean pesan nasi goreng di kedai warung makan. “Bungkus nasi goreng dua, bang.” Tiba² abang pemilik warung njeletuk begini. “Pendukung nomor dua ja mas.” Suasana mendadak garing dan tidak tentram lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Melihat kondisi dan situasi perpolitikan ke depan jang sulit diprediksi sebaiknja kawan² mentjari angka lain agar tidak terdjadi salah duga dan salah sangkah. Mentjegah tentu lebih baik daripada tumbuh bibit² dongkol dalam hati. Saranku lebih baik bikin kopi di rumah sadja, selain mengirit &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh.html&quot;&gt;biaja pengeluaran ngopi&lt;/a&gt; djuga lebih aman dan menentramkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;editor: jon mukidi&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Kaji Sukadi</name></author><category term="politik" /><category term="indonesia" /><summary type="html">Suasana alam kemerdekaan republik Indonesia dalam beberapa bulan kedepan akan lebih sering di isi dengan gegap gembita gelaran pesta demokrasi. Kita² ini peduli atawa tidak peduli dengan tingkah polah para badut² politikus tersebut tetap sadja dampak negatifnja akan datang djuga menghampiri ke ruang hidup kita², walaupun tanpa kita undang sekalipun. Terimo nasip, apes to!</summary></entry><entry><title type="html">Angin Kehidupan: Ada Tangan² Tak Terlihat</title><link href="https://www.paciran.com/angin-kehidupan-ada-tangan-tak-terlihat" rel="alternate" type="text/html" title="Angin Kehidupan: Ada Tangan² Tak Terlihat" /><published>2018-09-21T14:59:00+00:00</published><updated>2018-09-21T14:59:00+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/angin-kehidupan-ada-tangan-tak-terlihat</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/angin-kehidupan-ada-tangan-tak-terlihat">&lt;p&gt;Kering dan berdebu, musim kemarau telah masuk achir bulan September. Djumat (21/09/2018) siang. Hawa gersang dan panas mengintai, menelisik, menusuk di-sela² pertahanan setiap sepisies jang sedang melintas di djalur pantura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Senjum geli puluhan botjah semburat, serempak berlari riang, suara djedjak kaki mereka gaduh. Dua burung kenari bertatap mata hendak memadu kasih, bujar, terbang, entah ke antah berantah mana. jang djelas botjah² nakal itu tidak akan tahu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sesekali semilir angin utara mampir mengelus lembut dan menentramkan. Sepoi² angin utara mendjadi penawar djandji gerimis jang tak kundjung datang. Pelepah pohon kelapa bergojang melambai kepada sesama, daunnja saling berebut belaian, melambai sedjauh kemampuan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menatap tepat di udjung djalan gang jang belum terpasang papan nama. Dua ekor kutjing djantan berebut tempat kentjing kembali tenang. Njoja besar menggujur mereka dengan air comberan, dalam situasi darurat kedua kutjing djantan sepakat melaksanakan gentjatan sendjata, tentu sadja itikat damai itu &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/sudah-merasa-djudjur.html&quot;&gt;bukan kehendak mereka sendiri&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-javanaise&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=V6gjzNm6dA0&quot;&gt;La Javanaise&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ketika menulis ini aku kembali teringat dengan salah satu lagu lama jang pernah aku dengar dari film &lt;strong&gt;The Shape Of Water&lt;/strong&gt;. Rilis tahun 2017. Dendang lagu ini dalam bahasa Perancis, lagu ini hanja bisa aku njanjikan dengan gremeng, selain tidak hafal lirik aku djuga se-benar²nja tak mengerti arti dan maknanja.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/V6gjzNm6dA0?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Sebagaimana &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2.html&quot;&gt;seni grafis&lt;/a&gt; jang bisa dinikmati oleh orang dari perbagai belahan dunia mana pun. Begitu djuga seni musik. Pokok’e lambe iso muni lan seng penting iso gaja gremeng. “Di sana ada harapan dan Impianku. tahu, tahu, tahu.” kok dadi dangdut.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Iringan musik iyalah: &lt;strong&gt;La Javanaise&lt;/strong&gt;, penjanji : &lt;strong&gt;Serge Gainsbourg&lt;/strong&gt;, tahun rilis : 1968&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;editor: john mukidi&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Kaji Sukadi</name></author><category term="romansa" /><category term="pantai utara" /><summary type="html">Kering dan berdebu, musim kemarau telah masuk achir bulan September. Djumat (21/09/2018) siang. Hawa gersang dan panas mengintai, menelisik, menusuk di-sela² pertahanan setiap sepisies jang sedang melintas di djalur pantura.</summary></entry><entry><title type="html">Borongan Desain Banner Sketsel Piala Ppc 2</title><link href="https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2" rel="alternate" type="text/html" title="Borongan Desain Banner Sketsel Piala Ppc 2" /><published>2018-09-15T20:28:09+00:00</published><updated>2018-09-15T20:28:09+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2">&lt;p&gt;Piye rasanae &lt;em&gt;ndisain&lt;/em&gt; banner sketsel yang akan dipasang pada event &lt;strong&gt;Piala PPC II&lt;/strong&gt; yang digelar di GOR Ayu Indah pada tanggal 23 Agustus 2018? Tak cuma satu desain, &lt;em&gt;luweh teko saklosen (12+) seng tak garap&lt;/em&gt;. Borongan lur. Sebenarnya, saya juga sudah menggarap desain-desain untuk event Piala PPC ke-2 ini secara &lt;strong&gt;sukarela&lt;/strong&gt; sejak beberapa minggu yang lalu. Seperti desain untuk kaos seragam panitia, baliho dan pernik lain. Termasuk desain logo juga &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; yang &lt;em&gt;nggarap&lt;/em&gt;. Tetapi memang tidak ada niatan untuk ikut campur dalam pembuatan banner sketsel/pembatas antar lapangan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;storyline&quot;&gt;Storyline&lt;/h3&gt;
&lt;!--
![Desain Grafis](https://3.bp.blogspot.com/-AF-_s700foM/V52yZuvyHCI/AAAAAAAAABM/zQsM2JepxhoysGTRslUKLDKRJzaPXUqsACLcB/s720/_-desaingrafis.jpg) 
--&gt;
&lt;p&gt;Selesai menggarap desain sketesel untuk &lt;strong&gt;D’ Warkop&lt;/strong&gt; dan &lt;strong&gt;Tim Hore&lt;/strong&gt; sebenarnya sudah berniat untuk pulang menyambangi kasurku yang hampir seminggu tida &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; tiduri. Namun, saat hasil desain disetor kepada panitia event (Piala PPC II) agar bisa segera di cetak, ternyata ada beberapa sponsor yang tidak menyetorkan desain untuk banner sketsel. Dari &lt;em&gt;omong opyok&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; pun mengetahui bahwa jika desain dipasrahkan ke percetakan ada tambahan biaya senilai rokol kuli satu pak beserta satu cangkir kopi, per desain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sementara pelaksanaan event tanggal 23 September 2018 memang sudah mepet, &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; pun menawari untuk meng &lt;em&gt;handle&lt;/em&gt; semua desain yang tersisa &lt;strong&gt;dengan imbalan 2 (dua) spot iklan sketsel&lt;/strong&gt;. Jadilah acara borongan desain banner sketsel &lt;em&gt;sak losen&lt;/em&gt;, lembur luur…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai bahan dokumentasi kerjaan, saya tampilkan saja di sini. Barangkali dikemudian hari ada pihak sponsor yang ingin memakai ulang desain-desain ini. Syukur-syukur mau memberikan job-job-an baru lagi.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;d-warkop-paciran&quot;&gt;D’ Warkop Paciran&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/DWARKOP.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/DWARKOP.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo D Warkop Paciran&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan:  Karena warung kopi langganan, &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; coba untuk memberikan yang terbaik. &lt;a href=&quot;/desain-logo-dwarkop-paciran-corel-draw&quot;&gt;Ada logo baru dwarkop&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tim-hore&quot;&gt;Tim HORE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/TIMHORE.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/TIMHORE.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;TIM HORE Paciran&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Mencoba untuk me-redesain, dan melepaskan pakem warna merah-hitam-putih. menjadi kuning-hitam. Jreng!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pemerintah-desa-paciran&quot;&gt;Pemerintah Desa Paciran&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/Desa-Paciran.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/Desa-Paciran.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Desa Paciran&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Sedikit geli saat mengetahui bahwa Desa yang luar biasa ini ternyata tidak punya logo. &lt;em&gt;face palm&lt;/em&gt; Saat mencari logo desa paciran lewat situs pencarian google, yang muncul malah logo Pemkab Lamongan dan logo Kec. Paciran. Joss!!!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;kabar-paciran&quot;&gt;Kabar Paciran&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/KABAR_PACIRAN.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/KABAR_PACIRAN.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo PPC&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Hanya re-desain tanpa menghilangkan ciri khas-nya: kotak merah dengan teks &lt;strong&gt;Kabar Paciran&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;paciran-pingpong-club&quot;&gt;Paciran Pingpong Club&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/TIMHORE.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/PPC2.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo PPC&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Untuk desain penyeleggara event, Tinggal menempelkan saja logo yang sudah &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; buat sebelumnya.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;oto-crab&quot;&gt;OTO Crab&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/otocrab.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/otocrab.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo OTO Crab&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Sama-sama tidak punya logo. Diuatkan saja logo baru berbentuk &lt;em&gt;capit yuyu&lt;/em&gt; dengan tubuh dibentuk dari huruf CRAB&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;rz-crab&quot;&gt;RZ Crab&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/RZcrab.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/RZcrab.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo RZ Crab&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Termasuk sponsor di acara PPC I, huruf RZ ternyata adalah inisial Hj. Roziqin. karena tidak punya logo, tempelkan saja &lt;em&gt;capit yuyu&lt;/em&gt; dihuruf C&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sri-welas&quot;&gt;Sri Welas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/sri-welas.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/sri-welas.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Sri Welas&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Tidak setor logo, tempelkan saja gambar truk sesuai dengan jenis usahanya. Beres&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lpmd-paciran&quot;&gt;LPMD Paciran&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/LPMD.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/LPMD.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo LPMD Paciran&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Tidak setor logo, cari logo resmi LPMD lewat google.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sponsor yang ada di atas tidak memberikan logo dari badan usahanya, &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; pun &lt;em&gt;kebobohan nggawekno logo menisan&lt;/em&gt;. Karena memang mendadak dan digarap cepat, &lt;em&gt;yo mok ngono iku dadine&lt;/em&gt;. Tapi pas &lt;em&gt;tak itung maneh kok karek 10 banner yo? Emm… _Seng liyane nyusul&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lumayan-oleh-spot-iklan-gratis&quot;&gt;Lumayan oleh spot iklan gratis&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Melek dalu nabrak subuh, oleh jatah masang 2 sketsel dalam event yang rencananya akan diikuti oleh peserta yang berasal dari 4 Kabupaten. Lumayanlah…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/paciran.com.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/paciran.com.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo Paciran Lamongan&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambahan pengetahuan untuk &lt;em&gt;kamyu&lt;/em&gt;: Rajungan sedikit berbeda dengan Kepting. Jika Kepiting disebut &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Crab&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; saja dalam bahasa kulonan, Rajungan punya nama bule &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Flower Crab&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Jon Mukidi</name></author><category term="desain" /><category term="olahraga" /><summary type="html">Piye rasanae ndisain banner sketsel yang akan dipasang pada event Piala PPC II yang digelar di GOR Ayu Indah pada tanggal 23 Agustus 2018? Tak cuma satu desain, luweh teko saklosen (12+) seng tak garap. Borongan lur. Sebenarnya, saya juga sudah menggarap desain-desain untuk event Piala PPC ke-2 ini secara sukarela sejak beberapa minggu yang lalu. Seperti desain untuk kaos seragam panitia, baliho dan pernik lain. Termasuk desain logo juga Saia yang nggarap. Tetapi memang tidak ada niatan untuk ikut campur dalam pembuatan banner sketsel/pembatas antar lapangan.</summary></entry><entry><title type="html">Sudah Merasa Djudjur</title><link href="https://www.paciran.com/sudah-merasa-djudjur" rel="alternate" type="text/html" title="Sudah Merasa Djudjur" /><published>2018-09-15T20:28:09+00:00</published><updated>2018-09-15T20:28:09+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/sudah-merasa-djudjur</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/sudah-merasa-djudjur">&lt;p&gt;Pada salah satu riwajat, Saja pernah ketemu diskusi perkara keterbukaan informasi publik, bahasa sederhananja jakni kedjudjuran. Dimana situwasi dan kondisi komunitas saat itu sedang mentjari djalan keluwar terbaik, di achir diskusi lebih tepatnja rapat di warung kopi. Semua jang hadir sepakat untuk menegaskan kembali skema kedjudjuran pada publik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tatkala itu semua jang hadir sepakat memberikan informasi kepada publik dalam bentuk kedjudjuran jang belum sepenuhnja terbuka. Ada poin2 krusial jang publik tidak perlu tahu atawa membiarkan rahasia itu mendjadi rahasia umum tanpa ada keharusan untuk memverifikasi data itu benar tidaknja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kesepakatan bersama itu mendjadi pegangan semua anggota untuk memberikan informasi setjara transparan kepada publik dengan sjarat kedjudjuran itu sendiri tidak menelandjangi diri sendiri atawa komunitas. Begitulah kiranja, awal mula kedjudjuran jang lebih mirip dengan manipulasi setjara kolektif. Kedjudjuran itu fana, jang utama itu satu suwara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada suatu ketika Saja kembali ketemu dengan situasi jang serupa, namun situasi ini sifatnja lebih pribadi. Dalam beberapa kesempatan mengharuskan Saja setjara pribadi tidak bisa memberikan informasi setjara gamblang. Ada beberapa poin krusial jang tidak perlu Saja diungkapkan. Tjukup memberikan informasi atawa sudut pandang jang lebih luwas artinja tidak spesifik ke pokok persoalan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;kedjudjuran-separo-nyali&quot;&gt;Kedjudjuran Separo Nyali&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ada perasaan lega ketika orang lain sudah bisa menerima paparan jang sudah Saja berikan. Di sisi jang lain terkadang Saja terlampau ingin menang sendiri (egois) terkait kedjudjuran ini. Batin ini terkadang sulit menerima informasi jang mingsih hambar, maksud Saja sebuah kedjudjuran jang belum genap artinja informasi jang diberikan mingsih ada jang kurang djelas atawa sengadja di-tutup2i.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/posts/malu-malu.jpg&quot; class=&quot;alignleft&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/malu-malu.jpg?resize=320,320&quot; alt=&quot;malu-malu mau&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
Pada achirnja Saja harus menghormati kedjudjuran jang seperti itu, sebuah kedjudjuran jang belum terbuka. Lagipula toh Saja djuga pernah dan mungkin sering melakukannja di masa lalu barangkali djuga nanti di masa depan. (meski terkadang sulit untuk mengakuinja). Menjadari diri ini kadang mingsih kesal dengan pelbagai informasi jang sudah diberikan oleh orang lain namun mingsih ada jang di-tutup2i, hal ini memberikan pemahaman kepada Saja. Bahwa sudah mendjadi Hak orang lain untuk memberikan informasi setjara sepotong dan hak itu perlu dan harus Saja hormati dengan se-hormat2nja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam situasi tertentu, kadang bentuk kedjudjuran itu mendjadi tidak terlalu penting, Saja merasa bentuk komunikasi jang sehat itu jang perlu diupajakan. Se-tidak2nja ada itikad baik untuk tidak saling melukai perasaan orang lain. Terlepas informasi jang terlontar itu djudjur, setengah djudjur atawa bohong sekalipun. Saja lebih memilih berdamai dengan kenjataan, dengan tjara menghormati hak bitjara orang lain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;editor: jon mukidi&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Kaji Sukadi</name></author><category term="sosial" /><category term="paciran bergoyang" /><summary type="html">Pada salah satu riwajat, Saja pernah ketemu diskusi perkara keterbukaan informasi publik, bahasa sederhananja jakni kedjudjuran. Dimana situwasi dan kondisi komunitas saat itu sedang mentjari djalan keluwar terbaik, di achir diskusi lebih tepatnja rapat di warung kopi. Semua jang hadir sepakat untuk menegaskan kembali skema kedjudjuran pada publik.</summary></entry><entry><title type="html">Oleh2 Dari Nonton Film Destination Wedding</title><link href="https://www.paciran.com/oleh-dari-nonton-film-destination-wedding" rel="alternate" type="text/html" title="Oleh2 Dari Nonton Film Destination Wedding" /><published>2018-09-12T17:03:30+00:00</published><updated>2018-09-12T17:03:30+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/oleh-dari-nonton-film-destination-wedding</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/oleh-dari-nonton-film-destination-wedding">&lt;p&gt;“Bagaiman bisa ini mendjadi djalan penentuan spesies? Bagaimana bisa (kenapa) akal pikiran kita diberi kelantjangan dan diperbolehkan untuk merasa begitu banjak untuk seseorang jang tak merasakan apa2 kepada kita?” utjap Suki (tikus) penuh pertjaja diri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itu pasti spesies jang luwar biasa.” Djawab Socja (kecoa) enteng sadja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itu tidak diragukan. Hingga hidup pada dasarnja pengalaman jang mengerikan, dan kau tahu kita tak butuh kebingungan dan tekanan sematjam itu.” Kata Suki menimpali djawaban Socja.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Tentang &lt;a href=&quot;https://www.imdb.com/title/tt6987770/&quot;&gt;destination wedding&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“Kau mengekpresikan ketidak pertjajaan.” Tegas Socja. Dengan tjekatan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dia langsing, tapi tidak pada titik dimana ada masalah hubungan dengan makanan. Banjak mengeluh, dan lekukan tubuhnja sangat seksi tapi tidak vulgar. Semuanja sangat proporsional, tegas tapi tidak berlebihan, itu sebabnja aku selalu mengangapnja aneh dan menarik. Lengannja memberikan kebugaran fisik dan atletis, tapi tidak begitu kemaju. Dan pergelangan kakinja menundjukkan djika dia akan tetap mendjaga tubuhnja hingga landjut usia.” Bualan Suki mendjadi liar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itu menundjukkan begitu merendahkannja tjara pria melihat wanita.” Protes Socja, lagi2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kesimpulannja, Dia tjantik, menawan dan elegan.” Suki mingsih melandjutkan gombalannja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ini istilah penjebutan dan keanggunan dimana pipi dari wanita tjantik tertata dengan sendirinja saat mereka tersenjum. Setjara per-lahan2 meningkat jang dimulai di tulang pipi dan menurun ke bawah, dengan diagonal sedikit melengkung, mengarahkan mata menudju ke mulut. Itu sangat menarik.” Kata Suki, sambil memamerkan ekornja berulang kali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bruakakakakakakakakakakakakk. (Ha-ha-ha)” Ketawa Socja petjah, dengan mulut terbuka lebar,memamerkan deretan gigi jang tertata rapi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ini tidak lutju. Tolong djangan tertawai aku.” Suki memelas, raut wadjahnja panik mendekati ekpresi orang linglung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku tertawa dengan rasa sajang dan solidaritas.” Udjar Socja, jang mingsih menahan tawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intinja kau harus menemukan dirimu sendiri dulu baru bisa melandjutkan ke tahap mentjintai. Sederhananja begini djika kau bahagia, maka kau bisa membagi kebahagianmu itu kepada orang jang kau tjintai. Djangan berpikir sebaliknja, bahwa kau akan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/teman-tapi-menikah.html&quot;&gt;merasa bahagia&lt;/a&gt; djika bisa bersamanja. Sialnja untuk bisa menemukan djatidiri terkadang membutuhkan waktu jang teramat lama, dan aku kira itu lebih baik daripada tidak pernah menemukan sosok djatidirimu sendiri, lagipula niat baik itu bukanlah membuang waktu sia2. Makna adalah mitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://m.media-amazon.com/images/M/MV5BYzczNTliOTItZGQ1Yi00OGM4LWEyOTgtZWM0MmY0ZTliM2ZhXkEyXkFqcGdeQXVyNDg2MjUxNjM@._V1_AL_.jpg&quot; alt=&quot;destination wedding&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;, catatan: &lt;strong&gt;Destination Wedding&lt;/strong&gt; diperankan aktor &lt;strong&gt;Keanu Reeves&lt;/strong&gt; dan aktris &lt;strong&gt;Winona Ryder&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Kaji Sukadi</name></author><category term="fiksi" /><category term="film semi" /><summary type="html">“Bagaiman bisa ini mendjadi djalan penentuan spesies? Bagaimana bisa (kenapa) akal pikiran kita diberi kelantjangan dan diperbolehkan untuk merasa begitu banjak untuk seseorang jang tak merasakan apa2 kepada kita?” utjap Suki (tikus) penuh pertjaja diri.</summary></entry><entry><title type="html">Hikajat Tjatjing: Undjuk Rasa, Radikal</title><link href="https://www.paciran.com/hikajat-tjatjing-undjuk-rasa-radikal" rel="alternate" type="text/html" title="Hikajat Tjatjing: Undjuk Rasa, Radikal" /><published>2018-09-12T17:03:30+00:00</published><updated>2018-09-12T17:03:30+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/hikajat-tjatjing-undjuk-rasa-radikal</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/hikajat-tjatjing-undjuk-rasa-radikal">&lt;p&gt;Sedulur jang sedang dalam perdjalanan makan siang dari tempat kerdja menudju ke rumah, kantin atawa warung makan harap menghindarkan diri dari &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/eks-nya-kawan-karib-pak-eko.html&quot;&gt;siasat menikung tadjam&lt;/a&gt; ke warung kopi. ingat djalan waktu menudju makan siang dan rebahan mandja hanja &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/oleh-dari-nonton-film-destination-wedding.html&quot;&gt;setipis harapan dan kenjataan&lt;/a&gt;. sajangi lambung anda, mendjaga tentu lebih baik daripada mengharapkan hal2 terlaknat jang tak perlu terdjadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hikajat ini perlu sedulur perhatikan dengan seksama, karena baru sadja dilaporkan pada pukul 12.10 WIB ada sekawanan tjatjing liar dalam lambung kita sedang putar balik tiba2, bukan aksi mogok jang hendak mereka lakukan tapi kini mereka sedang siap2nja membuat onar, merongrong dan mengiris njeri tiap lipatan dalam usus besar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patut diduga gerombolan bedebah ini mingsih ada di wilajah dalam Perut, dari pantauan sementara kawanan tjatjing kini sedang bersembunji di tempat kekuwasaan kerdja mereka jang sudah lama didambakan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tips-sehat&quot;&gt;Tips Sehat&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Posisi tjatjing demo menutup hampir seluruh badan djalan di dalam usus sehingga terdjadi kematjetan. Rabu (12/09) siang. dikarenaken himpunan tjatjing ini telah merusak stabilitas dan melakukan tindakan jang tidak bertanggung djawab serta membawa lari kenjamanan diri. Poro sedulur harap lebih ber-hati2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagi para sedulur semuwa jang sudah ditanjai soal lowongan pekerjaan. Harap lebih waspada, karena kerumunan massa ini punja itikad tidak baik sama sekali. Pelbagai langkah taktis bisa sedulur lakukan untuk menangkal gelombang massa jang dalam aksinja sangat radikal ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/menu-makan-siang.jpg?resize=320,320&quot; alt=&quot;menu makan siang, dok: Kaji Sukadi&quot; class=&quot;alignleft&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salah satunja sedulur bisa menghindarkan diri dari rasa malas makan siang. Sedulur bisa makan apa sadja asal perut ada isinja. Isilah perut sedulur dengan makanan jang positif, djangan tjoba2 melakukan hal2 ektrem seperti makan Aspal, Sirtu, angan2 dan bajang2. Apalagi makan kenangan sangat tidak diandjurkan. Selain tak baik buat perut djuga tak baik untuk kelangsungan hidup sedulur. Monggo mangan sek, Luuur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;penyunting: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;, gambar banner: poster &lt;strong&gt;The First Purge (2018)&lt;/strong&gt; cropped, imdb&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Kaji Sukadi</name></author><category term="politik" /><category term="radikal" /><summary type="html">Sedulur jang sedang dalam perdjalanan makan siang dari tempat kerdja menudju ke rumah, kantin atawa warung makan harap menghindarkan diri dari siasat menikung tadjam ke warung kopi. ingat djalan waktu menudju makan siang dan rebahan mandja hanja setipis harapan dan kenjataan. sajangi lambung anda, mendjaga tentu lebih baik daripada mengharapkan hal2 terlaknat jang tak perlu terdjadi.</summary></entry><entry><title type="html">X-nya Kawan Karib, Masuk Pak Eko?</title><link href="https://www.paciran.com/eks-nya-kawan-karib-pak-eko" rel="alternate" type="text/html" title="X-nya Kawan Karib, Masuk Pak Eko?" /><published>2018-09-11T07:00:00+00:00</published><updated>2018-09-11T07:00:00+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/eks-nya-kawan-karib-pak-eko</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/eks-nya-kawan-karib-pak-eko">&lt;p&gt;Benar kata &lt;em title=&quot;penulis paciran.com yang punya cara bertutur ala jaman partai Masyumi, PNI dan PKI berjaya&quot;&gt;Kaji Sukadi&lt;/em&gt; bahwa &lt;strong&gt;rasa cinta&lt;/strong&gt; adalah pengejawantahan ke-egois-an individu yang normal, terkadang menjadi sebuah keharusan. Bagaimana mungkin bisa mendapatkan apa yang menjadi cita-cintanya jika tidak egois? Kalau perlu milik kawan yang tak terlalu karib-pun bisa kena tikung. Demi pemenuhan ego yang suci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media.suara.com/pictures/653x366/2018/08/29/31214-pak-eko-1.jpg&quot; alt=&quot;Masuk Pak Eko&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kadang mencintai ini bisa menjadi sebuah narasi cerita yang ingin diceritakan dalam bentuk &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/resensi-tjinta-imensi-kehilangam.html&quot;&gt;ilusi &lt;strong&gt;dicintai&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; oleh yang sedang &lt;strong&gt;dicinta&lt;/strong&gt;. Agar terjaga dari syak-wasangka orang lain bahwa dirinya seorang jomblo. Sebuah ilham yang baru terpikirkan, “Akan Saia laksanakan pada acar kondangan siang nanti,” Saia mendesis mantap ketika sedang ngopi di warung kopi langganan, Minggu pagi. &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Masuk Pak Eko!&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ritual &lt;em&gt;kondangan&lt;/em&gt;, adalah salah sekian dari daftar panjang &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh.html&quot;&gt;derita para perjaka&lt;/a&gt;. Utamanya, bagi perjaka yang masih saja sendiri ketika kawan-kawan karib menggamit lengan sang istri yang sedang menggendong buah hati atau paling tidak menyeret kekasih yang menggelayut manja di pundaknya sembari tak henti &lt;em&gt;wiridan&lt;/em&gt; harga-harga tas dan sepatu cantik yang di-inginkan-nya. Jadi, perlu strategi cerdas agar saat resepsi nanti tidak &lt;em&gt;tolah-toleh&lt;/em&gt; seperti &lt;em&gt;wedus kopok&lt;/em&gt;, dan (untungnya) Saia termasuk orang yang terhindar dari kemalangan perjaka itu.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;x-nya-kawan-karib&quot;&gt;X-nya Kawan Karib&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Demi mewujudkan kesan bukan jomblo, konspirasi manis pun tersusun. Cukup berbekal nekat dan tak tahu malu, Eks-nya kawan karib pun tak mengapa. Meskipun pada awalnya situasi ini tercipta dari sebuah keterpaksaan, skenario ala telenovela ini berjalan dengan baik dengan dukungan &lt;em&gt;partner&lt;/em&gt; yang cukup tak tahu malu juga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adegan saling berbisik-bisik ditelinga ketika sedang duduk berdua dalam acara kondangan, atau saling lempar senyum saat ada yang mendekat untuk menyapa, atau saling membantu menghabiskan menu prasmanan dalam sesi makan-memakan, berjalan begitu mulus, begitu rapi. Sebuah ilusi sempurna, yang tak membutuhkan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/para-penerka-iwan-fals-noah.html&quot;&gt;peran Deddy Corbuzier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entah Saia yang memanfaatkan situasi untuk menghilangkan status jomblo untuk sementara atau dimanfaatkan partner untuk &lt;em&gt;manas-manasi&lt;/em&gt; X-nya yang kebetulan adalah kawan karib Saia sendiri, adalah hal yang tak jelas. Dalam alur telenovela ini, posisi memanfaatkan atau dimanfaatkan sudah tak jadi soal. Sebab, sak &lt;em&gt;ngertiku&lt;/em&gt;, memang belum ada batasan atau definisi khusus yang pernah dirumuskan oleh pakar sosiolog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/masuk-pak-eko.jpg&quot; alt=&quot;Jempol Pak Eko&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasil akhir dari skenario ini pun tetap menjadi misteri. Berperan untuk siapa? Hasilnya apa? Semua serba GG dan GJ, &lt;em&gt;gak guna&lt;/em&gt; serta &lt;em&gt;gak jelas&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yang paling penting adalah: Siapa yang tertipu? Pada akhirnya, yang tertipu tak lain tak bukan adalah Saia sendiri. Pun yang kemudian tersisa hanyalah ujaran: “Masuk Pak Eko”. &lt;em&gt;Tetep ngenes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Jon Mukidi</name></author><category term="romansa" /><category term="pak eko" /><category term="kondangan" /><summary type="html">Benar kata Kaji Sukadi bahwa rasa cinta adalah pengejawantahan ke-egois-an individu yang normal, terkadang menjadi sebuah keharusan. Bagaimana mungkin bisa mendapatkan apa yang menjadi cita-cintanya jika tidak egois? Kalau perlu milik kawan yang tak terlalu karib-pun bisa kena tikung. Demi pemenuhan ego yang suci.</summary></entry></feed>