<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator><link href="https://www.paciran.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-06-03T18:11:27+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/</id><title type="html">Paciran ❤ Lamongan</title><subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle><entry><title type="html">5 Poin Penting Dari Statistik Final Liga Champions ‘19</title><link href="https://www.paciran.com/5-poin-penting-statistik-final-liga-champions-2019" rel="alternate" type="text/html" title="5 Poin Penting Dari Statistik Final Liga Champions '19" /><published>2019-06-03T00:00:00+00:00</published><updated>2019-06-03T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/5-poin-penting-statistik-final-liga-champions-2019</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/5-poin-penting-statistik-final-liga-champions-2019">&lt;p&gt;Kemenangan heroik Liverpool pada Final Liga Champions mendominasi tajuk berita di hampir semua media daring hingga luring. Beberap statistik luar-biasa tercipta dari helatan pertandingan final hajatan bola antar klub paling bergengsi di dunia tersebut. Menjadi European Champions untuk ke-enam kalinya, menegaskan bahwa The Reds belum berakhir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pemain asuhan Jurgen Klopp merengkuh status legendaris di sabtu malam waktu setempat ketika mengalahkan Tottenham di Madrid sembari menutup musim yang luar-biasa. Menjadi malam yang patut diingat sejak final di Istambul, harapan sebagai pembuka jalan untuk kesuksesan yang lebih besar dengan Klopp di pucuk pimpinan pun kembali melambung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berikut ini adalah 5 catatan statistik paling menarik dari pertandingan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/tottenham-vs-liverpool-pertandingan-final-champions-gak-mutu&quot;&gt;&lt;em&gt;final gak mutu&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; yang akan tetap tercatat dalam buku legenda.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;clinical-origi&quot;&gt;Clinical Origi&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/lord-origi.jpg&quot; alt=&quot;Lord Origol&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Karir Divock Origi di Liverpool mengalami titik balik yang tak terduga dan hampir tak dapat dipercaya, setelah berbagai rumor mengenai kepindahannya pada akhir musim panas lalu. Alih-alih keluar, pemain berpaspor Belgia itu tetap di Anfield dan malah menyumbang gol penting saat lawan Everton, Newcastle, Barcelona, dan tentu saja, gol pengunci gelar juara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Origi menutup musim sebagai pemain Liverpool paling berarti dalam laga-laga penting. Menurut analis &lt;strong&gt;Andrew Beasley&lt;/strong&gt;, dia mencetak gol atau asis setiap 84 menit dalam penampilannya yang terbatas di musim ini. Tak ada satupun pemain yang mampu menyamai keganasan Origi, baik itu Mo Salah, Mane atau Firminho sekalipun. Lord Origoal!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah pencapaian-pencapaian luar biasa itu, ada bisik bisik yang menyebar bahwa Orihi bakal ditawari kontrak baru oleh Liverpool, &lt;em&gt;fair&lt;/em&gt;, mengingat keputusannya bertahan meskipun tidak menjadi pilihan utama dalam skuad Jurgen Klopp.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Situs analis statistik &lt;em&gt;Infogol&lt;/em&gt;, memberikan tembakan Origi nila 4 persen peluang untuk masuk gawang. Asal tahu saja, itu sama dengan akurasi tembakan tendangan bebas Messi pada pertandingan leg pertama di Camp-Nou, akurasi yang luar biasa!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;magic-matip&quot;&gt;Magic Matip&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.thisisanfield.com/wp-content/uploads/20190601-098-UEFA_Champions_League_Final-1143x915.jpg?resize=640,440&quot; alt=&quot;matip van dijk with champions tropyh&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Joel Matip, menjadi salah satu dari deretan pemain yang peruntungannya menjadi lebih baik, setelah mampu mempersembahkan penampilan terbaiknya selama berseragam Liverpool di saat yang tepat, pertandingan penutup puasa gelar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setahun lalu, tak sedikit fans yang  rela melepas pemain asal Kamerun ini keluar dari Anfield. Tentu sekarang berbeda setelah penampilan gemilangya. Bola dari sentuhan kaki Matip-lah yang membuat Origi menuntaskan kemenangan dengan skor 2-0 di akhir pertandingan di Madrid itu. Yang menjadi asis pertamanya sejak memakai jersey si-merah. Membutuhkan hingga 98 penampilan untuk membuat asis, sebuah waktu yang tepat untuk mengakhiri kemandulan.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;unbeatable-alisson&quot;&gt;Unbeatable Alisson&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/allison-memeluk-kuping-besar.jpg&quot; alt=&quot;Alisson with Champions throphy&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masihkan ada yang mempertanyakan keabsahan Alisson sebagai kiper top dunia saat ini, maka dia membuktikan kapasitasnya sebagai kiper terbaik dengan tegas ketika melawan Tottenham.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di malam ketika tak banyak pemain yang mampu menunjukkan level terbaik mereka, pria berkebangsaan Brazil ini malah menjadi monster, dinding yang tak tertembus. Sebuah penampilan yang paling berpengaruh untuk kemenangan Liverpool. Alisson menjadi kiper pertama yang mampu menjaga gawanhnya tetap perawan sejak 2010. Kala itu Julio Cesar menikmati kejalahan Munich atas Inter yang dibelanya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lebih dari itu semua, pria yang berumur 26 tahun itu membuat total delapan penyelamatan sejak awal kompetisi bergulir, sejajar dengan pemain Man United Edwin van der Sar pada 2011, yang kalah 3-1 dari Barcelona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah “malam-bencana Loris Karius” 12 bulan lampau, sebuah pernyataan yang pas jika kiper Liverpool ini adalah paglawan di pertandingan final kali ini.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;salah-completes-the-set&quot;&gt;Salah Completes the Set&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/mosalah-kiss-penalti.jpg&quot; alt=&quot;Mosalah Kisses the Ball&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Airmata yang menetes deras ketika harus terpingirkan karena cedera pada final melawan Real Madrid musim lalu, adalah hal terberat yang harus disesap oleh Salah. Namun perasaan itu ternafikan di laga final tahun ini, di Madrid! Setahun penuh penyesalan Sang Raja Mesir ini tuntas terbayarkan, menutup kenangan menyebalkan tentang Sergio Ramos dan malam paling menyakitkan bagi seluruh fans The Reds.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pinalti Mo Salah di menit awal membuka jalan kemenangan Liverpool di Wanda Metropolitano Stadium dan sekaligus menyegel pencapain baru secara individu bagi sang pemain depan. Faktanya, tendangan Salah dari titik putih menghantam pada pada 1 menit 48 detik setelah pertandingan dimulai. Gol tercepat kedua dlama sejarah setelah gol milik Paolo Maldini (50 detik).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Goal pemain sayap Liverpool itupun menahbiskan dirinya menjadi pemain kedua yang selalu mencetak gol di setiap babak dalam helatan Liga Champions: babak grup, 16 besar, perempat final, semi final dan final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dilain pihak, Mane adalah pemain yang juga menikmati pencapaian perorangan yang juga merasakan hal yang sama. Dia melakukannya spanjang musing 17/18, yang artinya lebih impresif ketimbang pencapaian salah.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;sloppy-reds-but-who-cares&quot;&gt;Sloppy Reds… But Who Cares?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/yang-penting-Juara.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah semisim penuh momen fantastis, performa yang medominasi, Liverpool sebenarnya bermain dengan sangat buruk kalau tidak boleh dikatakan sebagai yang paling parah ketika melakoni partai final Liga Champions.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atmosfer yang membara di Madrid seharusnya menyuguhkan petandingan yang habis-habisan, menguras emosi pendukung kedua tim, dan jual beli serangan yang tak berkesudahan. Tapi apa lacur, harapan itu tak terwujud dari kedua tim, tidak dari Liverpool. Setidaknya, Spurs sudah berusaha di menit-menit akhir babak kedua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coba perhatikan statistik akurasi umpan pasukan Klopp yang cuma menyentuh angka 64.34 persen, bandingkan dengan akurasi tim asuhan Pochetini yang mencapai  80 persen. Akurasi umpan Liverpool musim ini rata-rata berkisar di angka 79.91 persen, menunjukkan betapa ngawurnya umpan-umpan yang dilancarkan mengingat operan-operan yang sporadis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anehnya, di tengah kinerja tim yang bobrok, Gini Wijnaldum malah mampu menyelesaikan operan dengan tingkat keberhasilan 100 persen. Tapi tetapi dengan hanya 12 operan dalam 60 menit di lapangan, tak ada pengaruh signifikan. Menunjukkan betapa rendahnya kinerja lini tengah Liverpool&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/lfc-sixth-times.jpg&quot; alt=&quot;Six Times&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terlepas dari betapa belum pernah ada tim-tim lain yang mampu memenangi gelar jawara Liga Champions dengan permainan sejelek itu. Terlebih penting dari itu semua, Liverpool mampu memenangi pertarungan, merebut kemenangan dan membawa pulang Si Kuping besar keenam kalinya, itu yang paling penting. Tak ada hal lain yang memuaskan hati para Kopites selain mengakhiri puasa gelar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Pokok-e riyoyo&lt;/strong&gt;, YNWA&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Jon Mukidi</name></author><summary type="html">Kemenangan heroik Liverpool pada Final Liga Champions mendominasi tajuk berita di hampir semua media daring hingga luring. Beberap statistik luar-biasa tercipta dari helatan pertandingan final hajatan bola antar klub paling bergengsi di dunia tersebut. Menjadi European Champions untuk ke-enam kalinya, menegaskan bahwa The Reds belum berakhir.</summary></entry><entry><title type="html">Tottenham vs Liverpool: Pertandingan Final Gak Mutu!</title><link href="https://www.paciran.com/tottenham-vs-liverpool-pertandingan-final-champions-gak-mutu" rel="alternate" type="text/html" title="Tottenham vs Liverpool: Pertandingan Final Gak Mutu!" /><published>2019-06-02T00:00:00+00:00</published><updated>2019-06-02T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/tottenham-vs-liverpool-pertandingan-final-champions-gak-mutu</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/tottenham-vs-liverpool-pertandingan-final-champions-gak-mutu">&lt;p&gt;Otto Rehhagel (Lahir di Essen, Jerman pada 9 Agustus 1938) orang tua yang membuat tim kesebelasan nasional Yunani juara piala Eropa edisi 2004 itu, lebih tahu dengan kemampuan anak asuhnya yang secara kualitas di bawah rata-rata, tapi, Ia mampu memaksimalkan kemampuan timnya, hingga negeri para dewa itu berhak meraih gelar juara kompetisi (Piala Eropa, ed) yang diselenggarakan setiap empat tahun tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otto si orang tua yang berwajah intimidatif itu mengantarkan Yunani pulang dengan piala, meski Ia harus meracik Timnya dengan taktik yang sangat dibenci para pecinta sepakbola atraktif. Dan itu bukan dosa apabila perbuatan terlarang, dan itu malah lebih banyak mendapat pujian.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku tidak berniat membandingkan kualitas kepelatihan, tapi pertandingan pinal liga Champions 2019 kemarin itu bukan laga beda kelas. Ya… memang harus aku akui bahwa Tottenham Hotspur tak layak untuk menang. Tapi kita juga tahu, sejarah klise yang tercipta pada dini hari itu (02/06/2019), aromanya tak sedap. Dan piala itu dibawa Liverpool pulang dengan berurai air mata. Alih-alih terharu daya ketawa sinis ku lebih sering muncul secara alami.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada saat laga berlangsung. Sang jawara bermainan dengan gagap dan sering kehilangan bola, itu memang pertandingan pinal yang sangat menyebalkan. Padahal untuk lawan yang sering ketemu di liga domestik, tim kesayangan banyak orang itu bahkan masih ragu-ragu antara menyerang atau bertanya ke Man Maduwan (baca: bertahan) hanya karena bermain di babak pinal liga champion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keraguan demi keraguan itu menunjukkan Liverpool tanpa keyakinan, bahkan secara kemampuan masih tak percaya dengan kemampuan sendiri. Main yang serba kedodoran, dan selebihnya cukup beruntung karena dapat jatah &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/renungan-ramadhan-kita-yang-munafik&quot;&gt;berkah bulan Ramadhan&lt;/a&gt; (baca: hadiah penalti).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di saat yang sama, si lawan yang dihadapi tampil kurang greget, aksi-aksinya masih tipikal khas tim-tim labil di liga Inggris. Maksudku Tottenham Hotspur lebih seperti sekumpulan pemain lapis kedua Barca atau Madrid yang dipaksa untuk tampil megah di pinal liga champion. Ini pinal yang sangat tidak menarik bagiku, tapi tidak bagi para Bandar. Aku rasa mereka lebih banyak ketawa sekarang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://akcdn.detik.net.id/visual/2017/02/01/2048df7d-74de-4a98-afd6-be051f842edc_169.jpg?w=720&amp;amp;q=90&quot; alt=&quot;sabung ayam&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sungguh keterlaluan sekali panitia UEFA Champions league itu karena menyetujui Tottenham Hotspur sebagai lawannya Liverpool di pinal. Seharusnya ada seruan aksi berjilid-jilid untuk menolak kemenangan Tottenham Hotspur atas Ajax Amsterdam pada babak semifinal. Minimal Liverpool punya &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/anthem-liverpool-lagu-teater-musikal-yang-mendunia&quot;&gt;lawan yang sepadan&lt;/a&gt; di laga pamungkas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pertandingan yang dihelat di Wanda Metropolitano di Madrid, Spanyol itu ditonton 63.272 pasang mata yang hadir di stadion, mempertemukan dua perwakilan dari Inggris. Liverpool memenangkan pertandingan pinal dengan skor 2–0 dan meraih gelar juara Liga Champions yang keenam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai wasit untuk pertandingan final, UEFA menunjuk Damir Skomina dari Slovenia. Pertandingan ini juga merupakan pertandingan babak final pertama yang menggunakan sistem asisten wasit video (video assistant referee, VAR).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menjadi finalis kedelapan dari Inggris, Tottenham Hotspur mencapai babak final Liga Champions untuk pertama kali. Tim yang mampu menguasai bola sebanyak 61% di babak pinal. 8 tendangan ke arah gawang, dengan total 16 tendangan yang mematikan.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/6IIEMlxuFE8?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Sementara Liverpool mencapai babak final untuk kali kedua secara beruntun dan kali kesembilan secara keseluruhan (rekor mentereng untuk tim dari Inggris). Dan sang juara itu hanya mampu menguasai bola tak lebih dari 39%. Dan Alisson si penjaga gawang Liverpool itu melakukan aksi penyelamatan sebanyak 8 kali.&lt;/p&gt;</content><author><name>Kaji Sukadi</name></author><summary type="html">Otto Rehhagel (Lahir di Essen, Jerman pada 9 Agustus 1938) orang tua yang membuat tim kesebelasan nasional Yunani juara piala Eropa edisi 2004 itu, lebih tahu dengan kemampuan anak asuhnya yang secara kualitas di bawah rata-rata, tapi, Ia mampu memaksimalkan kemampuan timnya, hingga negeri para dewa itu berhak meraih gelar juara kompetisi (Piala Eropa, ed) yang diselenggarakan setiap empat tahun tersebut.</summary></entry><entry><title type="html">Renungan Ramadhan: Kita Yang Munafik Ini…</title><link href="https://www.paciran.com/renungan-ramadhan-kita-yang-munafik" rel="alternate" type="text/html" title="Renungan Ramadhan: Kita Yang Munafik Ini..." /><published>2019-05-24T00:00:00+00:00</published><updated>2019-05-24T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/renungan-ramadhan-kita-yang-munafik</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/renungan-ramadhan-kita-yang-munafik">&lt;p&gt;Ramadhan, separuh bulan sudah terlewati. Dan kemudian di telinga ini mendengung-dengung perkataan dari seorang kawan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://1.bp.blogspot.com/-Bn3uxUWxQYU/XOg7xKPPNnI/AAAAAAAAOmo/y0AmphQ1-48oG364thS6vRtCbMe2VCARQCLcBGAs/s600-c/FB_IMG_1558723379368.jpg&quot; alt=&quot;buka bersama siapa?&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Sebenarnya saya malu kalau ikut acara bukber. Malu sama orang miskin dimana di bulan puasa ini, kita sedang mencoba memahami kelaparan mereka, ketiadaan mereka.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Karena kita sedang berpura-pura menjadi mereka (berpuasa), tanpa sedikitpun menjadi mereka.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Kita berbuka dengan kemewahan, sedang mereka tetap seperti apa adanya. Kita punya hari kemenangan, sedangkan mereka setiap hari merasakan kalah.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Kita hanya menjalankan perintah, sedangkan mereka menjalani hidupnya. Kita hanya menunda lapar kita, sedangkan lapar ada dalam setiap tarikan nafas mereka.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Bahkan kita lebih senang menjalankan ritual tanpa perduli maknanya. Kita lebih senang menyimpan uang untuk belanja makanan berbuka puasa, tanpa memikirkan berbagi rejeki pada mereka yang sedang tidak berpunya.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Saat lebaran kita memamerkan apa yang kita punya pada keluarga, tanpa sedikitpun berfikir bahwa ada kepala keluarga yang bingung ketika anaknya bertanya, “besok kita makan apa, pak ?”&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Dan setiap tahun, saya selalu merasa kalah. Kalah oleh kemunafikan saya. Tidak ada sedikitpun yang saya bisa banggakan sebagai kemenangan…&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;®&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Penuturan seorang kawan yang beruntun itu seperti mengingatkan kembali akan makna berpuasa, yang hanya terdengar dalam mimbar-mimbar ceramah namun hilang kala kaki melangkah pulang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manusia, selalu bisa menghibur dirinya bahwa ia sudah melakukan ibadah, meskipun sejatinya, cuma menuntaskan kewajiban belaka. Tanpa ada perintah, bisa jadi manusia akan selalu lupa tujuan kehadirannya di dunia fana…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seorang kawan yang menjalankan ibadah puasanya tanpa terlewat, masih bisa merasa malu. Lalu aku?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masihkah kita harus terus seperti itu?
Semoga ibadah puasa ini mampu menjadikan kita seorang yang lebih baik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Subhaanallahwabihamdihi.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Jon Mukidi</name></author><category term="religi" /><category term="romansa" /><summary type="html">Ramadhan, separuh bulan sudah terlewati. Dan kemudian di telinga ini mendengung-dengung perkataan dari seorang kawan.</summary></entry><entry><title type="html">Anthem Liverpool, Lagu Teater Musikal yang Mendunia</title><link href="https://www.paciran.com/anthem-liverpool-lagu-teater-musikal-yang-mendunia" rel="alternate" type="text/html" title="Anthem Liverpool, Lagu Teater Musikal yang Mendunia" /><published>2019-05-09T00:00:00+00:00</published><updated>2019-05-09T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/anthem-liverpool-lagu-teater-musikal-yang-mendunia</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/anthem-liverpool-lagu-teater-musikal-yang-mendunia">&lt;p&gt;Koor lirik lagu itu bergema di segenap pelosok Stadion Anfield. Nada dan maknanya begitu kuat hingga membuat bulu kuduk merinding. Sebuah anthem legendaris bertajuk &lt;strong&gt;“You’ll Never Walk Alone”&lt;/strong&gt; mengiringi perjuangan dahsyat Jordan Henderson dkk. ketika menghadapi tim bertabur bintang Barcelona di partai leg kedua semifinal Liga Champions, Selasa (7/5/2019) malam atau Rabu (8/5/2019) dini hari WIB.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Liverpool bikin geger. Setelah digilas 0-3 pada leg sebelumnya di Camp Nou, markas Barcelona, “The Reds” membalik keadaan Anfield kendati tampil tanpa trio “Firmansah” alias Firmino, Mané, Salah. “Gempa lokal” terjadi beberapakali setelah Divock Origi dan Giorginio Wijnaldum, masing-masing mencetak dua gol, bergantian menjebol gawang Marc-André ter Stegen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alhasil, laga berakhir 4-0, “The Reds” membalikkan agregat jadi 4-3 dan melaju ke final. Penampilan itu jadi salah satu comeback terhebat Liverpool dalam sejarah Liga Champions setelah yang dilakukannya pada 2005 ketika membalik skor AC Milan di final. Klopp dan anak-anak asuhnya lantas tenggelam dalam selebrasi dan bersama saling menyanyikan &lt;em&gt;anthem&lt;/em&gt; mereka. &lt;em&gt;“Walk on, walk on. With hope in hour heart. And you’ll never walk alone…You’ll never walk alone.”’&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/vAahveVE2O8?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;lagu-teater-musikal&quot;&gt;Lagu Teater Musikal&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Lagu yang populer disingkat YNWA itu aslinya merupakan salah satu lagu pengiring teater musikal Broadway bertajuk &lt;a href=&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/Carousel_(musikal)&quot;&gt;Carousel!&lt;/a&gt; Diciptakan duet Richard Rodgers dan Oscar Hammerstein II pada April 1945, YNWA mengisahkan kehidupan seorang janda yang ditinggal mati suaminya akibat perang. Masa itu Perang Dunia II memasuki babak akhir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“’You’ll Never Walk Alone’ merupakan pelipur lara bagi para janda perang yang hidup sendiri untuk melanjutkan hidup bersama anak-anaknya berbekal uang pensiun mendiang suaminya,” ungkap Tim Carter dalam Rodgers and Hammerstein’s Carousel.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/mBAMMFDeC6A?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Tembang karya Rodgers-Hammerstein itu lantas direkam Frank Sinatra di tahun yang sama. Banyak musisi lantas latah meng-cover YNWA. “Semenjak saat itu lagunya turut di-cover Elvis Presley, Ray Charles, Johnny Cash, Bob Dylan, Paul McCartney, dan Aretha Franklin. Baru pada 1960-an ketika Gerry Marsden yang tergabung di band asal Liverpool, Gerry and the Pacemakers, turut merekam lagu itu hingga menjadi lagu sepakbola ayng dikenal dunia,” tulis Daniel J. Svyantek dalam Sports and Understanding Organizations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2a/Gerry_and_the_Pacemakers_group_photo_1964.JPG&quot; alt=&quot;Gerry and the Pacemakers&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Gerry and the Pacemakers mengaransemen ulang “You’ll Never Walk Alone” pada 1963 (Foto: Wikipedia/Metropolitan Photo Service)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gerry and the Pacemakers mengaransemen ulang YNWA jadi lebih nge-pop dan bernuansa Merseybeat. Hasil recording pada 2 Juli 1963 itu dirilis tiga bulan kemudian dan berhasil masuk top 10 lagu terpopuler Inggris.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saat itu, hanya Stadion Anfield yang punya disc jockey (DJ) yang acap memutar 10 lagu terpopuler lewat pengeras suara sebelum kick-off. YNWA pertamakali diperdengarkan di Anfield pada 19 Oktober 1963, jelang “The Reds” menjamu West Bromwich Albion. Sepuluh hari kemudian lagu itu melesat ke puncak tangga lagu. “Mereka (DJ stadion) memainkan lagu top 10 (biasanya) dari 10 ke urutan satu. Jadi ketika (You’ll Never) Walk Alone naik ke urutan nomor satu, dimainkan sebelum &lt;em&gt;kick off&lt;/em&gt;,” ujar Marsden, dikutip &lt;em&gt;Independent&lt;/em&gt;, 25 Oktober 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada 29 Oktober 1963, YNWA diputar persis jelang laga. Mulai saat itulah ia masuk ke relung hati para Liverpudlian.“Empat pekan lagu itu jadi yang teratas dan ketika tak lagi masuk top 10, lagu itu mulai dipinta the Kop (julukan suporter Liverpool): ‘Mana lagu kami? Mana lagu kami?’,” sambung Marsden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hingga akhir musim di mana Liverpool juara, lagu itu “otomatis” jadi &lt;em&gt;anthem&lt;/em&gt; klub yang sekota dengan band legendaris The Beatles itu. Lagu YNWA lantas “resmi diberikan” Gerry and the Pacemakers untuk Liverpool saat keduanya tampil bersamaan di program The Ed Sullivan Show milik CBS pada musim panas 1964.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Saya yang meminta Ed (host acara) untuk turut mendatangkan tim ke acara itu. Saat bertemu di acara itu, Bill Shankly (pelatih Liverpool) berkata: Gerry, saya telah memberi Anda sebuah tim untuk dibanggakan dan Anda telah memberi kami lagu untuk dibanggakan’,” ujarnya menirukan Shankly.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kendati YNWA lantas juga dijadikan “anthem” beberapa &lt;a href=&quot;https://www.independent.co.uk/sport/football/european/liverpool-and-borussia-dortmund-fans-sing-youll-never-walk-alone-together-a6984861.html&quot;&gt;klub lain&lt;/a&gt;, seperti Glasgow Celtic (Skotlandia) atau Borussia Dortmund (Jerman), publik global lebih mengenal YNWA lekat kepada Liverpool.&lt;/p&gt;</content><author><name>Jon Mukidi</name></author><category term="olahraga" /><category term="musik" /><summary type="html">Koor lirik lagu itu bergema di segenap pelosok Stadion Anfield. Nada dan maknanya begitu kuat hingga membuat bulu kuduk merinding. Sebuah anthem legendaris bertajuk “You’ll Never Walk Alone” mengiringi perjuangan dahsyat Jordan Henderson dkk. ketika menghadapi tim bertabur bintang Barcelona di partai leg kedua semifinal Liga Champions, Selasa (7/5/2019) malam atau Rabu (8/5/2019) dini hari WIB.</summary></entry><entry><title type="html">Trailer 7 Jam lebih, Filmnya punya Durasi 720 Jam</title><link href="https://www.paciran.com/durasi-720-jam-ambiance-jadi-film-terpanjang" rel="alternate" type="text/html" title="Trailer 7 Jam lebih, Filmnya punya Durasi 720 Jam" /><published>2019-02-07T16:20:50+00:00</published><updated>2019-02-07T16:20:50+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/durasi-720-jam-ambiance-jadi-film-terpanjang</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/durasi-720-jam-ambiance-jadi-film-terpanjang">&lt;p&gt;Sebagian dari kamu mungkin pernah tertidur saat menonton sebuah film. Meski film tersebut “hanya” berdurasi dua jam, kita bisa saja tertidur saat di tengah-tengah alur film. Sekarang coba bayangkan, apa jadinya bila film yang diputar memiliki durasi 720 jam?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah, ada sebuah film yang berjudul “Ambiance”. Disutradarai &lt;strong&gt;Anders Weberg&lt;/strong&gt;, film ini memiliki durasi sangat panjang.yakni 720 jam. Jika dikonversi menjadi hari akan sama dengan menonton selama 30 hari secara terus-menerus tanpa henti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://e.rpp-noticias.io/normal/2014/08/26/1426665.jpg&quot; alt=&quot;Anders Weberg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pria dari Swedia itu sudah bekerja di bidang seni visual selama lebih dari dua dekade, dan berencana untuk mengakhiri karier-nya pada tahun 2020. Namun, dia tak mau pensiun di bidang seni visual begitu saja tanpa “sesuatu” yang spektakuler. Karena itulah mengapa dia kemudian berambisi membuat &lt;strong&gt;film terpanjang sepanjang sejarah bioskop&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Karya epik berdurasi 720 jam tersebut direncanakan diputar &lt;strong&gt;serempak&lt;/strong&gt; di semua benua dalam satu waktu. Setelah ditayangkan, Anders, si Sutradara, akan segera menghancurkan semua salinannya sehingga &lt;strong&gt;film ini tidak dapat diputar ulang&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk memberi calon penontonnya rasa penasaran atas film buatannya, dia sudah merilis beberapa trailer film Ambiance sejak tahun 2014. Trailer pertama hanya berlangsung tujuh menit, tentu saja ini terlalu singkat untuk ukuran film dengan durasi 720 jam. Namun, pada tahun 2016, dia kembali merilis trailer baru berdurasi tujuh jam. Dan ahirnya, pada tahun 2018 dia merilis &lt;strong&gt;trailer yang membutuhkan waktu 72 jam untuk menontonnya&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://viralnesia.org/wp-content/uploads/2018/07/ambiance-1-768x576.jpg&quot; alt=&quot;Ambiance&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk film Ambiance ini, dia melibatkan sekitar 100 aktor, beberapa di antaranya pernah bekerja bersama dalam film yang pernah dibuat oleh Webberg sebelumnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sutradara Ambiance ini menyatakan bahwa dia belum mengharap adegan dialog selama 400 jam. Anders mengerjakan film itu sendiri dan ia juga satu-satunya yang mendanai proyek film tersebut. Menurutnya, sesuai pengalamannya selama ini, betkata “Begitu kamu menerima uang orang lain, maka kamu akan kehilangan kendali dan dipaksa untuk membuat sesuai aturan yang ada.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tertarik untuk menanti film berduarsi 720 jam tersebut?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku kok mending tidur. Sudah jam 11 malam ini, jadi saya ucapkan Selamat Tidur gaes…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sumber : &lt;a href=&quot;https://www.google.com/search?q=ambiance+movie&quot;&gt;Google&lt;/a&gt; + &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Ambiancé&quot;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Jon Mukidi</name></author><category term="fiksi" /><category term="film" /><summary type="html">Sebagian dari kamu mungkin pernah tertidur saat menonton sebuah film. Meski film tersebut “hanya” berdurasi dua jam, kita bisa saja tertidur saat di tengah-tengah alur film. Sekarang coba bayangkan, apa jadinya bila film yang diputar memiliki durasi 720 jam?</summary></entry><entry><title type="html">6 Tips Mudah Agar Blog Langsung Diterima Google Adsense Dengan Cepat</title><link href="https://www.paciran.com/6-tips-mudah-blog-cepat-diterima-google-adsense" rel="alternate" type="text/html" title="6 Tips Mudah Agar Blog Langsung Diterima Google Adsense Dengan Cepat" /><published>2019-01-06T02:00:00+00:00</published><updated>2019-01-06T02:00:00+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/6-tips-mudah-blog-cepat-diterima-google-adsense</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/6-tips-mudah-blog-cepat-diterima-google-adsense">&lt;p&gt;Google Adsense adalah salah satu dari sekian model bisnis Google yang menjembatani pemilik produk atau jasa (peng-iklan) untuk &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/google-vs-apple-jualan-apa-kepada-siapa&quot;&gt;menempatkan iklan pada media&lt;/a&gt; (blog/situs) milik publisher yang kemudian akan mendapat bagi hasil (bayaran) dari harga yang telah dibayar oleh peng-iklan.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;AdSense adalah program kerjasama periklanan melalui media Internet yang diselenggarakan oleh Google. Melalui program periklanan AdSense, pemilik situs web atau blog yang telah mendaftar dan disetujui keanggotaannya diperbolehkan memasang unit iklan yang bentuk dan materinya telah ditentukan oleh Google di halaman web mereka. Pemilik situs web atau blog akan mendapatkan pemasukan berupa pembagian keuntungan dari Google untuk setiap iklan yang diklik oleh pengunjung situs, yang dikenal sebagai sistem pay per click (ppc) atau bayar per klik. &lt;a href=&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/AdSense&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Wikipedia&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Adsense, bisa dikatakan sebagai sumber penhasilan utama yang cukup menggiurkan bagi para pemilik situs dan blog. Tak sedikit juga blogger pemula yang mendaftarkan blog miliknya sebagai partner Google Adsense dan berusaha sekuat tenaga agar blognya dapat dengan mudah diterima oleh Google Adsense. Berbagai upaya juga dilakukan agar proses review menjadi lebih cepat. Namun tak sedikit yang harus kecewa ketika begitu lama menunggu proses review, tetapi hasilnya malah ditolak karena alasan tertentu yang kadang tidak dipahami, terutama &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/cara-setting-wp-fastest-cache-dengan-cloudflare&quot;&gt;untuk blogger pemula&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah, bagi kamu yang sudah pernah mengalami hal ini (ditolak Adsense atau review terlalu lama) ada tips mudah agar proses review menjadi lebih cepat dan memaksimalkan peluang diterima oleh Google Adsense. Bagi kamu yang belum mengajukan juga bisa mengikuti &lt;strong&gt;6 tips mudah&lt;/strong&gt; yang akan membantu blog kamu &lt;strong&gt;cepat diterima sebagai mitra Adsense&lt;/strong&gt;. Yuk simak tips-tipsnya berikut ini.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-gunakan-template-atau-theme-yang-mobile-friendly&quot;&gt;1. Gunakan Template atau Theme yang mobile friendly.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Maksudnya, tampilan blog haruslah bisa dikases dari perangkat mobile dengan baik. Menjadikannya mempunyai tampilan yang berbeda dari tampilan desktop ketika dibuak dari perangkat mobile. Ini sesuai dengan arahan dari blog resmi Google Webmaster &lt;a href=&quot;https://webmasters.googleblog.com/2015/04/rolling-out-mobile-friendly-update.html&quot;&gt;di halaman ini&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://lh6.googleusercontent.com/3Lyi07zgZzWl0U7Gq0ZwmqgEqsv2ir8-o3ky6eijHDFMzCoYFSqMFQoF4ozjPhZAlGul5YtHbSxjunwwJs-GT-BV4dDap6VA0HS971eIBCNriASMtMzh1vOE9kHvkvF5SH2siag&quot; alt=&quot;Mobile Friendly&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yang dimaksud tampil baik disini adalah layout tidak menjadi berantakan, teks tulisan masih bisa dibaca dengan baik, gambar (jika ada) tidak &lt;em&gt;mletot&lt;/em&gt; atau melebihi tampilan layar sehingga menjadikannya hanya tampil sebagian. Termasuk menu navigasi, yang akan dibahas di poin terakhir. Jika sudah memakai &lt;em&gt;layout mobile friendly&lt;/em&gt;, silahkan test terlebih dahulu dengan mengunjungi &lt;a href=&quot;https://search.google.com/test/mobile-friendly&quot;&gt;halaman ini&lt;/a&gt; untuk memperbaiki kesalahan yang mungkin muncul.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-buat-4-menu-navigasi-penting&quot;&gt;2. Buat 4 menu navigasi penting.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Navigasi halaman utama yang menjadi syarat dan pertimbangan untuk diterima oleh Google Adsense adalah &lt;em&gt;About&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Contact&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Privacy policy&lt;/em&gt; dan &lt;em&gt;Disclaimer&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Halaman About atau Tentang&lt;/strong&gt;, bisa diisi dengan perkenalan tentang blog atau situs. Entah itu latar belakang, fokus tulisan yang diulas dalam blog atau bisa juga tentang profil kamu sebagai penulis blog jika situs yang kamu daftarkan adalah blog pribadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Halaman Contact&lt;/strong&gt;, bisa di isi dengan alamat surat menyurat baik secara fisik maupun elektronik. Tren untuk format halaman ini adalah berupa form kontak yang bisa diisi oleh pengunjung dan akan masuk langsung ke alamat e-mail admin blog. Beberapa blog dan situs juga melengkapi dengan kontak via Social Messenger semisal WhatsApp, Line dan BBM.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cmv-ds-images.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/sugars.jpg&quot; alt=&quot;Contoh Navigasi&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Halaman terpenting yang harus ada dalam mendaftarkan blog adalah &lt;strong&gt;Privacy Policy&lt;/strong&gt; yang menyatakan &lt;a href=&quot;/privacy&quot;&gt;kebijakan situs&lt;/a&gt; atau blog dalam mengelola data analitis yang dikumpulkan. Halaman ini harus menjelaskan bagaimana cara blog mendapatkan data pengguna, apakah dikoleksi sendiri atau bantuan pihak ketiga seperti &lt;a href=&quot;https://analitycs.google.com&quot;&gt;Google Analytics&lt;/a&gt; dan bagaimana blog kamu atau analitik pihak ketiga yang kamu gunakan mengelola data pengguna tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Halaman Disclaimer&lt;/strong&gt; juga sangat diperlukan. Terutama untuk blog atau situs kamu sendiri. Dalam halaman ini kamu sebagai penulis bisa memberikan penjelasan apa saja yang ada dalam lingkup &lt;strong&gt;tanggung jawab kamu&lt;/strong&gt; dan situs kamu dari artikel yang telah kamu terbitkan. Tuliskan juga hal-hal yang tidak berada dalam lingkup yang menjadi tanggung jawab kamu atau situs kamu &lt;strong&gt;atas dampak artikel yang kamu terbitkan&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai pelengkap bisa ditambahkan &lt;strong&gt;halaman Sitemap*” atau **Daftar isi&lt;/strong&gt; yang berisi daftar judul artikel dan tautan menuju artikel tersebut. Sebaiknya membuat halaman ini bisa memperbarui secara otomatis ketika ada artikel atau postingan baru. Halaman &lt;strong&gt;Term of service (ToS)&lt;/strong&gt; juga bisa ditambahkan jika ada karya atau layanan yang kamu sediakan dalam blog kamu. Misalnya parser/konverter kode iklan Adsense.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-artikel-original&quot;&gt;3. Artikel original&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Google lebih menyukai Blog yang berkonten asli. Karena artikel asli pasti lebih banyak &lt;em&gt;nongkrong&lt;/em&gt; di halaman depan pencarian. Postingan yang &lt;em&gt;nangkring di page one&lt;/em&gt; Google akan membuat artikel blog banyak dikunjungi dan Google Adsense tentu lebih suka jika tampilan iklannya menjadi lebih sering tampil. Jika blog kamu sebelumnya pernah mempublikasi artikel orang lain, langsung hapus artikel tersebut. Semua &lt;strong&gt;postingan copas sangat tidak baik untuk kesehatan blog!&lt;/strong&gt; Bukan hanya blog orang lain, tetapi blog kamu semakin lama akan turun nilanya di mata Google.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gunakan gambar tanpa hak cipta. Jika artikel blog memang membutuhkan gambar ilustrasi, sebisa mungkin menggunakan gambar sendiri. Atau jika terpaksa menggunakan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/memanfaatkan-server-wordpress-untuk-cropping-gambar-secara-online&quot;&gt;gambar dari situs lain&lt;/a&gt;, tambahkan credit untuk situs tersebut di bawah gambar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4-tambahkan-link-akun-social-media&quot;&gt;4. Tambahkan link akun social media&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Buat halaman Facebook, akun Twitter dan lengkapi profil Google Plus. Setelah itu tautkan dengan situs dan blog yang sedang atau akan kamu daftarkan ke Google Adsense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.kgntechnologies.com/wp-content/uploads/2014/12/Agra-Culture-Kitchen-Press.png&quot; alt=&quot;Tautan Sosial Media&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Akun sosial media ini sebenarnya lebih ditujukan untuk pengunjung situs. Jangan salah, hal ini masuk dalam cakupan review Google Adsense karena Google lebih menyukai situs atau blog yang dibuat untuk manusia bukan untuk mesin pencari. Dengan menambahkan akun sosial media bisa menunjukkan bahwa blog kamu juga punya ruang untuk berinteraksi dengan pengunjung setianya di tempat lain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau dipikir secara logika, jika Google suka, otomatis akan masuk juga dalam &lt;strong&gt;kriteria yang dipakai untuk menentukan urutan atau rank dalam halaman pencarian&lt;/strong&gt; miliknya. Jadi bisa berakibat &lt;strong&gt;bagus untuk SEO&lt;/strong&gt; blog kamu.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;5-pasang-widget-artikel-di-sidebar&quot;&gt;5. Pasang widget artikel di sidebar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tambahkan widget daftar kategori atau label ke sidebar blog atau situs. Ketika artikel dalam blog sudah banyak tentu label yang kamu gunakan untuk menandai artikel-artikel tersebut akan mebjadi sangat banyak dan memenuhi ruang dan malah mempersulit navigasi. Jadi, sebaiknya jangan tampilkan semua label atau kategori, pilih &lt;strong&gt;label tertentu sesuai niche blog&lt;/strong&gt; atau &lt;strong&gt;paling banyak dipakai untuk tag-ing postingan&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasang juga widget artikel populer dan &lt;em&gt;archive&lt;/em&gt; blog di sidebar. Selain untuk mempermudah pengunjung, sidebar ini akan &lt;strong&gt;memudahkan Google dalam &lt;a href=&quot;https://support.google.com/webmasters/answer/6065812&quot;&gt;menelusuri halaman&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; yang layak di promosikan di halaman depan Google.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;6-buat-menu-navigasi-di-header-yang-jelas&quot;&gt;6. Buat menu navigasi di header yang jelas.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Terakhir, buatlah menu atau navigasi halaman yang ada di header blog dan situs &lt;strong&gt;bisa dilihat dengan jelas dan mudah diakses&lt;/strong&gt;. Untuk kemudahan akses menu ini, Google juga punya &lt;a href=&quot;https://webmasters.googleblog.com/2018/12/mobile-first-indexing-structured-data.html&quot;&gt;kriteria&lt;/a&gt; tersendiri. Tetapi yang perlu kamu perhatikan adalah bahwa menu tautan harus &lt;strong&gt;bisa di-klik dengan mudah&lt;/strong&gt; ketika situs dibuka dari perangkat mobile. Tidak terlalu kecil sehingga sulit untuk disentuh dengan jari juga tidak terlalu besar yang malah memenuhi ruang dan menutupi konten utama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semoga dengan membaca dan melaksanakan &lt;strong&gt;6 Tips Mudah Agar Blog Langsung Diterima Google Adsense&lt;/strong&gt; diatas bisa mempercepat proses review jika situs kamu masih dalam prose menunggu kepastian diterima atau tidak. Dengan menata blog atau situs kamu dengan 6 poin krusial yang sudah dijelaskan diatas dengan baik, diterima menjadi partner Google Adsense bukan hanya sebatas mimpi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Namun, &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/jangan-ngeblog-kamu-gak-akan-kuat&quot;&gt;ketekunan dan keberlanjutan dalam membuat artikel baru yang orisinil&lt;/a&gt; itu lebih dari segalanya. Salam publisher dan selamat menulis!&lt;/p&gt;</content><author><name>Jon Mukidi</name></author><category term="adsense" /><category term="menulis" /><summary type="html">Google Adsense adalah salah satu dari sekian model bisnis Google yang menjembatani pemilik produk atau jasa (peng-iklan) untuk menempatkan iklan pada media (blog/situs) milik publisher yang kemudian akan mendapat bagi hasil (bayaran) dari harga yang telah dibayar oleh peng-iklan.</summary></entry><entry><title type="html">Penagih Hutang di Tengah Gerimis Bulan Desember</title><link href="https://www.paciran.com/penagih-hutang-di-tengah-gerimis-desember" rel="alternate" type="text/html" title="Penagih Hutang di Tengah Gerimis Bulan Desember" /><published>2018-12-28T03:00:50+00:00</published><updated>2018-12-28T03:00:50+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/penagih-hutang-di-tengah-gerimis-desember</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/penagih-hutang-di-tengah-gerimis-desember">&lt;p&gt;Laki-laki itu merasakan sesuatu yang tidak nyaman, gusar, antara yakin dan tak yakin, terjebak dalam situasi yang tidak lazim. Malam itu selepas kumandang adzan Isya’. Rabu (26/12/2018). Guyuran air hujan di akhir bulan Desember yang menerjang desa Paciran semakin menjadi-jadi, begitu juga angin kencang dan juga kilat. Sudah dua hari ia terserang flu, demam dan sedikit batuk-batuk, dengan bonus sakit kepala yang mudah sekali kambuh, pening, hingga mata bengkak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pikiran laki-laki itu tak tenang, ia merasa ada sebuah dorongan dari luar yang menyeret-nyeret tubuhnya untuk bergerak keluar dari sarang (baca: rumah). Dan semakin ia menolak dan menahan dorongan itu perasaanya semakin tak jenak. Ia resah sekaligus bimbang. Ia merasa sebal jika harus menuruti dorongan itu dan lebih-lebih kesal lagi jika turut melakukan arahannya. Arahan dan panggilan yang ia tidak tahu dari mana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laki-laki itu aku.
Dalam situasi pikiran yang tidak tenang seperti ini, biasanya, aku mencari kawan untuk kuajak makan atau ngopi berdua, minimal ada kawan yang mau menampung keluh kesahku, atau minimal ada kawan yang mau memberi peringatan tanda bahaya, jika aku berbuat sesuatu di luar kontrol. Begitu pikir pendekku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malam itu, aku menghubungi kawan Dendi lewat telepon genggam, rencananya sederhana. Aku mengajak kawan yang satu ini untuk ngopi, awalnya kawan Dendi menolak ajakanku, karena dia sedang merajang air untuk masak mie instan. Aku memberinya saran untuk mematikan kompor dan berganti cari menu makan di luar. Dan di luar dugaanku dia bersedia mematikan kompor dan bersedia diajak makan di luar rumah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tak ingin menunda-nunda kesempatan. Aku bergegas keluar, pintu rumah sudah aku kunci. Dengan sepeda motor aku menghampiri kawan Dendi di depan rumahnya, dan sejurus kemudian dengan gerakan cepat yang elegan kawan Dendi sudah duduk di jok belakang sepeda motor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malam itu, Tubuhku bergerak bukan kehendak hati dan pikiran, dan aku seakan menyaksikan diriku sendiri dari luar batas tembok bening yang tidak bisa ditembus. Sialan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laju sepeda motor bergerak ke arah timur dengan kecepatan semampunya, tidak pelan juga tidak pantas dibilang ngebut. Di saat yang bersamaan aku belum punya tujuan untuk cari makan dimana? Begitu juga dengan kawan Dendi. (sepertinya ia sedang menggunakan taktik asal manut) Di atas sepeda motor, lidah ini terbuai oleh kenangan yang datang sekelebat, kenangan akal pikiranku teringat dengan warung lesehan nasi Boran yang ada di depan terminal Tunggul. Kecamatan Paciran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di atas sepeda motor aku menyarankan kepada Dendi untuk makan nasi Boran di terminal Tunggul, kawan Dendi setuju. Kini roda sepeda motor berputar tak lagi bimbang sebab ia sudah punya tujuan akhir. Dan Aku bersyukur untuk hal itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tak berapa lama kami sudah sampai di tujuan. Segera kawan Dendi memesan dua porsi dengan lauk dan sayur yang sama. Duduk di posisi lain, aku melihat seorang laki-laki paruh baya dengan suara cadelnya, orang yang selama ini ingin aku temui. Dia sudah selesai makan. Darinya aku ingin mendapatkan informasi sekaligus mengkonfirmasi kejelasan suatu persoalan yang teramat penting dan krusial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti sebuah keberuntungan yang beruntun, aku bisa ketemu orang itu, satu malam yang aku rasakan sungguh-sungguh ajaib, bisa dikatakan aku cukup beruntung malam itu. Aku mendapatkan informasi yang diperlukan dari laki-laki itu dan aku juga sekaligus mengkonfirmasi suatu kejadian kepadanya, keterangan yang diberikan sudah lebih dari cukup untuk verifikasi data yang selama ini aku terima. Kala itu aku belum menyadari kenapa tubuhku diseret-seret ke sini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selesai urusan dengan laki-laki paruh baya itu, aku melanjutkan makan nasi Boran. Dengan lahap dan cepat. Satu porsi nasi Boran telah rela berpisah dari piring dan lebih memilih bersemayam di dalam perut buncitku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/penjual-nasi-boran.jpg&quot; alt=&quot;sego boran asdp paciran&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika badan sedang mencari posisi terbaik untuk bernafas dan sedikit selonjoran. Ibu penjual nasi Boran datang menghampiriku. Sedikitpun aku tidak curiga, bahkan tidak punya firasat apapun. Tak ada angin kencang, tak ada deras hujan, tak ada petir yang bersahut-sahutan. Dan jalan raya yang menampung hiruk pikuk segala macam moda transportasi malam itu tak menampilkan insiden yang berarti, tak ada tragedi yang menyita perhatian publik. Semua berjalan lancar, tak ada hambatan. Semua yang terasa, terdengar, dan yang tampak di mata terlihat normal-normal saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hingga akhirnya suara keberanian Ibu penjual nasi Boran itu menyeruak sebagaimana kentut yang tak bisa dipendam lebih lama lagi. Mulutnya mulai terbuka dengan raut wajah memelas bercampur dengan ragu-ragu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nak, sampekno ne juragan ne sampean, bok menowo wonge lali. Wonge tau tuku sego 15 bungkus hurung tik bayar. Saktus seket, Nak… Duit sakmono iku ake, Nak…” Ujar ibu penjual nasi Boran dengan mengiba, memohon dan berharap.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku terkejut, gendang telingaku tak siap dengan ucapan Ibu penjual nasi Boran yang baru saja terdengar dan akal sehat ini seakan masih tak percaya, “Ada apa lagi ini?” guman batinku bertanya-tanya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mendengar curhatan Ibu penjual nasi Boran itu, aku langsung teringat sama tetua. karena ia satu-satunya juraganku. Meskipun ada rasa rada aneh. Dan pikiranku mengatakan, “Rasanya gak mungkin, tetua sampai lupa untuk hal yang prinsipil seperti ini.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Wak Kaji to, Bu?…” Jawabku untuk mengkonfirmasi ulang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ora Nak!… Nek wak kaji kulo kenal. Bojone nggih kulo kenal. Juragan ne sampean seng liyane, seng gedi duwur iku loh! Nak…” Jelas Ibu penjual nasi Boran itu dengan cermat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku berpikir sejenak, kemudian menyalakan gawai dan membuka aplikasi WhatsApp dan mencari nama seseorang, sudah ketemu dan foto profil orang itu aku perlihatkan ke Ibu tadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Wong iki to, Bu?…” Tanyaku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hiyo Nak… Wong iki.” Jawab Ibu penjual nasi Boran tadi dengan telunjuk jari yang menuding pada gambar foto yang aku tunjukkan. Hatinya lega, sumringah, penuh pengharapan, seakan-akan beban kehilangan itu sudah dapat kepastian, dan akan muncul kembali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nggih Bu… Sekedap kulo sanjangi tiyange.” Jawabku sambil menahan geram dan marah kepada orang yang dimaksud Ibu penjual nasi Boran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Melalui pesan singkat aku mengkonfirmasi dakwaan Ibu tadi ke tersangka, dan ia mau mengakuinya. Aku bersyukur karena ia mau mengaku dan lebih bersyukur lagi karena ia hendak membayar hutangnya kepada Ibu penjual nasi Boran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/chat-whatsapp-penagih-hutang.jpg&quot; alt=&quot;Penagih Hutang&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informasi itu aku teruskan ke Ibu penjual nasi Boran, dan guratan wajahnya kembali berseri-seri, dan kemudian tersenyum lega. Karena sudah mendapatkan kejelasan yang pasti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lantas timbul rasa penasaran dalam pikiranku. Kenapa drama seperti itu masih bisa terjadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kawitan’ne piye to, Bu, kok iso tik utangi sego 15 bungkus? Sampean kok yo gelem tik utangi wong iku.” tanyaku beruntun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Biasane wonge bungkus sego, Nak!… Kawitan’ne bungkus Limo. Bayarre yo enak. Liyo dino, bungkus Pitu. Bayarre yo genah.” curhat Ibu tadi sambil melayani pembeli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Liyo dino mane, tuku sego Limolas bungkus. Ngomonge dompette kari. Kulo nggih percoyo mawon, wong biasane bungkus sego teng mriki. Lah mari ngono, wonge ora tau mampir rene, Nak!… Sampek wes rong ulan luwe. Ibu nggih kuwatir, engko nang wonge lali.” lanjut ibu tadi dengan tersenyum getir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Engko wonge rene kok, Bu…” jawabku menenangkan meski tak yakin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nggih Nak… Matur suwun. Aku yo gelek wero sampean lewat loh, Nak… Pas lewat ngetan, mboh pas lewat ngulan. Wes suwi tak arep-arep kok ora tau mampir rene. Ape takok ne sampean?” ujar Ibu penjual nasi Boran dengan mimik penuh penghayatan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Oh… ngono to, Bu…” balasku persis orang linglung, seperti orang yang baru sadar dari mimpi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selesai membayar nasi Boran yang kami santap, aku pamit ke Ibu tadi, dan mengajak kawan Dendi untuk ngopi di depan Lintech.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di warung kopi aku mendapat pesan singkat dari tersangka yang terjerat hutang jalanan tadi, dia kirim gambar fotonya sendiri dengan pose menghadap ke Ibu penjual nasi Boran. Ada gambaran yang sangat dipaksakan dan itu hanya dilakukan oleh orang yang tergesa-gesa. Sepertinya dia benar-benar sudah mendatangi Warung nasi Boran itu. “Kok cepat ya?” tanyaku, masih meragukan kecepatan responnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keesokan harinya, aku baru teringat dari kesadaran. “Jancuk! jeketek, aku disuruh dan didorong-dorong panggilan itu agar bergegas keluar rumah hanya untuk nagih utang ke orang brengsek itu. Jampuut.” pikirku.&lt;/p&gt;</content><author><name>Kaji Sukadi</name></author><category term="kuliner" /><category term="sosial" /><summary type="html">Laki-laki itu merasakan sesuatu yang tidak nyaman, gusar, antara yakin dan tak yakin, terjebak dalam situasi yang tidak lazim. Malam itu selepas kumandang adzan Isya’. Rabu (26/12/2018). Guyuran air hujan di akhir bulan Desember yang menerjang desa Paciran semakin menjadi-jadi, begitu juga angin kencang dan juga kilat. Sudah dua hari ia terserang flu, demam dan sedikit batuk-batuk, dengan bonus sakit kepala yang mudah sekali kambuh, pening, hingga mata bengkak.</summary></entry><entry><title type="html">Antara Mitos dan Potensi Ekowisata Paciran</title><link href="https://www.paciran.com/antara-mitos-dan-potensi-ekowisata-paciran" rel="alternate" type="text/html" title="Antara Mitos dan Potensi Ekowisata Paciran" /><published>2018-12-26T03:00:50+00:00</published><updated>2018-12-26T03:00:50+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/antara-mitos-dan-potensi-ekowisata-paciran</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/antara-mitos-dan-potensi-ekowisata-paciran">&lt;p&gt;“Kayu Anak’an” begitu masyarakat Desa Paciran menyebut pohon mangrove atau bakau yang tumbuh di laut sebelah utara Jalan Raya Dusun Penanjan. Meskipun tidak terlalu besar dan berkembang, namun pohon itu sudah menjadi mitos di masyarakat setempat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Konon katanya pohon bakau itu dipercaya merupakan perwujudan miniatur Paciran yang diceritakan turun temurun ke tiap generasi. Diceritakan, jika pohon Kayu Anak’an itu tenggelam, maka tenggelamlah Desa Paciran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terlepas benar atau tidak, selama sekian puluh tahun saat kita masih anak-anak sampai kita punya anak, pohon itu tetap ada atau tidak tenggelam, sekalipun air laut sedang pasang. Dan mitos itu masih terawat sampai sekarang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi, zaman terus maju dengan pengetahuan yang bertambah luas, teknologi yang ada sudah tak terbendung. Sedikit-sedikit kita mulai menyadari bahwa pohon itu memang penting dan ada kaitannya dengan cerita mitos Paciran tenggelam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/ikon-pantai-lorena.jpg&quot; alt=&quot;Ikon Pantai Lorena&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Itu secara ilmiah bisa dijabarkan. Saat musim air pasang atau kesongo, air laut hampir merendam jalan raya, sementara posisi Kayu Anak’an masih menyembul di permukaan. Bayangkan jika Kayu Anak’an tenggelam penuh, berapa tinggi air laut yang merendam daratan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kita baru menyadari para orang dahulu jika bercerita tidak hanya gedabrus (omong kosong) belaka. Namun semuanya ada pesan yang disampaikan lewat kearifan lokal. Ya, salah satunya dengan cerita itu. Bisa jadi dengan cara itu masyarakat diingatkan agar mau menjaga lingkungan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apalagi jika melihat saat ini, lingkungan Paciran mulai dari laut, sungai, dan tanah produktif sudah banyak tercemar. Mulai limbah domestik (sampah dari masyarakat itu sendiri), pabrik, reklamasi, dan alih fungsi lahan industri serta penambangan dolomit (batu saren).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tidak menutup kemungkinan beberapa puluh tahun lagi dengan kerusakan lingkungan tersebut tanpa diimbangi dengan perbaikan dan perawatan Paciran bisa-bisa hancur dan tenggelam seperti mitos Kayu Anak’an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/berlatar-kayu-anakan-senja.jpg&quot; alt=&quot;Berlatar Kayu Anakan&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lama-kelamaan Kayu Anak’an itu jika tidak dirawat dan dikembangkan akan menjadi sebab abrasi yang mengikis tanah secara perlahan lahan. Sementara gunung juga lama kelamaan habis digaruk terus menerus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paciran memang penuh dengan mitos dari Watu Tumpang, Gua Maharani, Tanjung Kodok yang akhirnya menjadi folklore atau cerita rakyat. Di balik mitos itu rupanya tersimpan potensi-potensi wisata alam yang menjanjikan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda pernah mendengar wisata gunung batu kapur di Madura atau ekowisata mangrove Wonorejo di Surabaya? Paciran bisa sekali dijadikan tempat wisata alam yang nantinya bisa menjadi tempat konservasi alam desa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto: &lt;a href=&quot;https://fb.me/dhewiintha.lharasatyypartii&quot;&gt;Dewinta Larasati&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Aming Sastravaganza</name></author><category term="romansa" /><category term="wisata" /><category term="budaya" /><summary type="html">“Kayu Anak’an” begitu masyarakat Desa Paciran menyebut pohon mangrove atau bakau yang tumbuh di laut sebelah utara Jalan Raya Dusun Penanjan. Meskipun tidak terlalu besar dan berkembang, namun pohon itu sudah menjadi mitos di masyarakat setempat.</summary></entry><entry><title type="html">Memaknai Bhineka Tunggal Ika dalam Keberagaman Beragama</title><link href="https://www.paciran.com/bhineka-tunggal-ika-dalam-keberagaman-beragama" rel="alternate" type="text/html" title="Memaknai Bhineka Tunggal Ika dalam Keberagaman Beragama" /><published>2018-12-14T10:00:50+00:00</published><updated>2018-12-14T10:00:50+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/bhineka-tunggal-ika-dalam-keberagaman-beragama</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/bhineka-tunggal-ika-dalam-keberagaman-beragama">&lt;p&gt;Seharian setelah ikut lomba antar kelas di MTS Mazra’atul Ulum dan menuhi janji pada sang istri ku_leyeh_kan punggung dalam bilik di futsal menunggu &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh&quot;&gt;anak-anak muda&lt;/a&gt; yang sedang bermain. Kubuka dan baca sebuah postingan tentang pengajar Al Quran di Mesir yang beragama &lt;a href=&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/Gereja_Ortodoks_Koptik_Aleksandria&quot;&gt;Kristen Koptik&lt;/a&gt; bagi masyarakat disekitarnya yang Muslim selama kurang lebih 50 tahun. Seketika itu juga teringat kembali pada sahabat sekosan yang juga beragama Kristen dari Ambon dan Jombang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tahun itu, 1995, ketika pertama kali meninggalkan rumah dalam waktu yang cukup lama untuk kuliah di Malang setelah lulus dari Aliyah. &lt;em&gt;Pak’e&lt;/em&gt; berpesan bahwa kuliah di Malang saja karena ada bibi yang tinggal disana dan harus lulus dalam 4 tahun.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bhineka-tunggal-ika&quot;&gt;Bhineka Tunggal Ika&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Kuliah di Malang itu dulu menimbulkan sedikit kekhawatiran dalam hati tentang keberagaman agama yang ada di kota Malang. Yang tentu berbeda jauh dengan Paciran yang penganut agamanya homogen. Dan pernah juga mendengar kabar bahwa ada kakak kelas yang kuliah di Malang yang katanya tidak selesai karena diganggu pada saat beribadah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Empat tahun hidup di Malang, ketika itu tinggal di Jalan Tlogo Indah no. 66 berbarengan dengan banyak mahasiswa lain dari beberapa Universitas dan Institut. Salah satunya &lt;strong&gt;Institut Teknologi Palapa&lt;/strong&gt; dengan mayoritas mahasiswa berasal dari Indonesia timur yang beragama Kristen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diantara teman se-kos, ada dua orang teman yang beragama kristen. Satu asal Jombang dan satu lagi berasal dari Ambon. Sejauh ingatan saya, mereka berdua masuk dalam golongam “baik hati dan tidak sombong” karena tidak pernah ada kejadian mereka mengganggu ibadah dan keimanan orang lain, yang kalau boleh dibilang sebenarnya tingkat keimanan terhadap agamanya masih kalah dengan dinginnya Malang di pagi hari.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sholat-dengan-patung-jesus&quot;&gt;Sholat dengan Patung Jesus&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ada kejadian yang sampai sekarang  masih teringat yakni ketika &lt;em&gt;Pak’e&lt;/em&gt; sambang anaknya (saya) ke Malang dan menginap di kosan. Ketika itu temanku yang Ambon menawari Pak’e untuk tidur di kamarnya karena jika tidur di kamarku tidak ada cukup tempat. Akhirnya kita pun tidur di kamar kawanku yang Ambon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada pikiran yang &lt;em&gt;ganjel&lt;/em&gt; dihati tapi tak kusampaikan kepada Pak’e bahwa keadaan kamarnya adalah “luar biasa” karena diatas kasur ada patung Jesus yang disertai rosario. Belum lagi ditambah botol-botol minuman keras sebagai hiasannya. Tapi ternyata Pak’e tidak mempermasalahkan hal itu dan masih sempat juga salat Isya’ dan Subuh di dalam kamar yang saat Sholat itu seolah sedang menyembah patung Jesus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kini, setelah sekian tahun berlalu dan kenangan ini muncul kembali. Sayang kabar kedua teman Kristenku itu sekarang tidak kuketahui lagi. Sekedar doa buat mereka semoga mereka bahagia selalu.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Postingan ini pertama kali ditulis dalam postingan akun Facebook pribadi penulis dengan judul: &lt;strong&gt;Catatan Penunggu Futsal&lt;/strong&gt; dan sudah disunting seperlunya tanpa mengubah inti tulisan.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>Kepala Suku</name></author><category term="romansa" /><category term="sosial" /><summary type="html">Seharian setelah ikut lomba antar kelas di MTS Mazra’atul Ulum dan menuhi janji pada sang istri ku_leyeh_kan punggung dalam bilik di futsal menunggu anak-anak muda yang sedang bermain. Kubuka dan baca sebuah postingan tentang pengajar Al Quran di Mesir yang beragama Kristen Koptik bagi masyarakat disekitarnya yang Muslim selama kurang lebih 50 tahun. Seketika itu juga teringat kembali pada sahabat sekosan yang juga beragama Kristen dari Ambon dan Jombang.</summary></entry><entry><title type="html">Kabar Paciran, The Beginning</title><link href="https://www.paciran.com/kabar-paciran-the-beginning" rel="alternate" type="text/html" title="Kabar Paciran, The Beginning" /><published>2018-11-21T03:30:00+00:00</published><updated>2018-11-21T03:30:00+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/kabar-paciran-the-beginning</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/kabar-paciran-the-beginning">&lt;p&gt;Dua tahun yang lalu, sebelum lahir dan terbitnya halaman Kabar Paciran di facebook. Gus Beny Hasyim sebagai &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/author/beny/&quot;&gt;kepala suku&lt;/a&gt;, suka bikin pengumuman yang normal-normal saja di dinding facebook pribadinya, namun pengumunan itu bisa memantik publik untuk berargumentasi panjang, lebar, kali luas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suka tidak suka, saya selalu ditandai oleh beliau, yang terhormat. Berawal dari kericuhan yang tidak selayaknya berada di dinding akun Facebook pribadi tersebut, pemangku kebijakan lapangan Futsall ini mengharapkan kepada tim yang beliau bina agar dibuatkan grup di Facebook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usul membuat grup Facebook tidak bisa saya terima, alasannya sederhana, saya tidak bisa kontrol orang yang posting selama 24 jam. Padahal kontrol publik itu kunci. (Sok gaya) 😁&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai solusi saya menawarkan bikin halaman (fanpage) Facebook, alasannya halaman Facebook mudah dibikin, mudah dijalankan dan mudah dikontrol. Kelemahan cuma satu tidak cepat populer, sangat berbeda dengan grup Facebook yang cepat terkenal dengan jumlah anggota yang bejibun, karena saking banyaknya. Biasanya si, begitu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usulan saya diterima, segera kepala saya langsung &lt;em&gt;puyeng&lt;/em&gt; tujuh keliling, karena &lt;em&gt;mikir&lt;/em&gt; bagaimana caranya agar orang mau menyukai dan mengikuti halaman Facebook yang akan dibuat. Sementara saya tahu bahwa tak banyak orang memahami apa dan bagaimana halaman facebook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beban pun kian bertambah; sang kepala suku memberi target dalam satu bulan harus mendapatkan 500 “like”, dengan berat hati saya menyatakan kepada beliau begini, ini seingat saya, ini juga kalau saya gak salah ingat loh ya. “Prediksi saya 1000 like itu minimal tiga bulan, itu pun belum pasti. Tiga bulan dapat 1000 like, sudah sangat bagus Pak.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pokoknya 500 like dalam sebulan harus dapat.” Ujar kepala suku penuh dengan keyakinan. Saya manut saja. meskipun ada rasa &lt;em&gt;pesimisme&lt;/em&gt; dalam hati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/Kabar-Paciran.jpeg&quot; alt=&quot;Halaman Kabar Paciran&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Halaman pun dirilis ke publik pada bulan Desember tahun itu, dan diluar dugaan, dalam satu bulan halaman &lt;strong&gt;Kabar Paciran&lt;/strong&gt; (KaPa) bisa mendapatkan &lt;em&gt;like&lt;/em&gt; lebih dari seribu akun. Sungguh beruntung, saya mengira begitu saat itu. Dan hampir tiap bulan pertumbuhan &lt;em&gt;like&lt;/em&gt; selalu menanjak. Dengan rata-rata 1.000 like perbulan di awal-awal rilis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika anda mengira ini hanya soal keberuntungan, anda tidak sepenuhnya salah. Yang salah itu kalau anda mengatakan bahwa keberuntungan datang tanpa ada kerja keras. Bahkan penjudi kelas kakap juga tahu dan sadar dengan keberuntungan ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sun tangan, gaya Muhammadiyah Gus.&lt;/p&gt;</content><author><name>Kaji Sukadi</name></author><category term="internet" /><category term="menulis" /><summary type="html">Dua tahun yang lalu, sebelum lahir dan terbitnya halaman Kabar Paciran di facebook. Gus Beny Hasyim sebagai kepala suku, suka bikin pengumuman yang normal-normal saja di dinding facebook pribadinya, namun pengumunan itu bisa memantik publik untuk berargumentasi panjang, lebar, kali luas.</summary></entry></feed>