<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator><link href="https://www.paciran.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-10-24T16:30:08+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/</id><title type="html">Paciran ❤ Lamongan</title><subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle><entry><title type="html">Cara Membuat NPWP Pribadi Mudah dan Lengkap</title><link href="https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-pribadi" rel="alternate" type="text/html" title="Cara Membuat NPWP Pribadi Mudah dan Lengkap" /><published>2018-10-24T16:18:20+00:00</published><updated>2018-10-24T16:18:20+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-pribadi</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-pribadi">&lt;p&gt;Membayar pajak adalah kewajiban kita sebagai warga negara yang baik dan sudah berpenghasilan. Pajak pribadi diatur dalam Nomor Pokok Wajib Pajak (NPWP).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maka setiap orang yang sudah punya penghasilan wajib memiliki NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kali ini, Mukidi akan uraikan secara lengkap cara membuat NPWP pribadi beserta syarat-syarat yang perlu kamu tahu dan lengkapi.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cara-membuat-npwp-pribadi-lengkap-dengan-syarat&quot;&gt;Cara Membuat NPWP Pribadi Lengkap dengan Syarat&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Membuat NPWP sejatinya kini bukanlah hal sulit atau membingungkan. Pasalnya, berbagai cara sudah disediakan pihak Direktorat Jenderal Pajak (Dirjen Pajak)untuk memudahkan masyarakat membuat nomor pajak penghasilannya. Informasi cara pembuatan hingga pembayarannya pun sudah bertebaran di berbagai jenis media.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;syarat-membuat-npwp-pribadi&quot;&gt;Syarat Membuat NPWP Pribadi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/08/21/cara-membuat-npwp-1-ba003.jpg&quot; alt=&quot;syarat membuat npwp&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebelum kamu mengetahui cara membuat NPWP, kamu tentunya perlu terlebih dulu mengetahui syarat-syarat apa saja yang perlu kamu lengkapi untuk bisa menuju proses pembuatan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk itu, berikut Mukidi berikan daftar dokumen apa saja yang perlu kamu sediakan, sesuai dengan kategori nomor wajib pajak yang ingin kamu buat. Berikut syarat-syaratnya.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;syarat-1---wajib-pajak-pribadi-yang-tidak-menjalankan-usahapekerjaan&quot;&gt;Syarat 1 - Wajib Pajak Pribadi yang Tidak Menjalankan Usaha/Pekerjaan&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Buat kamu yang ingin membuat wajib pajak pribadi dan tidak sedang menjalankan usaha/pekerjaan, berkas-berkas inilah yang harus kamu lengkapi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi KTP untuk Warga Negara Indonesia (WNI).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi Paspor, KITAS atau KITAPuntuk Warga Negara Asing (WNA).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;syarat-2---wajib-pajak-pribadi-yang-menjalankan-usahapekerjaan&quot;&gt;Syarat 2 - Wajib Pajak Pribadi yang Menjalankan Usaha/Pekerjaan&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Buat kamu yang juga ingin membuat wajib pajak pribadi dan kebetulan sedang menjalankan usaha/pekerjaan, jangan lupa lengkapi berkas-berkas berikut:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi KTP untuk WNI.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi Paspor, KITAS atau KITAPuntuk WNA.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi izin kegiatan usaha yang diterbitkan instansi berwenang.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Surat pernyataan di atas materai bahwa benar-benar menjalankan usaha/pekerjaan.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;syarat-3---wajib-pajak-pribadi-wanita-kawin-perpajakan-terpisah&quot;&gt;Syarat 3 - Wajib Pajak Pribadi Wanita Kawin Perpajakan Terpisah&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Khusus buat kamu wanita karier yang ingin membuat wajib pajak pribadi yang terpisah dari suami, berikut berkas-berkas yang harus kamu miliki:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi Kartu NPWP Suami.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi Kartu Keluarga.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi surat perjanjian pemisahan penghasilan dan hartaatau surat pernyataan menghendaki hak dan kewajiban perpajakan terpisah dari hak dan kewajiban perpajakan suami.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;cara-membuat-npwp-pribadi-secara-manual-offline&quot;&gt;Cara Membuat NPWP Pribadi Secara Manual (Offline)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/08/21/cara-membuat-npwp-2-90a5d.jpg&quot; alt=&quot;cara-membuat-npwp ofline&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kamu bisa membuat NPWP dengan cara manual alias datang secara langsung ke Kantor Pelayanan Pajak (KPP) terdekat yang ada di lingkungan kamu. Kamu perlu melengkapi segala persyaratan dokumen yang mesti kamu bawa, sesuai dengan syarat yang sudah Mukidi sebutkan di atas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika sudah, kamu bisa memilih satu dari dua metode berikut ini:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;cara-1---mendatangi-kantor-pajak-kpp&quot;&gt;Cara 1 - Mendatangi Kantor Pajak (KPP)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Kamu bisa langsung datang ke KPP terdekat dari domisili dengan membawa berkas persyaratan yang dibutuhkan. Buat kamu yang alamat domisilinya berbeda dengan yang tertera di KTP, perlu mempersiapkan juga surat keterangan tempat tinggal dari kelurahan tempat kamu berdomisili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semua dokumen persyaratan difotokopi, kemudian lengkapi dengan formulir pendaftaran Wajib Pajak yang sudah diisi dengan benar dan lengkap serta ditandatangani. Formulir ini bisa kamu peroleh dari petugas pendaftaran di KPP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selanjutnya serahkan berkas tersebut ke petugas pendaftaran. Kamu akan mendapatkan tanda terima pendaftaran sebagai Wajib Pajak yang telah melakukan pendaftaran untuk mendapatkan NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Waktu yang dibutuhkan untuk membuat kartu NPWP tidak lama, hanya satu hari kerja, dan tidak dipungut biaya alias gratis. Kartu NPWP akan dikirim ke alamat kamu melalui Pos Tercatat.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;cara-2---melalui-jasa-pos-atau-ekspedisi&quot;&gt;Cara 2 - Melalui Jasa Pos atau Ekspedisi&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Metode alias cara tang satu ini bisa kamu pilih jika lokasi KPP terlalu jauh dari tempatmu. Kamu bisa mendatangi kantor pos atau jasa ekspedisi terdekat. Di sana kamu tinggal mengisi formulir pendaftaran sekaligus mengirimkannya dengan melampiri dokumen persyaratan yang sudah disiapkan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cara-membuat-npwp-pribadi-secara-online&quot;&gt;Cara Membuat NPWP Pribadi Secara Online&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/09/20/cara-membuat-npwp-bagi-yang-belum-bekerja-2-a79fb.jpg&quot; alt=&quot;cara membuat npwp&quot; title=&quot;Sumber foto: WebBisnis&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tak ingin repot-repot pergi ke KPP terdekat sekalipun? Kamu bisa mencoba &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-online&quot;&gt;cara membuat NPWP versi online&lt;/a&gt; berikut ini. Dengan metode ini, kamu bisa mengurus segala keperluan dan proses pembuatan NPWP pribadi secara online atau dengan kata lain sudah melalui komputerisasi. Berikut langkah-langkahya:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;langkah-1---kunjungi-situs-dirjen-pajak&quot;&gt;Langkah 1 - Kunjungi Situs Dirjen Pajak&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Kunjungi situs Dirjen Pajak di alamat www.pajak.go.id atau klik ereg.pajak.go.id/login untuk langsung mengakses halaman pendaftaran NPWP online di situs Dirjen Pajak. Di laman Dirjen Pajak tersebut, pilih menu sistem e-Registration.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;langkah-2---daftarkan-akun-kamu&quot;&gt;Langkah 2 - Daftarkan Akun Kamu&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Kamu perlu mendaftar terlebih dahulu untuk mendapatkan akun dengan mengklik Daftar. Isilah data pendaftaran pengguna dengan benar seperti nama, alamat email, password alias kata sandi, dan lainnya.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;langkah-3---lakukan-aktivasi-akun&quot;&gt;Langkah 3 - Lakukan Aktivasi Akun&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Cara mengaktivasi akun kamu adalah dengan membuka kotak masuk (inbox) dari email yang kamu gunakan untuk mendaftar tadi, kemudian buka email yang masuk dari Dirjen Pajak. Ikuti petunjuk yang ada di dalam email tersebut untuk melakukan aktivasi.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;langkah-4---isi-formulir-pendaftaran&quot;&gt;Langkah 4 - Isi Formulir Pendaftaran&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Setelah proses aktivasi berhasil dilakukan, selanjutnya kamu harus login ke sistem e-Registration dengan memasukkan email dan password akun yang telah Anda buat. Atau kamu bisa mengklik tautan yang terdapat di dalam email aktivasi kedua dari Dirjen Pajak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah login, kamu kemudian akan dibawa ke halaman Registrasi Data WP untuk memulai proses pembuatan NPWP. Isi semua data dengan benar pada formulir yang tersedia. Ikuti semua tahapannya secara teliti. Bila data yang diisi benar, akan muncul surat keterangan terdaftar sementara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7369031133&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;
Langkah selanjutnya dan selengkapnya bisa kamu lihat dan pelajari melalui artikel Baca Spesial di bawah ini.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cara-membuat-npwp-bagi-yang-belum-bekerja&quot;&gt;Cara Membuat NPWP Bagi yang Belum Bekerja&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Seperti sudah Mukidi sebutkan sebelumnya, NPWP juga bisa dimiliki orang yang bahkan belum punya pekerjaan, usaha dan penghasilan. Hal itu bisa dilakukan jika kamu mengikuti prosedur yang benar dan melengkapi segala persyaratan yang dibutuhkan. Berikut ini langkah-langkahnya:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-1---minta-surat-keterangan&quot;&gt;Langkah 1 - Minta Surat Keterangan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Langkah pertama yang harus kamu lakukan adalah pergi ke kantor keluarahan atau kecamatan yang sesuai dengan domisili tempat kamu tinggal, lalu minta surat keterangan sekaligus sebagai pengantar untuk kamu mengajukan pembuatan kartu NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-2---daftar-antrian-online&quot;&gt;Langkah 2 - Daftar Antrian Online&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/09/20/cara-membuat-npwp-bagi-yang-belum-bekerja-2-a79fb.jpg&quot; alt=&quot;cara membuat npwp 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mendaftar antrian online kini jadi salah satu prosedur krusial yang harus dilakukan dalam nyaris segala proses pembuatan dokumen resmi negara, salah satunya membuat NPWP. Kunjungi situs resmi Ditjen Pajak di laman www.pajak.go.id, pilih e-Registration dan masukkan segala informasi sesuai dengan identitas asli kamu beserta email yang digunakan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-3---isi-data-pekerjaan&quot;&gt;Langkah 3 - Isi Data Pekerjaan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Khusus kolom yang menanyakan pekerjaan, perlu sedikit modifikasi dalam melakukan pengisian. Meski status kamu belum bekerja, namun kamu harus tetap mengisi kolom tersebut. Isi bagian tersebut dengan “Pegawai Swasta” agar kamu bisa melanjutkan ke langkah selanjutnya.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-4---cek-email&quot;&gt;Langkah 4 - Cek Email&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Setelah mengisi identitas secara lengkap, kamu selanjutnya tinggal melakukan pengecekan pada alamat email yang kamu daftarkan. Kamu akan menerima nomor transaksi dari Ditjen Pajak.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-5---tunggu-aplikasi-permohonan&quot;&gt;Langkah 5 - Tunggu Aplikasi Permohonan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Setelah mendapatkan nomor transaksi, langkah selanjutnya adalah menunggu permohonan apakah disetujui atau tidak. Kamu akan menerima email selanjutnya yang memberitahukan jika permohonan kamu disetujui. Jika iya, kamu kemudian tinggal datang ke kantor pajak yang sesuai dengan domisilimu.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;langkah-6---ambil-kartu-npwp-kamu&quot;&gt;Langkah 6 - Ambil Kartu NPWP Kamu&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/09/20/cara-membuat-npwp-bagi-yang-belum-bekerja-3-696da.jpg&quot; title=&quot;gambar: Money Smart&quot;&gt;cara membuat npwp 3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah tiba di kantor pajak, kamu tinggal menunggu nama kamu dipanggil. Kartu NPWP kamu kemudian akan segera diproses di loket dan jika sudah memasukkan segala informasi secara tepat, kartu NPWP kamu akan segera dicetak. Kamu kemudian bisa mengambil kartu NPWP milikmu.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;manfaat-memiliki-kartu-npwp&quot;&gt;Manfaat Memiliki Kartu NPWP&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/08/21/cara-membuat-npwp-4-826ab.jpg&quot; alt=&quot;cara membuat npwp pribadi 4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kamu telah mengetahui segala persyaratan dan bagaimana langkah demi langkah dalam membuat NPWP pribadi. Lalu untuk apa kartu NPWP setelah kamu buat? Berikut Mukidi akan sedikit mengulas mengenai manfaat yang bisa kamu dapatkan jika sudah memiliki kartu NPWP. Berikut empat manfaat di antaranya:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Kelengkapan Administratif&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Dalam mengurus beberapa hal yang berkaitan dengan instansi, seperti bank atau instansi pemerintahan, NPWP merupakan salah satu dari kelengkapan administrastif yang harus dipenuhi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika kamu ingin mengurus pinjaman ke bank, seperti KPR atau KTA, maka petugas akan menanyakan nomor kartu NPWP milikmu. Pun kalau kamu akan membuka usaha maka kepemilikan kartu NPWP merupakan keharusan.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Mempermudah Bepergian ke Luar Negeri&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Kamu yang sering bepergian ke luar negeri, maka kepemilikan NPWP akan membantu perjalanan kami. Dengan menunjukkan kartu NPWP di bandara saat kamu hendak bepergian ke luar negeri, kamu pun akan dibebaskan dari biaya fiskal.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Pengurusan Taspen&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Bahkan buat kamu yang sudah tidak bekerja secara aktif lagi, kemepilikan NPWP tetap diperlukan. Hal ini karena mereka tetap menerima penghasilan berupa uang pensiun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:inline-block;width:728px;height:90px&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;6144600337&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagi pensiunan TNI yang dikelola oleh Asabri dan PNS, pembuatan Tabungan Pensiun (Taspen) membutuhkan yang namanya NPWP sebagai kelengkapannya.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Potongan Pajak&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Sesuai dengan Undang-Undang PPh Pasal 21 Ayat 5a, yang menyatakan bahwa mereka yang sudah wajib membayar pajak dan tidak memiliki kartu NPWP akan membayar pajak 20% lebih besar dibanding mereka yang memiliki NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kebijakan ini juga yang dimanfaatkan oleh perusahaan untuk mendapatkan potongan pajak dengan mengakomodir pemilikan NPWP setiap karyawannya.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;akhir-kata&quot;&gt;Akhir Kata&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Itulah tata cara membuat NPWP pribadilengkap beserta syarat yang harus kamu penuhi dan manfaat jika kamu sudah memilikinya. Kini tak ada lagi alasan untuk kamu tidak memiliki kartu NPWP, bukan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apalagi setelah mengetahui detail cara pembuatan dan manfaat apa saja yang bisa kamu peroleh dengan memiliki NPWP. Setuju?&lt;/p&gt;</content><author><name>Jon Mukidi</name></author><category term="tutorial" /><category term="npwp" /><summary type="html">Membayar pajak adalah kewajiban kita sebagai warga negara yang baik dan sudah berpenghasilan. Pajak pribadi diatur dalam Nomor Pokok Wajib Pajak (NPWP).</summary></entry><entry><title type="html">Cara Membuat NPWP Online Mudah dan Lengkap</title><link href="https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-online" rel="alternate" type="text/html" title="Cara Membuat NPWP Online Mudah dan Lengkap" /><published>2018-10-23T21:18:20+00:00</published><updated>2018-10-23T21:18:20+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-online</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-online">&lt;p&gt;Sebagai warga negara yang baik, sudah sepatutnya kita menaati berbagai aturan demi aturan yang ditetapkan pemerintah. Salah satunya dalam urusan membayar pajak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk bisa membayar pajak, kamu yang sudah memiliki pekerjaan maupun usaha haruslah memiliki NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7369031133&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NPWP alias Nomor Pokok Wajib Pajakmenurut situs resmi &lt;a href=&quot;https://www.online-pajak.com/&quot;&gt;Online Pajak&lt;/a&gt; adalah rangkaian nomor seri yang digunakan kantor pajak untuk mengidentifikasi para wajib pajak, baik orang pribadi maupun badan. Lalu gimana cara mendapatkan kartu yang dikeluarkan Direktorat Wajib Pajak ini? Tenang! Berikut ini adalah panduan  langkah demi langkah cara daftar pajak online secara lengkap.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Sudah punya e-KTP belum? Penting banget loh segera buat, kalau sudah coba cara cek e KTP online 2018 berikut:
&lt;a href=&quot;/cara-cek-data-e-ktp-mudah&quot;&gt;Cek Data E-KTP dengan Mudah di Sini!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;cara-daftar-npwp-online&quot;&gt;Cara Daftar NPWP Online&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nyaris seluruh dokumen kenegaraan kini sedang mengalami transisi supaya masyarakat bisa mengurus apapun via online, termasuk untuk NPWP. Sesuai judul, artikel ini akan menjabarkan langkah demi langkah untuk kamu menerapkan cara membuat NPWP secara online lengkap beserta dokumen atau berkas apa saja yang perlu kamu siapkan.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;caption&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/738/295/userfiles/2018/08/10/cara-membuat-npwp-online-c0911.jpg&quot; alt=&quot;membuat npwp online&quot; /&gt;
    
    &lt;figcaption class=&quot;caption-text&quot;&gt;Sumber foto: Online-Pajak&lt;/figcaption&gt; 
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Gambar di atas adalah alur atau proses pembuatan NPWP yang nantinya akan kamu ikuti. Singkatnya, kamu perlu melengkapi dokumen terlebih dulu sebelum kamu melanjutkan ke tahap-tahap selanjutnya yaitu melakukan pendaftaran, menunggu penerbitan Bukti Penerimaan Surat (BPS) hingga menerima NPWP. Lebih detail, di bawah ini adalah langkah lengkap membuat NPWP secara online:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-1---buat-akun-di-ereg-pajak&quot;&gt;Langkah 1 - Buat Akun di Ereg Pajak&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/500/346/userfiles/2018/08/10/cara-membuat-npwp-online-1-22cdc.jpg&quot; alt=&quot;buat akun ereg pajak&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Langkah pertama yang perlu kamu lakukan adalah membuat akun di &lt;a href=&quot;https://ereg.pajak.go.id/login&quot;&gt;Ereg Pajak&lt;/a&gt; Kamu bisa menggunakan alamat email aktif untuk login atau membuat terlebih dulu akun di sini. Jika sudah, isi kolom-kolom yang tersedia lalu lakukan aktivasi jika sudah mendapat kiriman email konfirmasi. Jika sudah memiliki akun, kamu selanjutnya siap untuk langsung melakukan cara membuat NPWP online.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-2---lengkapi-dan-unggah-persyaratan-membuat-npwp&quot;&gt;Langkah 2 - Lengkapi dan Unggah Persyaratan Membuat NPWP&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Setelah memiliki akun di Ereg Pajak, kamu perlu mengidentifikasi atau dengan kata lain mengetahui jenis atau kategori NPWP mana yang akan kamu buat. Secara umum, ada &lt;strong&gt;tiga kategori wajib pajak&lt;/strong&gt; yang akan dikenakan sesuai dengan pekerjaan, badan usaha atau kondisi keluarga dari orang yang akan membuat NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;caption&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/08/10/cara-membuat-npwp-online-2-fa792.jpg&quot; alt=&quot;persyaratan npwp online&quot; /&gt;
    
    &lt;figcaption class=&quot;caption-text&quot;&gt;Sumber foto: ShopBack&lt;/figcaption&gt; 
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Berikut ini adalah tiga kategori wajib pajak yang harus kamu ketahui beserta berkas apa saja yang harus kamu siapkan sebagai persyaratan yang harus dipenuhi. Kamu selanjutnya harus mengunggah dokumen-dokumen ini ke &lt;a href=&quot;https://ereg.pajak.go.id/login&quot;&gt;Ereg Pajak&lt;/a&gt; untuk melanjutkan proses pembuatan NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;1-wajib-pajak-orang-pribadi-tidak-menjalankan-usaha-atau-pekerjaan-bebas&quot;&gt;1. Wajib Pajak Orang Pribadi Tidak Menjalankan Usaha atau Pekerjaan Bebas&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Kartu Tanda Penduduk (KTP) atau kartu identitas lain bagi Warga Negara Indonesia (WNI)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paspor dan KITAS/KITAP bagi Warga Negara Asing (WNA)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;2-wajib-pajak-orang-pribadi-menjalankan-usaha-atau-pekerjaan-bebas&quot;&gt;2. Wajib Pajak Orang Pribadi Menjalankan Usaha atau Pekerjaan Bebas&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;KTP bagi WNI&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paspor dan KITAS/KITAP bagi WNA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dokumen izin kegiatan usaha yang diterbitkan oleh instansi berwenang. Bisa juga berbentuk surat keterangan tempat kegiatan usaha atau pekerjaan bebas yang dikeluarkan oleh pejabat pemerintah daerah semisal lurah atau kepala desa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;3-wajib-pajak-orang-pribadi-status-wanita-kawin-yang-dikenai-pajak-terpisah-dari-suami&quot;&gt;3. Wajib Pajak Orang Pribadi Status Wanita Kawin yang Dikenai Pajak Terpisah dari Suami&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;KTP bagi WNI&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paspor dan KITAS/KITAP bagi WNA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi kartu NPWP suami&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi Kartu Keluarga (KK)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Fotokopi surat perjanjian pemisahan penghasilan dan harta. Bisa juga surat pernyataan yang menghendaki melaksanakan hak dan kewajiban perpajakan terpisah dari hak kewajiban perpajakan suami.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Belum selesai sampai di sini, masih ada langkah berikut untuk menyelesaikan NPWP kamu secara online.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-3---kirim-berkas-elektronik&quot;&gt;Langkah 3 - Kirim Berkas Elektronik&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Setelah memiliki akun di Ereg Pajak dan telah melengkapi serta mengunggah segala berkas yang dibutuhkan, langkah selanjutnya yang harus kamu lakukan untuk melanjutkan cara daftar pajak online adalah mengirim berkas-berkas elektronik tersebut pada dashboard yang tersedia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/500/346/userfiles/2018/08/10/cara-membuat-npwp-online-3-1ef70.jpg&quot; alt=&quot;unggah berkas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selesai mengirim berkas, kamu masih harus menunggu email konfirmasi untuk bisa meneruskan proses pendaftaran kartu NPWP kamu. Setelah mendapat email konfirmasi, langkah selanjutnya adalah mengisi formulis pendaftara offline untuk memasukkan identitas lengkap kamu. Untuk mengunduh formulir pendaftaran NPWP online, kamu bisa mendapatkannya dengan mudah &lt;a href=&quot;https://www.online-pajak.com/sites/pajak/files/uploaded-files/formulir-npwp.pdf&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah menyelesaikan pengisian formulir dan melengkapi berkas-berkas yang diminta, kamu kemudian tinggal menunggu karena kartu NPWP kamu akan segera diproses alias dibuat. Jika nantinya sudah selesai, kartu NPWP bisa kamu ambil ke kantor pajak terdekat yang ada di daerah tempat tinggal kamu atau kantor yang kamu daftarkan dalam formulir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mudah banget kan cara membuat NPWP online ini? Yuk buruan cobain buat NPWP sekarang!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kenapa-perlu-membuat-npwp-online&quot;&gt;Kenapa Perlu Membuat NPWP Online?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seperti sudah sempat disebutkan di atas, memiliki NPWP adalah salah satu hal yang wajib dipenuhi sebagai salah satu warga negara yang baik dan bertanggung jawab. Kamu harus memiliki NPWP jika kamu memiliki penghasilan kena pajak dari suatu perusahaan ataupun dari usaha yang kamu rintis sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/08/10/kartu-npwp-88db8.jpg&quot; alt=&quot;kartu npwp&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saking pentingnya dokumen yang satu ini, bahkan jika suatu saat kamu mengalami musibah dan kehilangan NPWP, kamu diwajibkan membuat kartu NPWP yang baru atau pengganti. Sepenting KTP, rasanya tak ada alasan untuk kamu tidak memiliki kartu NPWP saat ini. Apalagi dengan proses mengurusnya yang terbilang mudah karena bisa dilakukan secara online.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;bagaimana-kalau-tidak-memiliki-npwp&quot;&gt;Bagaimana Kalau Tidak Memiliki NPWP?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lalu bagaimana jika masih ada orang-orang yang entah karena malas atau tidak tahu, mereka tidak punya NPWP? Apakah akan mempengaruhi penghasilan mereka? Atau adakah hukum yang bisa menjerat orang-orang tanpa NPWP? Berikut beberapa hal yang bisa terjadi untuk kamu yang memiliki penghasilan secara konsisten, tidak memiliki kartu NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;caption&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/08/10/hukum-npwp-0d339.jpg&quot; alt=&quot;hukum, npwp&quot; /&gt;
    
    &lt;figcaption class=&quot;caption-text&quot;&gt;Sumber foto: iStock&lt;/figcaption&gt; 
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Yang pertama, kamu akan terkena potongan pajak penghasilan yang lebih tinggi jika dibandingkan dengan orang yang memiliki NPWP. Bahkan, tarif pajak buat kamu yang tergolong tanpa NPWP adalah sebesar 20% lebih tinggi dari tarif normal. Padahal, pajak penghasilan menurut Undang-Undang Pasal 21 hanyalah sebesar 5%. Ngeri kan? Makanya segera buat NPWP secara online!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dari segi hukum, kamu bisa terkena beberapa sanksi hingga ancaman kurungan penjara. Undang-Undang Nomor 28 Tahun 2007 menyebutkan bahwa wagra negara yang tidak memiliki NPWP bisa menerima pidana penjara paling singkat selama 6 bulan dan paling lama 6 tahun. Belum lagi dikenakan denda senilai dua kali jumlah pajak terutang yang tidak atau kurang dibayar, dan paling banyak empat kali jumlah pajak terutang tersebut.  &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;penutup&quot;&gt;Penutup&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Itulah langkah-langkah cara membuat NPWP online dengan mudah dan tentunya lengkap. Kini tak ada lagi alasan untuk kamu lupa atau tidak sama sekali membayar pajak. Apalagi dengan cara mendaftar yang terbilang sangat mudah, kamu harusnya sudah jadi salah satu warga negara yang baik dengan memiliki NPWP dan taat membayar pajak. Setuju?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Suber gambar banner: KlikPajak&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Jon Mukidi</name></author><category term="tutorial" /><category term="npwp" /><category term="internet" /><summary type="html">Sebagai warga negara yang baik, sudah sepatutnya kita menaati berbagai aturan demi aturan yang ditetapkan pemerintah. Salah satunya dalam urusan membayar pajak.</summary></entry><entry><title type="html">Antara Makelar &amp;amp; Juragan Diskon</title><link href="https://www.paciran.com/antara-makelar-dan-juragan-diskon" rel="alternate" type="text/html" title="Antara Makelar &amp; Juragan Diskon" /><published>2018-10-23T16:00:01+00:00</published><updated>2018-10-23T16:00:01+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/antara-makelar-dan-juragan-diskon</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/antara-makelar-dan-juragan-diskon">&lt;p&gt;Kisah tragedi salam jari tengah ini benar-benar berbarengan dengan perhelatan akbar sepakbola sejagat. Kala itu gelaran pesta sepakbola piala dunia sudah masuk babak akhir penyisihan grup. Pada laga terakhir penyisihan grup F piala dunia 2018. Laga krusial itu berlangsung di stadion Kazan Arena. Rusia. Rabu 27 Juni 2018.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Waktu itu tim panzer Jerman tumbang saat melawan Korea Selatan. Tim juara piala dunia 2014 itu kalah 0-2 tanpa balas. Tersingkirnya Jerman sekaligus memperpanjang kutukan juara bertahan piala dunia yang tak bisa lolos di fase penyisihan grup. Terpuruk di urutan terbawah grup F dan itu untuk pertama kalinya dalam sejarah. Di turnamen empat tahunan itu kesebelasan Jerman tampil sangat memalukan. Sungguh mengenaskan!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kesebelasan tim Korea Selatan pada awal mulanya hanya dianggap tim kelas dua oleh sebagian besar pengamat bola. kesebelasan kemayu lah, tim ecek-ecek lah, pun juga mendapat predikat kuda hitam. Namun kenyataan berkata lain dan catatan sejarah itu mengundang derai air mata jutaan suporter Jerman. Sungguh tragis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagaimana kilau redup senja, datangnya sibuk menyeret-nyeret kerinduan, begitu juga kekalahan dan tragedi, kedua saudara kembar itu jalan berarak bergandengan tangan. Tenang, dingin dan serakah menindas yang tak punya pilihan.
___&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laki-laki itu berperawakan kurus ceking, dengan ketinggian badan yang proporsional, belakangan ini dia sering memakai kacamata dan para pelanggan distronya biasa menyapa dia, Yip Man. Lain hari dia dipanggil, juragan diskon. Sementara itu barisan dedek-dedek gemes biasa memanggil dia, kakak Mada. Adapun kawan-kawan akrabnya biasa menyapa dia, Bang Toyib.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sore itu, kamu ada janji dengan pelanggan di ujung kota kabupaten, demi menunaikan janji, kamu telah meyakinkan diri untuk menemuinya. “Barangkali jalan rejeki datangnya dari tempat yang tak diduga-duga.” Sebagaimana pengharapan para pengantin baru. Begitu kamu meyakinkan diri, untuk sekedar memberi tambahan dosis semangat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan menunggangi sepeda motor matik kesayangan, laju roda kuda besimu trengginas melahap jalanan aspal yang banyak ditambal sulam, di sepanjang perjalanan yang kamu lalui tampak pohon-pohon berjejer rapi. Ada pohon Randu, Kersen (keres), Pisang, Jati, Kelapa, dan gerombolan rumput Bambu yang tumbuh tinggi menjuntai menghalangi pandangan mata untuk melihat warna-warni rumah-rumah penduduk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hingga sampai di persimpangan jalan, kamu merasa kesal karena gerak laju mobil yang ada di depanmu bimbang menentukan arah tujuan, demi menjaga janji suci yang telah disepakati bersama dan mengingat waktumu tak bisa lama-lama, kamu tak lagi memperdulikan kebimbangan orang lain. “Peduli setan.” Kata batinmu dengan semangat berapi-api.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorot matamu awas memandang lurus ke depan, tegak lurus pada satu arah dan tujuan. “Masih ada secercah jalan sempit di antara laju mobil yang bimbang menuju persimpangan jalan, harapan itu masih terbuka lebar dan aku yakin, aku bisa melalui rintangan sederhana ini, sikat, gas pol, jalan terus.” Begitu kata batinmu tak mau menyia-nyiakan kesempatan yang bisa saja hilang dari genggaman harapan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Benar sekali dugaanmu, betul semua perkiraanmu, halangan sepele itu bisa kamu terjang lunas. Kemenangan hanya berpihak pada orang-orang yang selangkah lebih maju di depan. Meskipun begitu ada sedikit insiden kecil yang membuatmu kesal bukan buatan. Si pengemudi mobil memencet tombol klaksonnya berulang kali, dan alat bantu pengeras suara peringatan itu berkoar-koar dengan dengung frekuensi tinggi, menyerang gendang telingamu persis saat kamu nyelonong mendahului, menyerobot, dan memotong jalur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indera pendengaran kamu yang begitu peka, tak bisa dikagetkan dengan radiasi suara tingkat tinggi. Naluri darah mudamu tak terima! dan hentakan keras suara klakson yang datangnya mendadak itu mengagetkan gendang telingamu. Kamu jengkel, sebab salah satu organ vital kamu itu lebih suka mendengar suara desahan princes Syahrini, Maria Ozawa, Sora Aoi atau Mimi Perih atau Bude Sumiyati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dampak dari insiden itu tangan kirimu mengayun tinggi-tinggi, merespon otomatis dengan tambahan bonus mengacungkan jari tengah, “Fuck.” Ke pengemudi mobil bimbing itu sebagai salam perkenalan, betapa kerasnya jalanan pantura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tak ingin terlihat konyol dan demi keamanan dalam negeri, maksudku keamananku sendiri. Laju kecepatan sepeda motor aku pacu kuat-kuat. Melesat meninggalkan bayangan mobil bimbang yang sudah aku kutuk dengan salam jari tengah itu. Gerak laju sepeda motorku telah pergi jauh, aku rasa dan aku yakin seratus persen tak mungkin terkejar lagi oleh si pengemudi mobil bimbang itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Melihat situasi dan kondisi yang sudah kondusif, aman dan terkendali. Kecepatan sepeda motor aku kurangi, tindakan itu aku lakukan demi menjaga kesempatanku sampai di tujuan dengan selamat tanpa kurang suatu apapun. Lagipula aku sedang mengamalkan petuah bijak yang sering aku baca di belakang truk. “Jatuh di aspal, tak seindah jatuh cinta.” “Alon-alon asal kelakon.” “Lebih baik terlambat, asal selamat.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah jiwa dan ragaku tenang, sesekali aku berdendang di atas sepeda motor. Sekalipun begitu aku belum menurunkan status kewaspadaan menjadi istirahat dan leha-leha, lamat-lamat aku melihat bayangan mobil itu di kaca spion sepeda motorku. Hatiku merasa tak jenak, ada perasaan tak enak dan meningkat jadi risau, tapi aku merasa sudah meninggalkan mobil itu! tapi aku merasa sudah tak mungkin terkejar lagi oleh mobil itu! tapi aku merasa sudah yakin tak mungkin ketemu lagi dengan mobil itu! Tapi. Tapi…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan sore itu, seketika awan hitam berarak menghimpun segerombolan bibit-bibit pemberontakan, sepertinya sabda alam ikut memberi tanda-tanda bahwa akan ada tragedi yang bakalan terjadi. Mobil yang sudah aku kutuk itu, mobil yang semula aku duga peragu dan bimbang itu, ternyata sangat gesit, sigap dan cepat, kini mobil itu persis berada di belakang sepeda motorku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laju kecepatan sepeda motor aku tambah lagi, itu aku lakukan sekaligus untuk membuktikan ketangguhan performa mesin sepeda motor matik dan tentu saja, untuk menguji mental liarku. Tancap, gas pol. Luur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dari pantulan bayangan di kaca spion sepeda motor sebelah kanan, aku melihat kecepatan mobil itu juga bertambah kencang, hendak berlomba dan menyalip laju sepeda motorku. Sejenak aku kagum dengan perjuangannya, gigih dan teguh pendirian, meski begitu tak mungkin aku mengakuinya dengan memberikan tepuk tangan. “Aku tak sudi!,” Kata jiwa mudaku. lagipula aku tak mau pendirianku goyah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada lajur kiri di jalanan yang penuh jerawat alias bergeronjal alias tak mulus-mulus amat itu, mendadak kedua tanganmu mencengkram tuas rem dengan segenap kekuatan otot jari. “Sial.” Umpat batinmu merutuki nasip. Kini mobil itu telah berhasil mencegat dan berhenti persis di depan pandangan matamu. Dan kamu masih merasa tak percaya dengan apa yang baru saja terjadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pintu depan mobil bimbing itu telah terbuka dengan terburu-buru. Bayangan laki-laki pengemudi mobil bimbang itu keluar, sosok pengemudi mobil bimbang itu kini nyata dan bukan lagi bayang-bayang. Postur laki-laki pengemudi itu tegap, gagah, tinggi dan laki-laki itu berseragam loreng, khas seragam militer. Jantungmu langsung mengeluarkan suara. “Deg! deg! deg!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanpa banyak basa-basi, tanpa ba bi bu, laki-laki yang tinggi dan yang tegap dan yang berseragam loreng itu mendekat padamu dan langsung memukul kepalamu. Bum! Satu hantaman. Bum! dua hantaman. Bum! tiga hantaman. Bum! empat hantaman dan Bum! Banyak hantaman selanjutnya yang mendarat mulus di kepalamu. Pukulan telak itu begitu brutal hingga membuatmu terjerembab berulang kali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Maaf, Pak! Ampun, Pak!” Berulang kali jerit suara itu keluar dari bibir manismu, seakan-akan hanya kalimat itu yang kamu ingat dan hanya kalimat itu yang bisa kamu ucapkan. Dan laki-laki itu masih juga memukul kamu dan kamu mengulang kalimat itu lagi dan lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beruntungnya saat kamu dipukul berulang kali oleh laki-laki gagah itu, kamu masih memakai pelindung kepala alias helm. “Balai selamet” kata pepatah Jawa pasaran itu sangat cocok untuk menggambarkan situasi dan kondisi kamu saat itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hingga laki-laki itu bosan melawan orang sepertimu. Selesai meng-KO dirimu, laki-laki itu pergi ke pintu mobilnya yang masih terbuka sejak dia turun tadi, laki-laki gagah, tegap dan berseragam loreng itu, kini masuk mobil dan menutup pintu, menyalakan mobil dan mobil bergerak maju ke depan dengan tenang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sisa-sisa debu jalanan terbang berhamburan mencatat tiap detik-detik kejadian dan menjadi saksi duel jalanan dan deru suara mobil itu serasa ikut bertepuk tangan, merayakan kehebatan si bos yang tidak tersentuh pukulan lawan, tak satu kalipun, kemenangan yang gilang gemilang, meninggalkanmu sendirian di tepi jalan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai seorang laki-laki sejati, kamu tidak merasa sakit saat dipukul, bagimu itu biasa saja, meski ada bekas lebam di wajah, bekas tanda kenang-kenangan itu cukup membikin biru bibir manismu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi ada yang lebih menyesakkan kedalaman batinmu, saat puluhan pasang mata orang-orang kampung itu, ikut melihatmu sebagai orang yang digebuki, ikut menontonmu sebagai orang yang kalah, ikut menjadi saksi saat kamu meminta maaf dan ikut menyaksikan kamu memohon ampun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kamu menyesal, karena tak punya keberanian untuk melawan dan berontak saat itu. Kamu menyesal tak bisa menggugat, dan kamu menyesal tak bisa menjerit sejadi-jadinya, dan kamu menyesal telah kalah, dan kamu menyesal karena baru menyadari betapa salam jari tengah bisa berakibat fatal dan imbasnya bisa sangat menyusahkan diri sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan kini wajahmu tampak semakin kesal, saat kamu ceritakan kisahmu ke kawan-kawan setongkrongan, semua temanmu malah tertawa dengan tragedi yang baru saja menimpamu. Seakan tragedi yang kamu alami tak lebih dari kisah lucu Spongebob dan rekan-rekan kerjanya dan tetangganya dan pelanggan-pelanggannya dan seluruh koloni Bikini Bottom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tamat.
___&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detail kejadian diceritakan ulang oleh korban, maksudku kawanku sendiri, saat kami sama-sama tidak sholat tarawih dan lebih memilih nongkrong di warung kopi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salam olahraga di bulan puasa, juragan diskon.&lt;/p&gt;</content><author><name>Kaji Sukadi</name></author><category term="olahraga" /><category term="romansa" /><summary type="html">Kisah tragedi salam jari tengah ini benar-benar berbarengan dengan perhelatan akbar sepakbola sejagat. Kala itu gelaran pesta sepakbola piala dunia sudah masuk babak akhir penyisihan grup. Pada laga terakhir penyisihan grup F piala dunia 2018. Laga krusial itu berlangsung di stadion Kazan Arena. Rusia. Rabu 27 Juni 2018.</summary></entry><entry><title type="html">Cerpen: Tamu Tak Tahu Malu</title><link href="https://www.paciran.com/tamu-tak-tahu-malu" rel="alternate" type="text/html" title="Cerpen: Tamu Tak Tahu Malu" /><published>2018-10-22T01:00:07+00:00</published><updated>2018-10-22T01:00:07+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/tamu-tak-tahu-malu</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/tamu-tak-tahu-malu">&lt;p&gt;Hari ini aku begitu bersemangat karena akan bertemu dengan koh Acoi, sudah menjadi kebiasaan kami berdua untuk saling bercengkrama, bertukar pikiran tentang segala hal, lebih dari itu ada sesuatu yang lebih penting, ada beberapa kegundahan hati yang ingin aku tanyakan langsung padanya, sore ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siang itu, Aku berangkat dengan naik sepeda, pinjam teman satu kost dengan suasana hati yang riang, aku kayu sepeda dengan berdendang dawai lagu asmara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samar-samar ku dendangkan lagu dengan mendayu-dayu, tanpa terasa tinggal dua pertigaan lagi untuk sampai di rumahnya koh Acoi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laju ban sepeda makin kencang, menggilas tuntas jalanan tanpa permisi. Kini aku sudah sampai di depan rumahnya koh Acoi. Tampak koh Acoi sudah menungguku di teras rumahnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dia menyambutku dengan senyuman khasnya yang meneduhkan hati, menciutkan nyali roda sepeda yang aku tumpangi untuk terus melaju. Langkah kaki bergegas menghampiri, lalu dia berdiri memberi salam, dengan gerakan punggung sedikit membungkuk badan, sesaat seluruh wajahnya ditelan oleh penampakan rambutnya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Duh! Gusti mengapa KAU merestui manusia mempunyai adat budaya memberi salam kepada sesamanya dengan cara seperti burung sedang minum, bukankah dengan senyumannya, aku sudah sangat berterima kasih.” Batinku Mengeluh dalam hati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku membalas salamnya dengan cara yang sama. Gerakan salam dan sikapku persis seperti burung sedang minum. Selesai dari membungkuknya dengan tersenyum dia mempersilahkan tamunya duduk dan sedetik kemudian tangan koh Acoi cekatan menuangkan teh pada cangkir mungil bermotif bambu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masih sambil tersenyum sang tuan rumah menawariku untuk minum bersama, Aku pegang cangkir mungil itu dengan sepuluh jari- jari tanganku, tentu saja dengan gerakan khas punggung membungkuk sejenak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Walaupun begitu aku masih sering terlambat melakukan ritual membungkukkan punggung sepersekian detik dari yang koh Acoi contohkan padaku. Cangkir mungil yang berisi teh hangat itu merapat mulus dibibirku, seduhan air daun-daun mudah ini mengikis dahaga, aroma harumnya sampai memejamkan mata, melibas semua kekesalanku terhadap ritual hormat menghormati sebelumnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://16.redchinesedress.com/wp-content/uploads/2016/07/MLZS-16240A-Flok-pattern-blue-traditional-Chinese-long-mandarin-collar-dress-004.jpg&quot; alt=&quot;Traditional Chinese Madarin Dress&quot; class=&quot;alignleft&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam hatiku bertanya. “Apakah minuman yang begitu nikmat ini, karena ritual tadi? ah! lalu kenapa aku tadi menggerutu dalam hati, bahkan sampai mengeluh ‘Oh,Gusti.’ Mungkin aku yang terlalu ceroboh.” Guman batinku geli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lamat-lamat, terdengar suara khasnya membelah jalan cerita dalam lamunanku&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ai, ai, bagaimana oe orang punya kaba?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lumayan baik, koh.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Oe tampaknya kurang sehat, wajah oe pucat ada apa?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Biasa, ini hanya kurang tidur saja, koh.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ada persoalan apa? Sampai oe kurang tidur.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Badanku mendadak kaku, mulutku terkunci, bibirku terdiam belum mampu memainkan lidah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kenapa oe diam, ceritakan saja.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lagi-lagi sumber suara koh Acoi membuyarkan pertapaan sunyiku, sorot tajam matanya terfokus kepada dua bola mataku, aku merasa lagaknya sudah seperti jaksa, dan tatapan matanya itu semakin mendesakku. Mencoba terbangun dari kutukan, bibirku mulai membuka suara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Koh, apa aku ini salah, kalau suka sama perempuan yang lebih dari aku dalam segala hal, dan hiya, memang aku sendiri punya pikiran untuk mendapatkan perempuan yang seperti itu?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Apa oe cinta betul-betul sama perempuan itu?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dengan segenap jiwa dan sepenuh hati, koh.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Apa oe bisa terima dia, ini seandainya loh ya! Bisa saja dia tidak lebih dari apa yang oe orang perkirakan.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dia itu koh! lebih dari aku dalam segala-segalanya. Aku merasa, maksudku perasaanku merasa dia itu cinta sejatiku, bidadari hatiku, tak dapat aku temukan padanya ada pada perempuan lain! Dialah pujaan yang selalu terbayang-bayang dalam mimpiku.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku percaya dengan apa yang oe katakan, dengarkan kata hatimu dengan seksama. Jangan terburu-buru dulu.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Garis-garis wajahnya mengeras, dia tak lagi bersandar pada kursi rotan dengan motif rajut sulam, punggungnya mengambil posisi duduk yang tegak, aku pun hendak menyimak petuahnya dengan serius.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Manusia terlalu angkuh! menganggap cinta begitu suci, hingga merasa tak bisa diungkapkan dengan kata-kata, seakan-akan cinta itu kalimat surga. Jelaslah kini, mengapa nenek moyang dulu, membuat dongeng “Jaka Tarub” dan berharap pada kesucian bidadari dan dengan curang pula ingin cinta surga, ambisi dan ingin menang sendiri, sampai-sampai punya niat agar bidadari tercipta hanya untuk dirinya.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku masih tertegun mendengar bualan koh Acoi, suara yang keluar dari bibirnya yang kering dan pecah-pecah terdengar jelas, setelah menguasai diri. Kini dia hisap dalam-dalam lintingan asap kejenuhan di jemari tangan dengan mantap!, dan telapak tanganku menghalau kepulan asap nikotin itu, dan asap-asap itu seakan tambah gesit menari-menari riang di ujung lubang hidung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kue kering tertata rapi di dalam toples kaca, bersanding mesra dengan cangkir mungil, keduanya bertumpu pada meja yang memisahkan duduk kami berdua. Makanan kering dalam toples menggoda lidah ini untuk merasakan, ada keinginan lidah ini untuk menyerah pasrah pada rasa nikmatnya. Namun segera aku urungkan niat itu. Kembali aku bertanya pada koh Acoi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Apakah koh Acoi pernah merasakan cinta sejati, di sepanjang usia yang pernah koh lewati?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Koh Acoi memandangku dengan tatapan mengernyitkan dahinya, tampak sedikit keheranan, jemari tangannya mengetuk-ngetuk meja, memainkan bahasa isyarat yang aku sendiri tak tahu apa maknanya. Dengan mendorong kepalanya lebih dekat denganku dia memohon padaku untuk mengulangi pertanyaanku kembali, serasa mengiba untuk diperjelas ulang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Apakah koh Acoi pernah merasakan cinta sejati, di sepanjang usia yang pernah koh lewati? Maksudku, koh bener-bener memperjuangkannya, tanpa memanfaatkan kelemahan perasaan cinta itu sendiri?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Baiklah begini kiranya, aku hidup dengan manusia, bercengkrama dengan alamnya. Apalah arti cinta dengan segala belenggu putihnya, kesuciannya. Anak muda hidup bukan hanya untuk bermain hati saja. Ada jiwa-jiwa yang tidak akan penuh dengan kasih abadi itu. Kau perlu ketahui itu.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.jakpost.net/c/2018/06/15/2018_06_15_47668_1529037885._large.jpg&quot; alt=&quot;Kong Guan&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku masih tak memahami dengan apa yang dimaksudkan oleh akal pikirannya, mungkin saja koh Acoi juga tidak paham dengan pertanyaanku, tanpa ingin menyinggung kedalaman hatinya, aku pun coba mengalihkan pembicaraan ke hal lain, 
suara gebukan keras dari dalam rumah menggoda pikiranku untuk bertanya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Suara apa itu, sepertinya suara tadi dari dalam rumah, koh?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itu Ah Cy, sedang memukul-memukul kasur yang dijemur di halaman belakang rumah. Mumpung matahari bermurah cahaya hari ini.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah Cy jika diartikan ke dalam bahasa Indonesia adalah indah. Anak gadis terkecil koh Acoi itu sifatnya sangat pemalu dan pendiam. Aku menduga sikapnya agak menjaga jarak dengan pribumi, meskipun koh Acoi sudah menanamkan padanya untuk berbaur dengan anak-anak gadis pribumi, namun dia lebih memilih dunianya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keluarga koh Acoi tetap memakai nama etnisnya, saat memberikan nama kepada anak-anaknya, meskipun pemerintah menyarankan untuk menggunakan nama yang sudah sesuai dengan budaya Indonesia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kue kering yang tertata rapi di dalam toples bening itu masih menggodaku, kali ini lidahku sudah tak bisa menahan, dengan memasang muka tersenyum malu dan segudang sikap salah tingkah, aku memohon dengan hormat pada koh Acoi untuk merasakan nikmat kue buatan keluarga tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Silakan dinikmati, ndak usah sungkan-sungkan dan jangan malu-malu. Anggaplah ini di rumah sendiri.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mari koh.” Ucapku pada koh Acoi, setelah lebih dulu jemari tangan ini membuka tutup toples dan mengambil kue kering yang ada di dalamnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rasa kue kering buatan keluarga koh Acoi membikin liurku menetes tak tertahan, sambil tersenyum malu, mulut lancang ini kembali menggigit kue itu lebih pelan, alibi itu aku lakukan demi menyembunyikan kobaran nafsu indera pengecap dalam mulut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Enak sekali koh kue ini, buatan siapa? beruntung sekali bisa merasakan nikmat kue ini setiap hari.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Buatan tangan istri tercinta. Kalau kamu tak punya malu hari ini, dibungkus saja. Nanti juga aku bantuin kamu bungkusin kuenya.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mulia sekali, eh tapi terima kasih loh, koh.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanpa ada rasa sedikitpun untuk menolak tawaran baik darinya, aku sengaja menghilangkan rasa malu jika bertandang ke rumah koh Acoi.&lt;/p&gt;</content><author><name>Kaji Sukadi</name></author><category term="cerpen" /><category term="fiksi" /><summary type="html">Hari ini aku begitu bersemangat karena akan bertemu dengan koh Acoi, sudah menjadi kebiasaan kami berdua untuk saling bercengkrama, bertukar pikiran tentang segala hal, lebih dari itu ada sesuatu yang lebih penting, ada beberapa kegundahan hati yang ingin aku tanyakan langsung padanya, sore ini.</summary></entry><entry><title type="html">Cerpen 2014: Di bawah Pohon Meranti</title><link href="https://www.paciran.com/di-bawah-pohon-meranti" rel="alternate" type="text/html" title="Cerpen 2014: Di bawah Pohon Meranti" /><published>2018-10-20T09:00:00+00:00</published><updated>2018-10-20T09:00:00+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/di-bawah-pohon-meranti</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/di-bawah-pohon-meranti">&lt;p&gt;Pada zaman dahulu kala. Nun jauh di sana di dalam rimbunnya sebuah hutan belantara. Hiduplah bermacam-macam hewan. Dari sekian macam banyak hewan, hiduplah seekor burung Dara, yang dalam kesehariannya sangat suka menyendiri. Nama burung dara itu, Sapari. si Sapari ini suka terbang mengarungi hutan belantara sendirian.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika asek terbang mengarungi hutan, sampailah dia di sebuah alun-alun bandar/kota kerajaan Singa. Sapari hinggap di dahan pohon jati, sorot matanya mengamati hiruk-pikuk pola kehidupan kawanan singa, tingkah laku kawanan singa sangat congkak, sombong dan angkuh. kawanan singa itu suka memakan apapun yang mereka mau, memakan apapun sekehendak hati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam relung dan benak pikiran Sapari berkata. “Bila semua hewan di hutan ini habis dimakan oleh singa. Apakah mungkin mereka akan makan sesamanya. seperti tingkah laku manusia.” Cuitan batin Sapari, gundah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hauuum.” Tanpa disadari oleh dirinya sendiri, lamunannya buyar, hilang tak berbekas. Seekor singa muda menghampiri Sapari yang bertengger di atas dahan pohon jati. Singa muda itu mengaum, menggertak, menghardik, hendak menakut-nakuti dan memperingatkan Sapari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Singa muda itu berkata pada Sapari. “Kenapa kau tak takut pada aumanku.” Gerutu singa muda itu kesal. Sapari hanya diam saja, berlagak seakan-akan tuli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Singa muda itu meradang, tak terima jiwa satrianya dilecehkan mentah-mentah oleh seekor burung dara. “Akan ku terkam, kau burung sombong!” Ancam singa muda itu serius. Sapari pun masih diam saja, tetap tak bergeming.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Melihat kawan mudanya yang tidak mendapat penghormatan yang selayaknya satria, sebagaimana kesatria yang harus dihormati oleh kaum yang lebih lemah (baca: kawulo alit). Seekor singa yang lebih gagah besar, datang menghampiri Sapari dan singa tersebut langsung murka. “Mau main-main, kau di sini. cari mati, kau burung tak tahu diri.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapari hanya memandang singa itu dengan lagak tersenyum sinis. Entah bagaimana caranya, cerita kawanan singa yang merasa kecut pasih itu sampai ke kedaton kerajaan. Hingga isu itu melebar terbang tak tentu arah tujuan dan sampai juga ke telinga sang raja singa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merasa tidak nyaman dan terhina dengan desas-desus yang berkembang, raja singa berniat mendatangi dan menghampiri Sapari, si burung dara yang membikin lemah mental rakyatnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagaimana layaknya seekor raja yang bijak dan mampu mengayomi kawanan singa yang terkenal buas. Sang raja hutan sowan ke pohon jati tempat burung dara itu bertengger, dengan bijaksana sang raja singa itu berkata kepada Sapari.  “Ada perkara apa sampai kau di sini? ini wilayah hutan singa. Apakah kamu tak tahu! Setiap yang datang ke sini harus memberi pajak barang berharganya, termasuk nyawamu. Bila kau tak bisa memberikan barang berharga mu, dengan senang hati! kami akan memangsamu, wahai burung dara yang terlampau nekad.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapari maklum, kepalanya menunduk takdim tanda memberi hormat. Dengan lemah lembut dan hati-hati, dia berkata pada raja singa. “Sahaya lebih dari tahu segala resikonya paduka raja, mohon beribu ampun paduka raja. Hamba merasa khawatir dengan apa yang sudah dilakukan kawanan singa terhadap kelangsungan hidup di hutan ini.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mata raja singa melotot, wibawanya tercoreng oleh tingkah laku burung dara yang lihai. Dengan mimik wajah serius, raja singa menimpali. “Aku singa, sang raja hutan di rimba belantara ini. Aku tak punya rasa khawatir, rasa khawatir itu hanya ada pada mangsa-mangsa ku, seperti kau burung sok tahu dan sombong.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapari mengepakkan satu sayapnya ke dada–dengan pelan kepalanya menunduk lebih rendah, memberi hormat pada sang raja hutan. “Mohon beribu ampun paduka raja, bila hamba telah lancang bicara. Memang benar, tiada yang salah, apa yang sudah paduka raja katakan itu, hanya pada kamilah yang lebih lemah ini untuk selalu cemas dan khawatir. Barangkali paduka raja belum tahu. Apakah paduka tak lihat di seberang hutan ini ada puluhan manusia. Hanya puluhan paduka, tak sampai seratus, belumlah sampai jutaan jumlahnya, jika sampai jutaan itu akan lebih mengkhawatirkan lagi, gawat, darurat. Bila paduka raja tak bersahabat dengan semua hewan yang ada di hutan ini. Maka akan semakin cepat hutan ini akan dikuasai oleh manusia.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://dettoldisney.files.wordpress.com/2013/07/the-lion-king-original.jpg?w=700&amp;amp;h=450&quot; alt=&quot;lion king disney&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Raja singa tertawa, gigi-gigi taringnya terlihat. “Ha-ha-ha, Ha-ha-ha. Wahai rakyatku sekalian, kalian sudah dengar apa yang dikatakan oleh burung tak elok ini.” Dan kawanan singa yang mendengar perkataan rajanya itu ikut tertawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hai…! Kau burung kerdil! Jutaan tahun nenek-moyang kami telah berkuasa di rimba belantara ini, dan perlu kau tahu, manusia-manusia itu biasanya kami terkam jikalau mereka masuk ke hutan, untuk apa mesti khawatir. Kau burung pandai bicara. Mau menipu raja singa. Ha-ha-ha…. Tak bisa.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanpa aba-aba. Sapari mengepak-ngepakkan sayapnya dengan tergesah-gesah, terbang dan melayang ke arah utara. Tanpa pamit atau membalas ucapan sang raja singa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Akhirnya kau takut juga, dasar burung sombong. Pergi tanpa unggah-ungguh lebih dulu. Celakalah kau beserta anak cucumu.” Umpat dan kutuk raja singa ke burung dara yang telah pergi jauh dari pandangan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daun-daun di setiap dahan dan ranting pohon tak bergerak, mendadak seisi hutan sunyi, senyap, diam dalam cekam. Gebyar desing peluru melesat terbang mencari sasaran sedapat-dapatnya, suara bedil menggelegar di pinggiran hutan. Jerit suara mesiu berlomba-lomba, desak-mendesak ke dalam rimba belantara, gelegar suara pedil merangsek menerobos tembok semak belukar, menyergap masuk ke dalam hutan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tubuh raja singa terdiam, gerak kaki-kakinya terpaku, seakan-akan ada beban maha berat yang menimpa seluruh badannya. Dan rakyatnya lebih-lebih linglung, kawanan singa bingung, tak tahu meski harus berbuat apa. Dalam hati mereka bertanya-tanya. “Suara apa itu..?” Guman batin setiap singa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Derap langkah kuda berderu, membelah rimba hutan belantara. Mengangkangi keperkasaan dan keagungan kerajaan singa. Tak lama kemudian kawanan singa melihat puluhan manusia berkuda lengkap dengan senjata senapan di tangan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Satu–dua–tiga singa apes terkena peluru, terkapar! meregang nyawa. Raja singa dan rakyatnya takut bukan buatan, kawanan singa lari tunggang langgang, berhamburan ke segala penjuru arah. Lari sekencang-kencangnya, dengan sekuat tenaga berusaha menghindari peluru hasil tembakan manusia yang begitu semangat memburu mereka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beruntung sang raja singa mampu menghindar dari kejaran manusia, lari masuk ke dalam hutan yang jarang dilewati oleh kawanan singa. Langkahnya terseok-seok. Malang kaki sebelah kiri raja singa tidak beruntung, sebutir peluru bersarang di dalam dagingnya. Berjalan lambat terhuyung-huyung, batinnya mengumpat dan memaki-maki. Dalam hatinya masih ingin sekali berontak, merasa jiwa kesatrianya luntur terkoyak-koyak tuntas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam keadaan lemah tak berdaya, raja singa berhenti melangkahkan kaki, terdiam di bawah pohon meranti, jiwa rajanya meluapkan amarah, tekadnya terbakar dan masih ingin menyerang balik kawanan manusia, mengembalikan kuasa dan wibawanya seperti pada masa jayanya beberapa menit yang lalu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi kini tubuhnya luruh, kekuatannya hilang, aumannya tak lagi menciutkan nyali setiap hewan di hutan, apalagi manusia. Dalam  keadaan pasrah yang terpaksa, sekelebat matanya melihat sesosok bocah kecil di atas kuda, lengkap dengan senapan di tangan kanannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Gawat.” Kata batinnya senyap, dalam situasi darurat tak ingin suara batinnya sampai terdengar oleh manusia, jiwanya terancam. Hanya berjarak selemparan batu, bocah kecil itu kini tampak nyata di depan mata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Senapan berburu bocah kecil itu mengarah tepat kepadanya. Tubuhnya mencoba bangkit namun otot-otot kakinya tak berdaya, tak lagi mampu menopang berat badanya. Dia menghindari sorot mata bocah kecil itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mencoba bertahan hidup dengan berbagai cara. Raja singa mengaum sejadi-jadinya, meski kekuatannya berkurang dan tak lagi bisa menyerang musuh secara tiba-tiba. Di atas kuda sorot mata bocah kecil itu masih terpaku, moncong senapan berburunya goyah, tangannya mengeluarkan bunyi-bunyian gemetar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merasa mendapatkan angin keberuntungan, sang raja singa kembali menggertak bocah kecil itu dengan auman. “Hauum.” Dan sedetik kemudian,  “Dor, dor, dor!” Suara senapan laras panjang meredupkan auman sang raja singa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kini raja singa dipaksa terdiam. Tambahan tiga butir peluru menyasar tubuhnya dengan sengaja. Darah segar mengalir deras dari perutnya, kakinya, dan kepalanya. Tubuhnya sang raja singa terkapar, tak bisa bergerak lagi, roh sang raja singa telah mangkat ke alam baka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bocah kecil itu masih terpaku di atas kudanya. Kilasan kejadian yang terjadi di depan matanya tak sanggup dicerna oleh akal pikirnya. Tubuhnya lemas, luruh, hilang semangat berburunya, matanya sembab, sorotnya sayu, genangan air matanya tumpah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jiwa bocah kecil itu tercabik-cabik tak kuat menahan beban yang tak tertanggungkan, suara gemetar dari kedua tangannya masih terdengar, hatinya ngilu, badannya ambruk dari kuda, kedua matanya masih basah seakan enggan untuk melihat isi dunia, namun sulit untuk terpejam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam kalut dia berteriak pekak. “Kenapa kalian tembak, singa itu!” Jerit pilu bocah kecil itu pada paman dan kakak-kakaknya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Justru kami sedang menyelamatkan nyawamu dari terkaman singa itu, goblok!” Sergah kakaknya dengan lugas. Membungkam suara jerit, bocah kecil itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bercak merah masih menyala dan menyolok pandangan mata, di tanah dan di rerumputan tepat di bawah pohon meranti. Genangan warna merah darah masih segar diingatan bocah kecil itu. Meski kini singa malang itu tak lagi di tempat semula. Jasadnya telah berpindah tempat ke dalam gerobak yang ditarik dua ekor kuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tamat.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Catatan penulis: Awalnya dongeng ini sudah pernah aku tulis lewat pesan singkat atau bisa dikatakan aku ceritakan pada orang lain. Aku hanya bisa mengingat tahunnya, waktu itu tahun 2014. Tanggal dan bulannya aku sudah lupa. Seingatku kala menulis kisah ini saat malam, lebih tepatnya dini hari .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maksudku saat itu aku sedang bingung harus bercerita tentang hewan apa. Cerita di atas ide awalnya sebagai pengantar tidur untuk seseorang, (ora usah dadak baper) itu kenapa aku linglung pada awalnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu daya imajinasi diri ini memunculkan gambaran burung, singa, hutan dan tentu saja manusia dengan segala sifatnya, ambisi dan naif. Daya khayalku kala itu terkenang dengan dongeng lama saat masih duduk di bangku TK dulu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meski tidak secepat kilat tangan ini mengetik dengan sendirinya. Hasilnya seperti yang kalian baca di atas. Tentu saja sesudah aku edit di sana-sini terlebih dahulu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semoga kalian yang sudah baca kisah ini tidak jadi tidur. Jangan tanya! kenapa endingnya tidak jelas dan terkesan dipotong. Pada hakekatnya memang sengaja saya potong, sebab saya bukan dalang kentrung. Kalau tidak saya potong seperti itu, justru saya sendiri yang tidak tidur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau situ gak bisa tidur, mari teriak bersama dengan berdendang irama syahdu.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Dari &lt;a href=&quot;/author/mukidi&quot;&gt;editor&lt;/a&gt;: Ada rekomendasi bacaan yang bagus berjudul &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;https://dettoldisney.wordpress.com/2013/08/17/disney-vs-nature-3-the-lion-king/&quot;&gt;Disney vs Nature #3: The Lion King&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;, di artikel ini, editor juga menemukan gambar ilustrasi.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>Kaji Sukadi</name></author><category term="fiksi" /><category term="fables" /><summary type="html">Pada zaman dahulu kala. Nun jauh di sana di dalam rimbunnya sebuah hutan belantara. Hiduplah bermacam-macam hewan. Dari sekian macam banyak hewan, hiduplah seekor burung Dara, yang dalam kesehariannya sangat suka menyendiri. Nama burung dara itu, Sapari. si Sapari ini suka terbang mengarungi hutan belantara sendirian.</summary></entry><entry><title type="html">Google vs Apple: Apa yang Dijual, Kepada Siapa?</title><link href="https://www.paciran.com/google-vs-apple-jualan-apa-kepada-siapa" rel="alternate" type="text/html" title="Google vs Apple: Apa yang Dijual, Kepada Siapa?" /><published>2018-10-17T09:37:03+00:00</published><updated>2018-10-17T09:37:03+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/google-vs-apple-jualan-apa-kepada-siapa</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/google-vs-apple-jualan-apa-kepada-siapa">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Why can Google give me unlimited storage for life and Apple charges for more than more 5Gb?”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Apa sih Google itu? Jika kamu menjawab bahwa Google adalah sebuah ‘perusahaan di bidang teknologi’ atau ‘perusahaan mesin telusur/pencari’, kamu salah. Sebenenarnya, Google adalah perusahaan per-iklanan.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Google memberikan banyak hal secara gratis. Semua gratisan itu adalah pembelian Google atas dirimu.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.google.com/&quot;&gt;Google&lt;/a&gt; memperoleh pendapaatan dengan menjual dirimu. Atau lebih spesifik lagi, data yang dikumpulkan dari tingkah polahmu selama menggunakan layanan gratis milik Google. Google menjual semua informasi tersebut keppada para peng-iklan. Dan tahukah kamu, bahwa informasi yang dijual oleh Google ternyata lebih mendetil dan spesifik dari yang kamu sangka.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;If you are not charged for a product, &lt;strong&gt;you are the product&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Semua aktivitas yang kamu lakukan dengan memakai semua layanan gratis yang disediakan Google akan direkam dan dianalisa untuk mempelajari kebiasaanmu secara lebih lanjut. Setiap e-mail yang kamu terima pada Gmail dipindai untuk menemukan kata kunci. Google tahu apa yang kamu suka, apa yang kamu benci, yang kamu takutkan, apa yang kamu beli, &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/ketika-angka-bisa-saling-baku-hantam&quot;&gt;pandangan politik&lt;/a&gt; seperti apa yang kamu anut, kecenderungan seksal macam apa yang kamu sukai dand seterusnya.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;google-is-a-spy-agent&quot;&gt;Google is a Spy Agent&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Google juga pasti bisa menyimpulkan pola kebiasaan kamu dari data yang dikumpulkan. Semisal, jam berapa kamu mulai bekerja dan berapa jarak tempatmu bekerja dengan rumah kamu. Bisa jadi, Google juga tahu ketika kamu pernah/sedang berselingkuh. Informasi yang didapat dengan meng-gratis-kan semua layanannya ini bisa dikatakan bisa membuat organisasi agen mata-mata klasik, sebut saja KGB atau CIA, malu segaligus meneteskan air liur, iri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menjual akses informasi yang didapatkan dari kamu kepada orang lain atau pihak ketiga, adalah model bisnis Google. Namun (untungnya) bukan kepada lembaga pemerintahan maupun penyelidik prifat, karena mereka tidak akan mau membeli data sensitif ini dengan harga mahal. Mereka adalah yang merupakan &lt;em&gt;pioneer&lt;/em&gt; dalam model bisnis ini, yang kemudian ditiru dan dikembangkan lebih jauh oleh Facebook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;assets/images/google-Adsense.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/google-Adsense.png?resize=640,320&quot; alt=&quot;Google Adsense&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bisa dibilang bahwa Google, &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/jangan-ngeblog-kamu-gak-akan-kuat&quot;&gt;mendapatkan penghasilan&lt;/a&gt; yang sangat besar dengan menjual akses untuk melihat informasimu kepada orang yang ingin menjual sesuatu kepadamu.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;apple-dan-google-the-verdict&quot;&gt;Apple dan Google, the verdict.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ketika kamu berurusan dengan Google, kamu adalah barang dagangan, sedangkan pembeli produk per-iklanan Google adalah pembelinya. Namun Jika kamu memakai &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/how-to-reset-your-apple-id-password&quot;&gt;layanan dari Apple&lt;/a&gt;, maka kamu adalah pembelinya, Apple menjual komputer. Google menjual kamu. Inilah kenapa harga yang harus kamu bayar kepada Google lebih murah (bahkan gratis) sedangkan layanan serupa dihargai lebih mahal oleh Apple.&lt;/p&gt;</content><author><name>Jon Mukidi</name></author><category term="internet" /><category term="ekonomi" /><summary type="html">“Why can Google give me unlimited storage for life and Apple charges for more than more 5Gb?”</summary></entry><entry><title type="html">Cerpen 2016: Bocah Blandit</title><link href="https://www.paciran.com/cerpen-bocah-blandit" rel="alternate" type="text/html" title="Cerpen 2016: Bocah Blandit" /><published>2018-10-15T21:00:03+00:00</published><updated>2018-10-15T21:00:03+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/cerpen-bocah-blandit</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cerpen-bocah-blandit">&lt;p&gt;Senja telah menghitam, kini langit berganti wajah dengan jutaan bintik-bintik putih dalam kelam, Lawu seorang nelayan di desa pesisir, sedang duduk di teras rumahnya yang menghadap langsung ke laut. Laki-laki itu tidak bisa lama-lama menikmati pesona cahaya dan kilauan jutaan bintang malam itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dia mesti bergegas, bergelut dengan sang waktu untuk ngayum (menyulam) jaring, menyulam tiap sisi jaring yang rusak. Pada alat jaringnya, dia percaya ada kesaktian maha agung yang melebihi kekuatan dari segala senjata para kesatria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dia lebih mempercayai kesaktian alat jaring yang telah memberikan sumber kehidupan anak dan istrinya, ketimbang Keris yang lebih banyak memberi kematian pada kehidupan manusia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dahulu kala, pernah diwariskan padanya sebilah Keris pusaka oleh Ayahandanya. Saat memberi senjata tajam itu, bapaknya berpesan.
“Simpan baik-baik Keris ini, Keris pusaka keluarga ini sakti mandraguna, nenek-moyangmu telah turun-temurun mendapatkan berkah dari kesaktiannya. Pergunakan Keris ini dengan bijaksana, dan jangan lupa untuk mencucinya pada bulan Suro.” Tutur bapaknya kala itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bila terkenang dengan pesan ayahandanya itu, Lawu suka tersenyum-senyum, teringat akan ulah bedugalnya sendiri, yang membuang Keris warisan itu di tengah lautan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanpa dia sadari, istrinya diam-diam telah memperhatikan tingkah lakunya, yang datang menghampirinya dengan secangkir kopi sambil berucap.
“Kamu ini kenapa kok senyum-senyum sendiri to, Kang? ini minum kopi dulu, biar gak edan.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ha-ha-haaaa.” Lawu membalas cibiran istrinya dengan tertawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah menikmati kopi buatan istrinya. Lawu hendak menggoda dan bertanya iseng pada istrinya,  sambil tersenyum, lawu berucap.
“Lah, kamu kok mau to dek! membikinkan kopi untuk orang edan ini?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mendapat pertanyaan sergapan tanpa ada tanda-tanda serangan lebih dulu dari suaminya seperti itu, istrinya Lawu hanya menjawab dengan guratan senyum dan tersipu malu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jemari tangan Lawu masih dengan telaten terus menyulam jaring. Sebagaimana serangan yang baru dimulai. Lawu bertanya lagi pada istrinya.
“Dek! Mesemmu kok lain malam ini. Seperti habis menang opyok dadu.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Halah, polamu Kang, seperti orang yang tidak punya rasa saja.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dek, Dek. Anak lanangmu ini kok belum pulang-pulang. Padahal sudah malam begini, main kemana to, Dek?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Istrinya Lawu terdiam sejenak, karena lebih memprioritaskan rambut yang semrawut, merapikan ikatan sanggul rambutnya, baru menjawab.
“Pamitnya tadi mau melihat orang kampanye di lapangan, kang. Berangkat rame-rame tadi, anakmu pergi dengan teman temannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;”Setelah mendengar jawaban istrinya seperti itu, raut wajah Lawu berubah sayu, semangat menyulam jaringnya kini memudar. Dia menanggalkan Sikon (alat pengait) dan benang yang bisa menyulap jaring menjadi jerat mematikan untuk ikan-ikan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kini, Lawu mengambil posisi duduk lebih rapat dengan istrinya. Lantas dengan sikap lemah lembut memegang tangan istrinya, sementara wajah Lawu menatap jauh ke angkasa, menatap langit malam itu yang penuh dengan bintang bintang.
“Langit malam ini indah ya, Dek?” Rayuan maut Lawu, pada istrinya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ya, Kang.” Jawab istri Lawu dengan singkat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mungkin, anak laki-laki kita belum tahu, kalau dewasa ini demokrasi telah menjadi media tontonan wajib yang dipaksakan ke masyarakat menjelang pesta pemilihan pemimpin. Kita disuguhi sorak-sorai dan gegap gempita ratusan tepuk tangan, yang memerankan adegan-adegan kebencian kepada sesama.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Belumlah selesai Lawu bicara, istrinya sudah lebih dulu memotong curahan hatinya.
“Aku sudah terbawa suasana malam yang indah ini, dan mengira kamu akan merayuku, kang, lah dalah, Sampean kok malah mau bahas politik. Kalau tahu begini mah, lebih baik aku tidur duluan.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti tersengat aliran listrik dengan tegangan tinggi, Lawu menatap wajah istrinya dan memasang wajah melas, minta ampun dengan sungguh-sungguh.
“Maafkan, kangmas, karena telah membuatmu salah menduga, ini salahku karena tidak pandai membaca keinginan hati perempuan, Dek.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan tangan yang masih digenggam oleh Lawu, istrinya berdiri, mengekspresikan wajah merajuk, hendak beranjak masuk ke dalam kamar, dan Lawu makin menggenggam erat tangan istrinya, untuk melanjutkan aji-aji melasnya.
“Kopinya tadi, nikmat sekali, Dek.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seakan sudah tahu dengan apa yang akan terjadi. Istrinya mengibaskan dengan paksa tangan Lawu, berontak untuk melepaskan genggaman tangan suaminya.
“Telat, Kang, telat.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lawu tersenyum kecut dan melepaskan genggaman tangannya dan istrinya nyelonong masuk ke dalam rumah, masuk ke dalam kamar. Kini, dia kembali sendirian di luar rumah dan masih tersenyum sendiri, mengenang kejadian beberapa detik yang telah berlalu, terkenang dengan obrolan perempuan yang telah dinikahinya 10 tahun yang lalu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malam semakin larut, semilir angin laut yang bercampur dengan garam mampir ke darat, pikiran Lawu tidak tenang, bathinnya meronta, semakin khawatir karena anaknya belum pulang juga. Kala jemari tanganya ingin kembali melanjutkan menyulam jaring, anak laki-lakinya pulang dengan langkah kaki lunglai dan tertatih-tatih, gambaran raut wajah anak laki-lakinya itu penuh keringat bercampur debu dengan rambut yang basah, habis mandi oleh keringatnya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Habis main dari mana to, Le, Le. Badanmu kok sampai lusuh begini.” Tanya Lawu ke anak semata wayangnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nonton orang kampanye, Pak di lapangan.” Jawab anaknya dengan suara yang hampir sulit terdengar, nada suaranya malas-malasan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lahiyo, Le, Le. Daripada nonton kampanye, kan mending main game Le, siapa tahu dengan pengalamanmu main game nanti, kamu malah pengen membuat game baru.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merasa tak enak hati melihat anaknya yang sudah begitu kelelahan, Lawu menghentikan pembicaraan dan menggendong anaknya masuk ke dalam rumah, menuju kamar mandi, kemudian dengan cekatan membasuh muka, tangan dan kaki anaknya, sampai menggendongnya ke tempat tidur.
“Kok, nonton kampanye gak dapat kaos?” Lawu berkata ke anaknya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan mata yang sudah tertutup, anaknya menjawab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kaosnya jelek-jelek dan ukurannya besar-besar, Pak.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lawu pun menimpali jawaban anaknya,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Seharusnya diambil to, Le. Mau besar atau  jelek, kan gak pa-pa, wong cuma buat penutup mesin perahu saja kok.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan tanpa dinyana, anaknya membalas dengan suara ngorok.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“hrook, hroook, hroook.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bocah blandit.” Lawu pun memaki anaknya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;small&quot;&gt;(editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;, cerpen ditulis pada 11 Desember 2016 dipublikasikan di paciran.com 17 Oktober 2018 )&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Kaji Sukadi</name></author><category term="fiksi" /><category term="cerpen" /><summary type="html">Senja telah menghitam, kini langit berganti wajah dengan jutaan bintik-bintik putih dalam kelam, Lawu seorang nelayan di desa pesisir, sedang duduk di teras rumahnya yang menghadap langsung ke laut. Laki-laki itu tidak bisa lama-lama menikmati pesona cahaya dan kilauan jutaan bintang malam itu.</summary></entry><entry><title type="html">Paciran Mesuwur, Logo Remake [CDR] Vektor</title><link href="https://www.paciran.com/remake-logo-paciran-mesuwur-instagram" rel="alternate" type="text/html" title="Paciran Mesuwur, Logo Remake [CDR] Vektor" /><published>2018-10-14T21:23:00+00:00</published><updated>2018-10-14T21:23:00+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/remake-logo-paciran-mesuwur-instagram</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/remake-logo-paciran-mesuwur-instagram">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paciran Mesuwur&lt;/strong&gt;, begitu komunitas penikmat fotografi lokal di Paciran Lamongan ini menyebut diri mereka. Selain mempublikasikan hasil jepretan sendiri, akun dengan tagline &lt;em&gt;Paciran on Instagram&lt;/em&gt; ini juga &lt;em&gt;regran&lt;/em&gt; (bahasa &lt;em&gt;repost&lt;/em&gt; di instagram, seperti &lt;em&gt;retweet&lt;/em&gt; di twitter) hasil jepretan akun instagram lain yang memakai &lt;em&gt;hashtag&lt;/em&gt; (tagar): #paciranMesuwur dan #paciran yang layak untuk diapresiasi.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;logo-paciran-mesuwur&quot;&gt;Logo Paciran Mesuwur&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dalam pengerjaaan &lt;em&gt;remake&lt;/em&gt; ini tidak ada perubahan desain. Hanya vektorisasi logo akun instagram &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/paciranmesuwur&quot;&gt;@paciranmesuwur&lt;/a&gt;. Dan penyesuaian font kata &lt;strong&gt;‘MESUWUR’&lt;/strong&gt; dan angka &lt;strong&gt;‘01 s/d 25’&lt;/strong&gt;, menggunakan font &lt;em&gt;Mekanik LET&lt;/em&gt;. Font untuk kata &lt;strong&gt;‘paciran’&lt;/strong&gt; tetap memakai gaya huruf dekoratif &lt;em&gt;Canterbury&lt;/em&gt;
&lt;img src=&quot;https://i1.wp.com/www.paciran.com/assets/images/paciran-mesuwur-instagram.jpg?resize=450,450&quot; alt=&quot;logo paciran mesuwur&quot; /&gt;
Dalam file corel ada 2 halaman. Halaman 1 hanya kata “Paciran Mesuwur” warna hitam background putih untuk sablon kaos. Halaman 2 full logo warna putih dengan latar belakang hitam. Untuk keperluan repro gambar jpg resolusi tinggi yang bisa disesuaikan untuk keperluan publikasi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;file&quot;&gt;File&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gambar &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.jpg&lt;/code&gt; logo resolusi tinggi logo &lt;a href=&quot;assets/images/paciran-mesuwur-instagram.jpg&quot;&gt;paciran mesuwur&lt;/a&gt;, (3487px x 2457px)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Logo vektor Paciran Mesuwur &lt;a href=&quot;assets/zip/paciran-mesuwur.zip&quot;&gt;download zip&lt;/a&gt;. File &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.cdr&lt;/code&gt; (Corel Draw 12) ada di dalam.&lt;/p&gt;</content><author><name>Jon Mukidi</name></author><category term="fotografi" /><category term="desain" /><summary type="html">Paciran Mesuwur, begitu komunitas penikmat fotografi lokal di Paciran Lamongan ini menyebut diri mereka. Selain mempublikasikan hasil jepretan sendiri, akun dengan tagline Paciran on Instagram ini juga regran (bahasa repost di instagram, seperti retweet di twitter) hasil jepretan akun instagram lain yang memakai hashtag (tagar): #paciranMesuwur dan #paciran yang layak untuk diapresiasi.</summary></entry><entry><title type="html">Pencak Silat, The Culture of Indonesia</title><link href="https://www.paciran.com/pencak-silat-culture-of-indonesia" rel="alternate" type="text/html" title="Pencak Silat, The Culture of Indonesia" /><published>2018-10-13T21:23:00+00:00</published><updated>2018-10-13T21:23:00+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/pencak-silat-culture-of-indonesia</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/pencak-silat-culture-of-indonesia">&lt;p&gt;Pencak silat atau silat adalah suatu seni bela diri tradisional yang berasal dari Kepulauan Nusantara. Seni bela diri ini secara luas dikenal di Indonesia, Malaysia, Brunei, dan Singapura, Filipina selatan, dan Thailand selatan sesuai dengan penyebaran berbagai suku bangsa Nusantara. &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Pencak_Silat&quot;&gt;wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;desain-kata-silat-dekoratif&quot;&gt;Desain Kata ‘Silat’ Dekoratif&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Desain menggunakan salah satu senjata yang menjadi ikon baru beladiri pencak silat. Ikon baru ini mulai dikenal di dunia barat sejak Film &lt;a href=&quot;#merantau-2009&quot;&gt;&lt;strong&gt;Merantau&lt;/strong&gt; (2009)&lt;/a&gt;, yakni: &lt;em&gt;Kerambit&lt;/em&gt; atau &lt;em&gt;Karambit&lt;/em&gt;. Lihat gambar kerambit yang sebenarnya (asli) &lt;a href=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/cc/Kerambit_knife_and_sheath.JPG&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;assets/images/silat-hitam.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i2.wp.com/www.paciran.com/assets/images/silat-hitam.jpg?resize=640,420&quot; alt=&quot;desain kaos hitam pencak silat&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;!-- AtasArtikel --&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;assets/images/silat-merah.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i2.wp.com/www.paciran.com/assets/images/silat-merah.jpg?resize=640,420&quot; alt=&quot;desain kaos merah pencak silat&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pemakaian: bebas. Bisa untuk sablon kaos, stiker dan media publikasi lain. File vektor (CDR) bisa di minta dengan meninggalkan alamat e-mail di kolom komentar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bonus-pdf&quot;&gt;Bonus PDF&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sebagai bonus untuk &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; yang punya minat pada olahraga beladiri pencak silat. Berikut ini ada buku lama yang sudah di &lt;em&gt;scan&lt;/em&gt; dalam bentuk file PDF.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Download [PDF] &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;assets/pdf/Pentjak-Silat-The-Indonesian-Fighting-Art.pdf&quot;&gt;Pentjak Silat - The Indonesian Fighting Art&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;merantau-2009&quot;&gt;Merantau (2009)&lt;/h3&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/EiGcLPTW6z8?rel=0&amp;amp;controls=0&amp;amp;showinfo=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Jon Mukidi</name></author><category term="olahraga" /><category term="silat" /><category term="desain" /><summary type="html">Pencak silat atau silat adalah suatu seni bela diri tradisional yang berasal dari Kepulauan Nusantara. Seni bela diri ini secara luas dikenal di Indonesia, Malaysia, Brunei, dan Singapura, Filipina selatan, dan Thailand selatan sesuai dengan penyebaran berbagai suku bangsa Nusantara. wikipedia</summary></entry><entry><title type="html">Menikmati Seramnya Dunia Maya dalam Film Searching (2018)</title><link href="https://www.paciran.com/film-searching-kriminal-misteri-milenial" rel="alternate" type="text/html" title="Menikmati Seramnya Dunia Maya dalam Film Searching (2018)" /><published>2018-10-11T21:23:00+00:00</published><updated>2018-10-11T21:23:00+00:00</updated><id>https://www.paciran.com/film-searching-kriminal-misteri-milenial</id><content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/film-searching-kriminal-misteri-milenial">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Film kriminal misteri millenial ini layaknya &lt;em&gt;guide&lt;/em&gt; bagi orang awam untuk melakukan &lt;em&gt;stalking&lt;/em&gt; alias ngasih &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cara untuk mencari rekam jejak digital seseorang. Film ini juga membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cerdas dalam berselancar di dunia maya.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sudah nonton Film Searching (2018)? Sebuah film misteri yang bercerita tentang pembunuhan, penculikan, dan detektif boleh dikata &lt;em&gt;tricky&lt;/em&gt;. Alasannya, tidak semua film misteri mampu membuat penonton tetap fokus sepanjang film. Apalagi jika isinya hanya seputar pencarian sesuatu atau seseorang, dengan bumbu adegan &lt;em&gt;gepuk-gepuk-an&lt;/em&gt; (baku hantam). Tampaknya, plot tersebut sudah &lt;em&gt;buuuppiyasa&lt;/em&gt;. Namun, berbeda dengan film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt;. Film yang sudah muncul b4j4kannya ini digarap dengan brilian meski plotnya &lt;em&gt;sodok pasaran&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sinopsis:&lt;/strong&gt; Bercerita tentang David Kim, seorang ayah yang tengah kehilangan anak semata wayangnya bernama Margot Kim. David pun melaporkan peristiwa kehilangan putrinya pada pihak keamanan. Kemudian, dia mendapat bantuan dari seorang detektif untuk memecahkan masalah kehilangan anaknya. Namun, dalam waktu 37 jam, Margot tidak kunjung ditemukan. Hingga, David mendapatkan cara sendiri untuk menemukan putrinya.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;iframe src=&quot;//www.youtube-nocookie.com/embed/3Ro9ebQxEOY?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Sekilas, membaca sinopsisnya, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; bakal &lt;em&gt;ngroso&lt;/em&gt; film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; punya plot yang umum: penculikan yang melibatkan detektif. Begitu pula ketika &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; lihat cuplikannya di Youtube, &lt;em&gt;jekene&lt;/em&gt; kok biasa saja. Nah, hal ini menimbulkan dua persepsi. Pertama, bisa membuat orang penasaran dengan filmnya karena ulasan di media luar negeri yang positif. Kedua, justru bisa jadi &lt;em&gt;boomerang&lt;/em&gt; buat penonton yang tertarik nonton film karena sinopsis dan video cuplikannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Film yang disutradarai oleh Aneesh Chaganty ini bisa dibilang berpotensi masuk Academy Awards 2019. Soalnya, film ini mampu membuat penonton (saya) ikut larut dalam cerita. Film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; tidak membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; sekadar jadi penonton yang lagi butuh hiburan. Film ini justru membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; ikutan mikir soal masalah di dalamnya. Yap, dengan kata lain, film ini juga mengajak &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; merasakan hal yang dialami pemeran utama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; pernah nonton film &lt;em&gt;Unfriended&lt;/em&gt; (2014), film ini punya &lt;em&gt;treatment&lt;/em&gt; yang hampir sama. penonton tidak diberikan kesempatan untuk melihat para pemeran tanpa perantara. Maksudnya, sepanjang film, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cuma melihat para pemeran melalui media seperti, layar laptop, ponsel, televisi, dan dunia &lt;em&gt;cyber&lt;/em&gt; lainnya. Bedanya, film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; tidak menyuguhkan kesadisan dari makhluk tak kasat mata seperti di film &lt;em&gt;Unfriended&lt;/em&gt; (2014). Sebaliknya, film ini menampilkan sisi seram manusia yang bisa kapan saja menyerang &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt;. Film ini bertutur tentang sebuah pencarian. Tidak hanya pencarian yang dilakukan para pemeran, tapi juga mengajak &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; ikut melakukan “pencarian”. Sutradara Chaganty bisa dibilang berhasil membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; ikutan hadir dalam film.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uniknya, film ini &lt;em&gt;relate&lt;/em&gt; abis dengan perilaku manusia di internet. Kalau &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; suka &lt;em&gt;stalking&lt;/em&gt; seseorang, film ini layaknya &lt;em&gt;guide&lt;/em&gt; bagi orang awam untuk melakukan &lt;em&gt;stalking&lt;/em&gt;. Lebih tepatnya, film ini ngasih &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cara untuk mencari rekam jejak digital seseorang. Film ini juga membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cerdas dalam berselancar di dunia maya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau banyak film yang cuma mengandalkan satu plot &lt;em&gt;twist&lt;/em&gt; demi mengejutkan penonton, film ini justru sebaliknya. &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; malah memiliki banyak plot &lt;em&gt;twist&lt;/em&gt; yang membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; terus dikasih kejutan. Di akhir film &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; bakal takjub kepada Chaganty. Kok bisa-bisanya dia kepikiran membuat plot sederhana tapi &lt;em&gt;mind-blowing&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;penokohan&quot;&gt;Penokohan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hebatnya, Chaganty tidak memakai orang yang benar-benar awam soal internet sebagai pemeran utamanya. Dipilihnya John Cho sebagai pemeran utama, David Kim, tidak membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; kesel tentang perilakunya. Sebaliknya, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; malah dibuat salut oleh akting Cho. Dia bisa jadi bapak yang peka dan logis. Dalam waktu yang bersamaan, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; bisa merasakan kekhawatiran seorang ayah ketika anaknya menghilang secara misterius.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dibintangi oleh Michele La sebagai Margot remaja yang &lt;em&gt;garai&lt;/em&gt; &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; &lt;em&gt;gregetan&lt;/em&gt;, penasaran, sekaligus prihatin dengan hilangnya remaja 16 tahun itu. Sebenarnya, pemeran Margot ada tiga orang lagi. Mereka adalah Alex Jayne Go sebagai Margot lima tahun, Megan Liu sebagai Margot tujuh tahun, dan Kya Dawn Lau sebagai Margot sembilan tahun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu, ada Debra Messing sebagai detektif yang menolong David Kim. Ada satu kejutan darinya yang membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; &lt;em&gt;godek-godeg&lt;/em&gt;. Ada Sara Sohn sebagai Pamela Kim alias nyokap Margot yang membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; terharu di awal film. Memang, tidak banyak pemain yang tampil, tapi justru membuat film makin fokus.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;audio-visual&quot;&gt;Audio Visual&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Soal visual, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; tidak bakal mendapati gambar layaknya film-film lain. Satu waktu &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; seakan jadi orang di depan layar yang mengetahui setiap perilaku pemeran utama. &lt;em&gt;Sampeyan&lt;/em&gt; juga seakan jadi orang yang ikut dalam film karena seluruh kejadian di &lt;em&gt;desktop&lt;/em&gt; laptop terekam tanpa ada jeda. Yap, film ini pakai sudut pandang monitor atau &lt;em&gt;screencast&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sedangkan efek suara yang ditampilkan benar-benar sudut pandang media komunikasi. Seperti rekaman suara saat menelepon, rekaman suara di laptop, dan suara-suara yang dihasilkan perangkat media komunikasi. Ditambah, suara notifikasi media pun terasa nyata.Meski penuh teka-teki dan ketegangan, Chaganty mampu memberikan sedikit komedi yang membuat ngakak tapi tidak murahan. Film plot sederhana ini terasa lebih spesial karena mampu memanfaatkan semua sisi dari internet dengan cukup lengkap. Bahkan tanpa harus menggunakan pemain terkenal. Selain itu kejadian di film ini berjalan secara &lt;em&gt;real-time&lt;/em&gt; yang dapat dengan msudah kita pahami.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nonton-karo-sopo-enak-e&quot;&gt;Nonton Karo Sopo Enak-e?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; ditujukan untuk penonton 13 tahun ke atas. Jadi, kalau &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; pengen mengajak &lt;em&gt;dedek kecil&lt;/em&gt; di bawah usia tersebut, ojo! &lt;em&gt;Sampeyan&lt;/em&gt; gak pengen toh, kalau fokus &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; terganggu dengan kerewelan mereka? Satu lagi, sebelum nonton, pastikan &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; tidak sedang murus-murus atau tidak minum banyak. &lt;em&gt;Soale nek sampeyan klewat sak scene&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; bakal rugi. Film ini sudah ditayangkan sejak 24 Agustus 2018 lalu. Tetapi ya itu, saya baru bisa nonton baru-baru ini karena menunggu &lt;a href=&quot;https://goo.gl/veWtHH&quot;&gt;&lt;strong&gt;versi b4j4k4nnya&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; berkualitas bagus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7369031133&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Jon Mukidi</name></author><category term="internet" /><category term="film" /><summary type="html">Film kriminal misteri millenial ini layaknya guide bagi orang awam untuk melakukan stalking alias ngasih sampeyan cara untuk mencari rekam jejak digital seseorang. Film ini juga membuat sampeyan cerdas dalam berselancar di dunia maya.</summary></entry></feed>