<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/criptocurrency/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2018-10-17T15:31:02+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/criptocurrency/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Jangankan Criptocurrency, Mainan Valas Saja Banyak Bangkrutnya</title>
      <link href="https://www.paciran.com/jangankan-criptocurrency-valas-saja-banyak-bangkrutnya" rel="alternate" type="text/html" title="Jangankan Criptocurrency, Mainan Valas Saja Banyak Bangkrutnya" />
      <published>2018-08-08T09:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-08-08T09:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/jangankan-criptocurrency-valas-saja-banyak-bangkrutnya</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/jangankan-criptocurrency-valas-saja-banyak-bangkrutnya">&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Criptocurrency&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. Bagi telinga awam, istilah itu mungkin terasa asing &lt;em&gt;bingits&lt;/em&gt;. Tetapi, coba lafalkan kata: &lt;strong&gt;bit-koooo-iiiinnn&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;Bitcoin&lt;/em&gt;. Kata merdu Ooh… berbarengan dengan terbentuknya ekspresi “seolah paham” akan terpampang diwajah mereka. Padahal belum tentu tahu benar Bitcoin itu apa, setidaknya pernah dengar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i3.wp.com/fortunedotcom.files.wordpress.com/2018/04/long-blockchain-bitcoin-stock-price.jpg?resize=700,380&quot; alt=&quot;Bitcoin Prices&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masih ingat sekali saya sekitar tahun 2015 melihat betapa Bitcoin, sebagai leader dari &lt;em&gt;criptocurrency&lt;/em&gt; ini menjadi &lt;em&gt;booming&lt;/em&gt; dengan segala rumor minus yang berputar pada penggunaannya sebagai mata uang virtual yang tak terlacak. Entah untuk membeli barang terlarang semisal &lt;em&gt;illegal drugs&lt;/em&gt;, prostitusi anak, penjualan organ, hingga yang paling seram; sewa pembunuh bayaran, yang ada dan tersedia di &lt;em&gt;dark-web&lt;/em&gt; yang tak mungkin muncul di kolom pencarian Google, Bing atau Duckduckgo. Kala itu juga &lt;em&gt;trending&lt;/em&gt; tentang Bitcoin yang dipakai untuk mencuci uang, –eh? &lt;em&gt;Bitcoin&lt;/em&gt; bukan merk mesin cuci bro, hanya salah satu dari sekian &lt;strong&gt;mata uang digital terenkripsi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Haha, lagian siapa juga yang mau mengartikan mencuci uang secara harafiah?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i3.wp.com/www.paciran.com/assets/images/bitcoin-price.jpg?resize=720,540&quot; alt=&quot;Criptocurrencies&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beberapa &lt;em&gt;criptocurrency&lt;/em&gt;: Bitcoin, Etherium, Litecoin, Ripple. Ada juga Bitcoin Gold yang berbeda dengan Bitcoin meskipun namanya memakai bitcoin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ohya, saya tidak mau menjelaskan bahkan mengomentari turunnya nilai pasar Bitcoin dan betapa banyak “tragedi” gara-gara bermain Bitcoin, apalagi sampai mencibir sinis. Sudah ada cerita semacam itu yang bisa kamu baca &lt;a href=&quot;https://www.cnbc.com/amp/2018/08/20/after-the-bitcoin-boom-hard-lessons-for-cryptocurrency-investors.html&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt;. Pakai &lt;strong&gt;gugel trenslet&lt;/strong&gt; ya..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika itu, &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; juga tak begitu meng &lt;em&gt;gobres&lt;/em&gt; dengan pemberitaan negatif yang beredar. Layaknya pisau kan ya? Bisa sangat bermanfaat sekali misalnya; untuk memotong kancing celana yang tersangkut dan tak mau lepas saat kamu begitu ingin… buang hajat, dan tepat berada disampingmu. &lt;em&gt;A wonderfull knife, isn’t it?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tetapi bisa sangat membuatmu ingin mengutuk para dewa ketika kamu berprofesi sebagai &lt;em&gt;calak&lt;/em&gt; (yu &lt;em&gt;know?&lt;/em&gt;, tukang sunat) dan sedang menghadapi sepotong &lt;em&gt;lombok&lt;/em&gt; yang imut untuk diambil sedikit kuncupnya. Dan tiba-tiba saja pisau yang sejatinya sudah &lt;em&gt;dibacem&lt;/em&gt; dua hari tiga malam raib! Padahal kamu yakin itu pisau barusan ada dalam kotak peralatan. Dan saat wajahmu menengadah, ternyata pisaumu sudah ada ditangan balita pemilik &lt;em&gt;lombok&lt;/em&gt; yang imut namun histeris protes dengan mata basah, melotot, sambil mengacungkan pisau kearahmu. Bayangkan! Betapa negatif, betapa berbahaya…&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;trading&quot;&gt;Trading&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.bitcointalkradio.com/wp-content/uploads/2018/06/80201_bitcoin-mining.jpg&quot; alt=&quot;Trading Bitcoin&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Balik lagi, sebenarnya bukan masalah jika ingin ikut bermain. Tapi coba pertimbangkan lagi, dan silahkan pahami kenapa  &lt;a href=&quot;http://www.academia.edu/7179165/Produk_Derivatif&quot;&gt;&lt;em&gt;produk derivatif&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; semacam ini dilarang dalam Islam. Kalau toh masih ada yang memperdebatkan apakah &lt;em&gt;mainin valas&lt;/em&gt; (mengutip lirik lagu Jamrud) itu &lt;a href=&quot;https://m.detik.com/finance/bursa-dan-valas/d-1844428/mui-juga-sudah-lama-haramkan-perdagangan-valas&quot;&gt;halal atau haram&lt;/a&gt; setidaknya ada hal positif kenapa sebuah agama sampai melarangnya. &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; juga bukan orang yang &lt;em&gt;religius bingits&lt;/em&gt; kok.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Buktinya, &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; tidak sedang menulis yang berkaitan dengan Hari Raya Idul Adha meskipun besok adalah hari-H.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ada unsur &lt;a href=&quot;https://kbbi.web.id/spekulasi.html&quot;&gt;spekulasi&lt;/a&gt; disitu. Bagi yang tidak paham benar bagaimana mekanismenya. Bagi yang terjun karena terbuai dengan angin surga, cepat kaya, untung banyak kalau harga naik, bisa saya pastikan orang semacam ini cuma modal untung-untungan. Tak pandai matematika, maaf, bukan meremehkan tapi memang iya. Membeli disaat harga turun dan menjual disaat harga mahal? Tak segampang itu &lt;em&gt;luur&lt;/em&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Sorry, &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; sudah berusaha semaksimal mungkin untuk tidak &lt;strong&gt;Sinis&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;mining&quot;&gt;Mining&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i1.wp.com/typodar.ru/wp-content/uploads/2017/11/The-Tech-Farm-mod.jpg&quot; alt=&quot;Criptocurrency Mining&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagaimana jika ingin menambang sendiri? Yakin? Saya tanya lagi, yakin ingin menambang Bitcoin secara serius? Modalnya &lt;em&gt;gedhe bruh&lt;/em&gt;. Sumberdaya yang dibutuhkan untuk menambang juga gak kepalang tanggung. Kamu kira hardware untuk mining itu tidak &lt;a href=&quot;https://www.pcauthority.com.au/news/bitcoin-mining-eats-up-more-energy-than-the-entirety-of-ireland-uses-in-a-year-478360&quot; title=&quot;Pakai gugel trenslet ya..&quot;&gt;makan daya yang buuuessaaar&lt;/a&gt;??? Coba saja dihitung dan jawab secara jujur, jika dijual saat itu juga, berapa profit yang didapat setelah biaya operasional. Profitnya gak seberapa kan? Kecuali jika mau dan rela untuk menyimpan hasil &lt;em&gt;mining&lt;/em&gt; tahun ini hingga tahun depan atau tahun depannya lagi.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;!-- AtasArtikel --&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Worth it&lt;/em&gt; kah? Silahkan jawab sendiri. Kalau bagi saya mending kerja jadi kuli, kerja minggu ini minggu depan nyaman di warung kopi. Yes, &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; bukan termasuk orang yang punya ambisi besar, betul sekali &lt;em&gt;kisanak&lt;/em&gt;. Itulah makanya saia bukan termasuk orang sukses, kalau ukurannya adalah materi tentu saja.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;jangan-jadi-sapi&quot;&gt;Jangan Jadi Sapi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Kalau mau kaya, jadi kuli juga bisa kaya. Tapi kuli yang paham posisi, paham situasi, paham benar apa yang dikerjakan. Mau jadi mandor proyek kecil-kecilan juga boleh asal paham dengan apa yang dikerjakan. Kalau tak paham hancur juga, cuman tak separah ketika &lt;em&gt;mainin valas&lt;/em&gt;. Ngerti kan istilah &lt;em&gt;high risk high return&lt;/em&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi kalau memang ingin mencicipi pahitnya jual beli &lt;em&gt;Criptocurrency&lt;/em&gt; ya pahami cara kerjanya dengan benar. Jangan mau di-sales-in, jangan mau di-mulut-manis-in. Kalau mau &lt;em&gt;mining&lt;/em&gt;, ya silahkan hitung dengan benar. Mendengar cerita sukses dari seseorang itu menyenangkan. Tapi, apakah yang bercerita tentang kesuksesan itu benar-benar sukses? Bisa jadi cuma makelar. Pokoknya alatnya laku ya sudah gak mau ikut tanggung resiko kerugian. Tapi saat ada &lt;strong&gt;sedikit profit&lt;/strong&gt; minta bagian sekian persen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jangan tidur terus &lt;em&gt;bruh&lt;/em&gt;, Selamat pagi…&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="criptocurrency" />
      
        <category term="ekonomi" />
      

      
        <summary type="html">Criptocurrency. Bagi telinga awam, istilah itu mungkin terasa asing bingits. Tetapi, coba lafalkan kata: bit-koooo-iiiinnn, Bitcoin. Kata merdu Ooh… berbarengan dengan terbentuknya ekspresi “seolah paham” akan terpampang diwajah mereka. Padahal belum tentu tahu benar Bitcoin itu apa, setidaknya pernah dengar.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
