<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/author/mukidi/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2019-03-15T16:16:44+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/author/mukidi/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Trailer 7 Jam lebih, Filmnya punya Durasi 720 Jam</title>
      <link href="https://www.paciran.com/durasi-720-jam-ambiance-jadi-film-terpanjang" rel="alternate" type="text/html" title="Trailer 7 Jam lebih, Filmnya punya Durasi 720 Jam" />
      <published>2019-02-07T16:20:50+00:00</published>
      <updated>2019-02-07T16:20:50+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/durasi-720-jam-ambiance-jadi-film-terpanjang</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/durasi-720-jam-ambiance-jadi-film-terpanjang">&lt;p&gt;Sebagian dari kamu mungkin pernah tertidur saat menonton sebuah film. Meski film tersebut “hanya” berdurasi dua jam, kita bisa saja tertidur saat di tengah-tengah alur film. Sekarang coba bayangkan, apa jadinya bila film yang diputar memiliki durasi 720 jam?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah, ada sebuah film yang berjudul “Ambiance”. Disutradarai &lt;strong&gt;Anders Weberg&lt;/strong&gt;, film ini memiliki durasi sangat panjang.yakni 720 jam. Jika dikonversi menjadi hari akan sama dengan menonton selama 30 hari secara terus-menerus tanpa henti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://e.rpp-noticias.io/normal/2014/08/26/1426665.jpg&quot; alt=&quot;Anders Weberg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pria dari Swedia itu sudah bekerja di bidang seni visual selama lebih dari dua dekade, dan berencana untuk mengakhiri karier-nya pada tahun 2020. Namun, dia tak mau pensiun di bidang seni visual begitu saja tanpa “sesuatu” yang spektakuler. Karena itulah mengapa dia kemudian berambisi membuat &lt;strong&gt;film terpanjang sepanjang sejarah bioskop&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Karya epik berdurasi 720 jam tersebut direncanakan diputar &lt;strong&gt;serempak&lt;/strong&gt; di semua benua dalam satu waktu. Setelah ditayangkan, Anders, si Sutradara, akan segera menghancurkan semua salinannya sehingga &lt;strong&gt;film ini tidak dapat diputar ulang&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk memberi calon penontonnya rasa penasaran atas film buatannya, dia sudah merilis beberapa trailer film Ambiance sejak tahun 2014. Trailer pertama hanya berlangsung tujuh menit, tentu saja ini terlalu singkat untuk ukuran film dengan durasi 720 jam. Namun, pada tahun 2016, dia kembali merilis trailer baru berdurasi tujuh jam. Dan ahirnya, pada tahun 2018 dia merilis &lt;strong&gt;trailer yang membutuhkan waktu 72 jam untuk menontonnya&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://viralnesia.org/wp-content/uploads/2018/07/ambiance-1-768x576.jpg&quot; alt=&quot;Ambiance&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk film Ambiance ini, dia melibatkan sekitar 100 aktor, beberapa di antaranya pernah bekerja bersama dalam film yang pernah dibuat oleh Webberg sebelumnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sutradara Ambiance ini menyatakan bahwa dia belum mengharap adegan dialog selama 400 jam. Anders mengerjakan film itu sendiri dan ia juga satu-satunya yang mendanai proyek film tersebut. Menurutnya, sesuai pengalamannya selama ini, betkata “Begitu kamu menerima uang orang lain, maka kamu akan kehilangan kendali dan dipaksa untuk membuat sesuai aturan yang ada.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tertarik untuk menanti film berduarsi 720 jam tersebut?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku kok mending tidur. Sudah jam 11 malam ini, jadi saya ucapkan Selamat Tidur gaes…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sumber : &lt;a href=&quot;https://www.google.com/search?q=ambiance+movie&quot;&gt;Google&lt;/a&gt; + &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Ambiancé&quot;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fiksi" />
      
        <category term="film" />
      

      
        <summary type="html">Sebagian dari kamu mungkin pernah tertidur saat menonton sebuah film. Meski film tersebut “hanya” berdurasi dua jam, kita bisa saja tertidur saat di tengah-tengah alur film. Sekarang coba bayangkan, apa jadinya bila film yang diputar memiliki durasi 720 jam?</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">6 Tips Mudah Agar Blog Langsung Diterima Google Adsense Dengan Cepat</title>
      <link href="https://www.paciran.com/6-tips-mudah-blog-cepat-diterima-google-adsense" rel="alternate" type="text/html" title="6 Tips Mudah Agar Blog Langsung Diterima Google Adsense Dengan Cepat" />
      <published>2019-01-06T02:00:00+00:00</published>
      <updated>2019-01-06T02:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/6-tips-mudah-blog-cepat-diterima-google-adsense</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/6-tips-mudah-blog-cepat-diterima-google-adsense">&lt;p&gt;Google Adsense adalah salah satu dari sekian model bisnis Google yang menjembatani pemilik produk atau jasa (peng-iklan) untuk &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/google-vs-apple-jualan-apa-kepada-siapa&quot;&gt;menempatkan iklan pada media&lt;/a&gt; (blog/situs) milik publisher yang kemudian akan mendapat bagi hasil (bayaran) dari harga yang telah dibayar oleh peng-iklan.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;AdSense adalah program kerjasama periklanan melalui media Internet yang diselenggarakan oleh Google. Melalui program periklanan AdSense, pemilik situs web atau blog yang telah mendaftar dan disetujui keanggotaannya diperbolehkan memasang unit iklan yang bentuk dan materinya telah ditentukan oleh Google di halaman web mereka. Pemilik situs web atau blog akan mendapatkan pemasukan berupa pembagian keuntungan dari Google untuk setiap iklan yang diklik oleh pengunjung situs, yang dikenal sebagai sistem pay per click (ppc) atau bayar per klik. &lt;a href=&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/AdSense&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Wikipedia&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Adsense, bisa dikatakan sebagai sumber penhasilan utama yang cukup menggiurkan bagi para pemilik situs dan blog. Tak sedikit juga blogger pemula yang mendaftarkan blog miliknya sebagai partner Google Adsense dan berusaha sekuat tenaga agar blognya dapat dengan mudah diterima oleh Google Adsense. Berbagai upaya juga dilakukan agar proses review menjadi lebih cepat. Namun tak sedikit yang harus kecewa ketika begitu lama menunggu proses review, tetapi hasilnya malah ditolak karena alasan tertentu yang kadang tidak dipahami, terutama &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/cara-setting-wp-fastest-cache-dengan-cloudflare&quot;&gt;untuk blogger pemula&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah, bagi kamu yang sudah pernah mengalami hal ini (ditolak Adsense atau review terlalu lama) ada tips mudah agar proses review menjadi lebih cepat dan memaksimalkan peluang diterima oleh Google Adsense. Bagi kamu yang belum mengajukan juga bisa mengikuti &lt;strong&gt;6 tips mudah&lt;/strong&gt; yang akan membantu blog kamu &lt;strong&gt;cepat diterima sebagai mitra Adsense&lt;/strong&gt;. Yuk simak tips-tipsnya berikut ini.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-gunakan-template-atau-theme-yang-mobile-friendly&quot;&gt;1. Gunakan Template atau Theme yang mobile friendly.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Maksudnya, tampilan blog haruslah bisa dikases dari perangkat mobile dengan baik. Menjadikannya mempunyai tampilan yang berbeda dari tampilan desktop ketika dibuak dari perangkat mobile. Ini sesuai dengan arahan dari blog resmi Google Webmaster &lt;a href=&quot;https://webmasters.googleblog.com/2015/04/rolling-out-mobile-friendly-update.html&quot;&gt;di halaman ini&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://lh6.googleusercontent.com/3Lyi07zgZzWl0U7Gq0ZwmqgEqsv2ir8-o3ky6eijHDFMzCoYFSqMFQoF4ozjPhZAlGul5YtHbSxjunwwJs-GT-BV4dDap6VA0HS971eIBCNriASMtMzh1vOE9kHvkvF5SH2siag&quot; alt=&quot;Mobile Friendly&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yang dimaksud tampil baik disini adalah layout tidak menjadi berantakan, teks tulisan masih bisa dibaca dengan baik, gambar (jika ada) tidak &lt;em&gt;mletot&lt;/em&gt; atau melebihi tampilan layar sehingga menjadikannya hanya tampil sebagian. Termasuk menu navigasi, yang akan dibahas di poin terakhir. Jika sudah memakai &lt;em&gt;layout mobile friendly&lt;/em&gt;, silahkan test terlebih dahulu dengan mengunjungi &lt;a href=&quot;https://search.google.com/test/mobile-friendly&quot;&gt;halaman ini&lt;/a&gt; untuk memperbaiki kesalahan yang mungkin muncul.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-buat-4-menu-navigasi-penting&quot;&gt;2. Buat 4 menu navigasi penting.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Navigasi halaman utama yang menjadi syarat dan pertimbangan untuk diterima oleh Google Adsense adalah &lt;em&gt;About&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Contact&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Privacy policy&lt;/em&gt; dan &lt;em&gt;Disclaimer&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Halaman About atau Tentang&lt;/strong&gt;, bisa diisi dengan perkenalan tentang blog atau situs. Entah itu latar belakang, fokus tulisan yang diulas dalam blog atau bisa juga tentang profil kamu sebagai penulis blog jika situs yang kamu daftarkan adalah blog pribadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Halaman Contact&lt;/strong&gt;, bisa di isi dengan alamat surat menyurat baik secara fisik maupun elektronik. Tren untuk format halaman ini adalah berupa form kontak yang bisa diisi oleh pengunjung dan akan masuk langsung ke alamat e-mail admin blog. Beberapa blog dan situs juga melengkapi dengan kontak via Social Messenger semisal WhatsApp, Line dan BBM.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cmv-ds-images.s3.amazonaws.com/wp-content/uploads/sugars.jpg&quot; alt=&quot;Contoh Navigasi&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Halaman terpenting yang harus ada dalam mendaftarkan blog adalah &lt;strong&gt;Privacy Policy&lt;/strong&gt; yang menyatakan &lt;a href=&quot;/privacy&quot;&gt;kebijakan situs&lt;/a&gt; atau blog dalam mengelola data analitis yang dikumpulkan. Halaman ini harus menjelaskan bagaimana cara blog mendapatkan data pengguna, apakah dikoleksi sendiri atau bantuan pihak ketiga seperti &lt;a href=&quot;https://analitycs.google.com&quot;&gt;Google Analytics&lt;/a&gt; dan bagaimana blog kamu atau analitik pihak ketiga yang kamu gunakan mengelola data pengguna tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Halaman Disclaimer&lt;/strong&gt; juga sangat diperlukan. Terutama untuk blog atau situs kamu sendiri. Dalam halaman ini kamu sebagai penulis bisa memberikan penjelasan apa saja yang ada dalam lingkup &lt;strong&gt;tanggung jawab kamu&lt;/strong&gt; dan situs kamu dari artikel yang telah kamu terbitkan. Tuliskan juga hal-hal yang tidak berada dalam lingkup yang menjadi tanggung jawab kamu atau situs kamu &lt;strong&gt;atas dampak artikel yang kamu terbitkan&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai pelengkap bisa ditambahkan &lt;strong&gt;halaman Sitemap*” atau **Daftar isi&lt;/strong&gt; yang berisi daftar judul artikel dan tautan menuju artikel tersebut. Sebaiknya membuat halaman ini bisa memperbarui secara otomatis ketika ada artikel atau postingan baru. Halaman &lt;strong&gt;Term of service (ToS)&lt;/strong&gt; juga bisa ditambahkan jika ada karya atau layanan yang kamu sediakan dalam blog kamu. Misalnya parser/konverter kode iklan Adsense.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-artikel-original&quot;&gt;3. Artikel original&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Google lebih menyukai Blog yang berkonten asli. Karena artikel asli pasti lebih banyak &lt;em&gt;nongkrong&lt;/em&gt; di halaman depan pencarian. Postingan yang &lt;em&gt;nangkring di page one&lt;/em&gt; Google akan membuat artikel blog banyak dikunjungi dan Google Adsense tentu lebih suka jika tampilan iklannya menjadi lebih sering tampil. Jika blog kamu sebelumnya pernah mempublikasi artikel orang lain, langsung hapus artikel tersebut. Semua &lt;strong&gt;postingan copas sangat tidak baik untuk kesehatan blog!&lt;/strong&gt; Bukan hanya blog orang lain, tetapi blog kamu semakin lama akan turun nilanya di mata Google.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gunakan gambar tanpa hak cipta. Jika artikel blog memang membutuhkan gambar ilustrasi, sebisa mungkin menggunakan gambar sendiri. Atau jika terpaksa menggunakan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/memanfaatkan-server-wordpress-untuk-cropping-gambar-secara-online&quot;&gt;gambar dari situs lain&lt;/a&gt;, tambahkan credit untuk situs tersebut di bawah gambar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4-tambahkan-link-akun-social-media&quot;&gt;4. Tambahkan link akun social media&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Buat halaman Facebook, akun Twitter dan lengkapi profil Google Plus. Setelah itu tautkan dengan situs dan blog yang sedang atau akan kamu daftarkan ke Google Adsense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.kgntechnologies.com/wp-content/uploads/2014/12/Agra-Culture-Kitchen-Press.png&quot; alt=&quot;Tautan Sosial Media&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Akun sosial media ini sebenarnya lebih ditujukan untuk pengunjung situs. Jangan salah, hal ini masuk dalam cakupan review Google Adsense karena Google lebih menyukai situs atau blog yang dibuat untuk manusia bukan untuk mesin pencari. Dengan menambahkan akun sosial media bisa menunjukkan bahwa blog kamu juga punya ruang untuk berinteraksi dengan pengunjung setianya di tempat lain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau dipikir secara logika, jika Google suka, otomatis akan masuk juga dalam &lt;strong&gt;kriteria yang dipakai untuk menentukan urutan atau rank dalam halaman pencarian&lt;/strong&gt; miliknya. Jadi bisa berakibat &lt;strong&gt;bagus untuk SEO&lt;/strong&gt; blog kamu.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;5-pasang-widget-artikel-di-sidebar&quot;&gt;5. Pasang widget artikel di sidebar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tambahkan widget daftar kategori atau label ke sidebar blog atau situs. Ketika artikel dalam blog sudah banyak tentu label yang kamu gunakan untuk menandai artikel-artikel tersebut akan mebjadi sangat banyak dan memenuhi ruang dan malah mempersulit navigasi. Jadi, sebaiknya jangan tampilkan semua label atau kategori, pilih &lt;strong&gt;label tertentu sesuai niche blog&lt;/strong&gt; atau &lt;strong&gt;paling banyak dipakai untuk tag-ing postingan&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasang juga widget artikel populer dan &lt;em&gt;archive&lt;/em&gt; blog di sidebar. Selain untuk mempermudah pengunjung, sidebar ini akan &lt;strong&gt;memudahkan Google dalam &lt;a href=&quot;https://support.google.com/webmasters/answer/6065812&quot;&gt;menelusuri halaman&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; yang layak di promosikan di halaman depan Google.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;6-buat-menu-navigasi-di-header-yang-jelas&quot;&gt;6. Buat menu navigasi di header yang jelas.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Terakhir, buatlah menu atau navigasi halaman yang ada di header blog dan situs &lt;strong&gt;bisa dilihat dengan jelas dan mudah diakses&lt;/strong&gt;. Untuk kemudahan akses menu ini, Google juga punya &lt;a href=&quot;https://webmasters.googleblog.com/2018/12/mobile-first-indexing-structured-data.html&quot;&gt;kriteria&lt;/a&gt; tersendiri. Tetapi yang perlu kamu perhatikan adalah bahwa menu tautan harus &lt;strong&gt;bisa di-klik dengan mudah&lt;/strong&gt; ketika situs dibuka dari perangkat mobile. Tidak terlalu kecil sehingga sulit untuk disentuh dengan jari juga tidak terlalu besar yang malah memenuhi ruang dan menutupi konten utama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semoga dengan membaca dan melaksanakan &lt;strong&gt;6 Tips Mudah Agar Blog Langsung Diterima Google Adsense&lt;/strong&gt; diatas bisa mempercepat proses review jika situs kamu masih dalam prose menunggu kepastian diterima atau tidak. Dengan menata blog atau situs kamu dengan 6 poin krusial yang sudah dijelaskan diatas dengan baik, diterima menjadi partner Google Adsense bukan hanya sebatas mimpi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Namun, &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/jangan-ngeblog-kamu-gak-akan-kuat&quot;&gt;ketekunan dan keberlanjutan dalam membuat artikel baru yang orisinil&lt;/a&gt; itu lebih dari segalanya. Salam publisher dan selamat menulis!&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="adsense" />
      
        <category term="menulis" />
      

      
        <summary type="html">Google Adsense adalah salah satu dari sekian model bisnis Google yang menjembatani pemilik produk atau jasa (peng-iklan) untuk menempatkan iklan pada media (blog/situs) milik publisher yang kemudian akan mendapat bagi hasil (bayaran) dari harga yang telah dibayar oleh peng-iklan.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Cara Setting WP Fastest Cache Dengan Cloudflare</title>
      <link href="https://www.paciran.com/cara-setting-wp-fastest-cache-dengan-cloudflare" rel="alternate" type="text/html" title="Cara Setting WP Fastest Cache Dengan Cloudflare" />
      <published>2018-11-14T10:00:50+00:00</published>
      <updated>2018-11-14T10:00:50+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/cara-setting-wp-fastest-cache-dengan-cloudflare</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cara-setting-wp-fastest-cache-dengan-cloudflare">&lt;p&gt;Kecepatan blog atau website sangat berpengaruh terhadap peringkat artikel pada pencarian google dan tentu saja jumlah pengunjung suatu blog dan website dipengaruhi oleh mesin pencari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kamu tentu saja ingin pengunjung blog kamu semakin hari semakin banyak, selain menerapkan teknik SEO yang baik kita bisa mempercepat akses ke situs, oleh karena itu kali ini saya menulis tutorial mempercepat wordpress dengan plugin WP Fastest Cache dan Cloudflare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutorial ini sangat cocok untuk pemula karna pengaturan yang sangat cepat dan sederhana, tentu saja hal ini sangat membantu dalam mempercepat blog kamu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Syarat:&lt;/strong&gt; Memiliki blog &lt;a href=&quot;https://www.wordpress.org&quot;&gt;wordpress&lt;/a&gt; dan akun &lt;a href=&quot;https://www.cloudflare.com&quot;&gt;Cloudflare&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mengkombinasikan-wp-fastest-cache-dengan-cdn-cloudflare&quot;&gt;Mengkombinasikan WP Fastest Cache dengan CDN Cloudflare&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Agar blog wordpress semakin cepat ketika diakses, bisa memanfaatkan CDN milik Cloudflare melalui plugin WP Fastest Cache. Berikut ini adalah cara untuk menghubungkan kedua-nya dan mendapatkan manfaat dari &lt;em&gt;caching&lt;/em&gt; konten dari CDN Cloudflare&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-buat-akun-cloudflare&quot;&gt;1. Buat Akun Cloudflare&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Lakukan pendaftaran akun Cloudflare pada &lt;a href=&quot;https://dash.cloudflare.com/sign-up&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;link ini&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-install-plugin-wp-fastest-cache&quot;&gt;2. Install Plugin WP Fastest Cache&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Buka &lt;strong&gt;Dashboard&lt;/strong&gt; situs wordpress kamu, buka/klik menu &lt;strong&gt;plugin&lt;/strong&gt; dan tambahkan plugin baru &lt;strong&gt;WP Fastest Cache&lt;/strong&gt;. Lakukan instalasi dan aktifkan plugin tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-pengaturan-wp-fastest-cache&quot;&gt;3. Pengaturan WP Fastest Cache&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Setelah instalasai dan aktifasi, kamu bisa masuk ke menu WP Fastest Cache dan ikuti pengaturan sesuai gambar dibawah ini:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i2.wp.com/www.ramitan.com/wp-content/uploads/2018/07/WP-Fastest-Cache-e1535542367236.png?w=750&amp;amp;ssl=1&quot; alt=&quot;pengaturan wp fastest cache&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4-atur-cache-time-out&quot;&gt;4. Atur Cache Time-out&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Lakukan pengaturan &lt;em&gt;cache timeout&lt;/em&gt; seperti gambar berikut:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i1.wp.com/www.ramitan.com/wp-content/uploads/2018/07/WP-Fastest-Cache2-e1535542388737.png?w=750&amp;amp;ssl=1&quot; alt=&quot;tentukan cache time out ideal&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;5-dapatkan-api-key-cloudflare&quot;&gt;5. Dapatkan API Key Cloudflare&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Untuk mendapatkan API Cloudflare, silahkan login ke dashboard Cloudflare kemudian klik pada My Profile. API Key akan terlihat seperti gambar di bawah:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i1.wp.com/www.ramitan.com/wp-content/uploads/2018/07/CF-e1535542380263.png?w=750&amp;amp;ssl=1&quot; alt=&quot;cara melihat api key cloudflare&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Klik pada &lt;strong&gt;View&lt;/strong&gt; untuk melihat API Key yang diberikan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;6-koneksikan-wp-fastest-cache-dengan-cloudflare&quot;&gt;6. Koneksikan WP Fastest Cache dengan Cloudflare&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Kembali pada pengaturan plugin WP Fastest Cache pada tab CDN, kamu bisa memasukan email dan API Key Cloudflare, setelah memasukan email dan API Key ikuti saja langkahnya dengan menekan tombol Next. Pengaturan akan terlihat seperti gambar dibawah ini:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i2.wp.com/www.ramitan.com/wp-content/uploads/2018/07/WP-Fastest-Cache3-e1535542396865.png?w=750&amp;amp;ssl=1&quot; alt=&quot;WP Fastets Cache + Cliudflare CDN&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;7-delete-cache-dan-minified-jscss&quot;&gt;7. Delete Cache Dan Minified JS/CSS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sebagai langkah terakhir, setelah semua pengaturan diatas selesai, silahkan Delete Cache And Minified JS/CSS pada WP Fastest Cache dan &lt;strong&gt;Purge Everything&lt;/strong&gt; Pada Caching Cloudflare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan menghubungkan plugin WP Fastest Cache dengan Cloudflare seperti yang dijelaskan di atas, diharapkan mampu membuat website/blog wordpres kamu semakin cepat dimuat oleh browser. Dengan begitu bisa menambah atau meningkatkan pengunjung.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="menulis" />
      
        <category term="tutorial" />
      
        <category term="internet" />
      

      
        <summary type="html">Kecepatan blog atau website sangat berpengaruh terhadap peringkat artikel pada pencarian google dan tentu saja jumlah pengunjung suatu blog dan website dipengaruhi oleh mesin pencari.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Main PUBG Mobile Mode Malam? Begini Ternyata</title>
      <link href="https://www.paciran.com/cara-bermain-mode-malam-di-pubg-mobile" rel="alternate" type="text/html" title="Main PUBG Mobile Mode Malam? Begini Ternyata" />
      <published>2018-10-29T21:18:20+00:00</published>
      <updated>2018-10-29T21:18:20+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/cara-bermain-mode-malam-di-pubg-mobile</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cara-bermain-mode-malam-di-pubg-mobile">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://asset.kompas.com/crop/30x50:705x449/640x340/data/photo/2018/06/20/3520580516.jpg&quot; alt=&quot;PUBG Mobile&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Game Player Unknown’s Battlegrounds (PUBG) Mobile menggulirkan beberapa pembaruan dalam menyambut event &lt;strong&gt;Hallowen&lt;/strong&gt; yang jatuh pada 31 Oktober. Salah satunya adalah mode malam (Night Mode) yang sudah dapat dinikmati para pemain sejak beberapa hari yang lalu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam mode malam ini, para pemain akan disuguhkan arena pertandingan dalam kondisi malam hari yang gelap dan mencekam. Biasanya para pemain hanya dapat bertanding di area dengan kondisi siang hari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam Night Mode, para pemain akan kesulitan untuk melihat kondisi arena dengan jelas. Kendati demikian para pemain bisa mendapatkan teropong night vision ketika bermain dalam mode ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://asset.kompas.com/crop/0x0:1000x667/750x420/data/photo/2018/10/30/1374846775.jpg&quot; alt=&quot;Night Mode&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cara untuk memainkan mode malam ini cukup mudah. Pertama-tama, pengguna harus melakukan pembaruan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/lokasi-rahasia-looting-item-langka-pubg-mobile&quot;&gt;PUBG Mobile&lt;/a&gt; ke versi &lt;strong&gt;0.9.0&lt;/strong&gt;. Pembaruan dapat dilakukan lewat Google PlayStore maupun dari halaman muka game &lt;em&gt;PUBG Mobile&lt;/em&gt; ketika game pertama kali dibuka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika sudah selesai, pemain pun harus mengunduh ulang peta-peta yang tersedia pada game tersebut mulai dari &lt;em&gt;Erangel&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Miramar&lt;/em&gt;, hingga &lt;em&gt;Sanhok&lt;/em&gt;. Setelah itu pemain pun bisa langsung dapat memainkan mode malam ini, tetapi ada beberapa hal yang perlu diingat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7369031133&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pertama&lt;/strong&gt;, mode malam ini hanya dapat dinikmati pada peta &lt;em&gt;Erangel&lt;/em&gt; dengan mode &lt;em&gt;Classic&lt;/em&gt;. Mode malam akan dapat hadir baik dalam permainan solo, duo, maupun tim. &lt;strong&gt;Kedua&lt;/strong&gt;, mode malam ini hanya akan dapat dimainkan secara random. Tidak setiap kali bermain selalu masuk night mode.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Artinya, pemain tidak dapat memilih untuk bermain dalam mode malam sendiri. Keadaan lingkungan game, apakah siang atau malam, akan ditentukan secara acak untuk tiap ronde. Biasanya night mode akan berlangsung ketika masuk ke pertengahan batas waktu permainan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://asset.kompas.com/crop/0x0:1000x667/750x420/data/photo/2018/10/30/3997243189.jpg&quot; alt=&quot;Night Vision Google&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika mencobanya, kita baru bisa mencicipi mode malam setelah 5 kali percobaan pada peta yang sama. Frekuensi bertemu dengan mode malam lebih sering jika bermain secara tim dengan teman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kendati mode ini muncul secara acak, pemain bisa memprediksi kapan mode malam itu akan terjadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanda-tanda akan munculnya mode malam adalah ketika langit dalam permainan mulai berubah warna menjadi warna jingga dan kondisi area menjadi lebih gelap.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;9478876028&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada beberapa kelebihan dari mode malam ini, yakni pemain memiliki lebih banyak lokasi untuk bersembunyi dan permainan menjadi lebih seru. Namun perlu waktu untuk membiasakan mata agar lebih jeli melihat musuh dalam mode malam ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sedikit tips untuk pemain yang tidak mendapat &lt;em&gt;night google&lt;/em&gt;, sebaiknya mencari tempat yang aman untuk bwrsembunyi dan mengintai sampai night mode berakhir.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="pubg" />
      
        <category term="internet" />
      
        <category term="game" />
      

      
        <summary type="html"></summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Panduan Mangle Game Online dan Port Game Online untuk Mikrotik</title>
      <link href="https://www.paciran.com/Panduan-Mangle-Game-Online-dan-Port-Game-Online" rel="alternate" type="text/html" title="Panduan Mangle Game Online dan Port Game Online untuk Mikrotik" />
      <published>2018-10-29T16:00:32+00:00</published>
      <updated>2018-10-29T16:00:32+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/Panduan-Mangle-Game-Online-dan-Port-Game-Online</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/Panduan-Mangle-Game-Online-dan-Port-Game-Online">&lt;h2 id=&quot;panduan-mangle-game-on-line-untuk-mikrotik&quot;&gt;Panduan Mangle Game On-line untuk Mikrotik&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sebuah panduan lengkap untuk mengatur mangle untuk game online pada perangkat mikrotik beserta daftar port yang dipakai oleh game online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selengkapnya buka &lt;a href=&quot;/assets/pdf/Panduan-Mangle-Game-Online-dan-Panduan-Mangle-Mikrotik.pdf&quot;&gt;file ini&lt;/a&gt; untuk mempelajari lebih lanjut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7369031133&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;daftar-port-game-on-line-untuk-mikrotik&quot;&gt;Daftar PORT Game On-line untuk Mikrotik&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;steam&quot;&gt;STEAM&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DOTA 2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP : 27000-28998
UDP : 27000-28998&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PUBG (PLAYERUNKNOWN’S BATTLEGROUND)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UDP : 7086-7995,12070-12460,41182-42474&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PALADINS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP : 9000-9999
UDP : 9002-9999&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BLACKRETRIBUTION&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UDP : 7020-7050,8200-8220,9000-9020&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LEFT4DEAD 2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UDP : 4360-4390&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WARFRAME&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP : 6695-6699
UDP : 4950-4955&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LAST MAN STANDING&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UDP : 34000-34025,3500&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;garena&quot;&gt;GARENA&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;POINT BLANK&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP : 39190-39200,49001-49190
UDP : 40000-40010&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FIFA ONLINE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP : 7770-7790
UDP : 16300-16350&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LOL&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP : 2080-2099
UDP : 5100&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HON&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP : 11031
UDP : 11100-11125,11440-11460&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;gemscool&quot;&gt;GEMSCOOL&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DRAGONNEST&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP : 14300-14440
UDP : 15000-15500&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LOST SAGA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP : 14000-14050
UDP : 14000-14050&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BLACK SQUAD&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP : 61000,62000
UDP : 50000-50100&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ECHO OF SOUL (EOS)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP : 7800
UDP : 5355&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lyto&quot;&gt;LYTO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CROSSFIRE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP : 10009
UDP : 12060-12070&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;IDOL STREET&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP : 2001-2010&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RF ONLINE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP : 27780&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ROHAN ONLINE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP : 22100&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PERFECT WORLD&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP : 29000&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;megaxus&quot;&gt;MEGAXUS&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AYODANCE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP : 18900-18910&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;COUNTER-STRIKE ONLINE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP : 36567,8001,
UDP : 8001&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AYOOKE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP : 28001-28010
UDP : 26001-26010&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;game-lainnya&quot;&gt;GAME LAINNYA&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SPECIAL FORCE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UDP : 30000-30030
TCP : 27920-27940&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;X-SHOT&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP : 7320-7350
UDP : 7800-7850, 30000&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MERCENARY OPS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP : 6000-6125&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PERFECT WORLD&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP :  29000&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ROBLOX&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UDP : 56849-57729,60275-64632&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;port-game-online-android&quot;&gt;PORT GAME ONLINE ANDROID&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LINE GET RICH&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP: 10500-10515&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RULES OF SURVIVAL&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UDP : 24000-24050&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CLASH OF CLANS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP: 9330-9340&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DOMINO QQ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP 9122, 11000-11150&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SEVEN KNIGHTS (NETMARBLE)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP: 12000 – 12010&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CLASH ROYALE (CRY)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP: 9330-9340, UDP 9330-9340&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LAST EMPIRE WAR Z&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP: 9930-9940&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MOSTLY&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP 9933&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DREAM LEAGUE SOCCER&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UDP 60970-60980&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SHINOBI HEROES&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP 10005-10020&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NARUTO LITTLE NINJA (CHINA)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP 6170 – 6180&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RPG TORAM ONLINE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UDP 30100-30110&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;POINT BLANK MOBILE / PB MOBILE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP 44590-44610&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MOBILE LEGENDS: BANG BANG&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP 30097-30147&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ARENA OF VALOR (AOV) – GARENA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP : 10001-10094
UDP : 10080,17000&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DANCE UP INDO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP 10000-10010&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BOOYA CAPSA SUSUN&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP 7090-7100&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BOOYA DOMINO QIUQIU&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TCP 7020-7030&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="internet" />
      
        <category term="mikrotik" />
      
        <category term="tutorial" />
      

      
        <summary type="html">Panduan Mangle Game On-line untuk Mikrotik Sebuah panduan lengkap untuk mengatur mangle untuk game online pada perangkat mikrotik beserta daftar port yang dipakai oleh game online. Selengkapnya buka file ini untuk mempelajari lebih lanjut. Daftar PORT Game On-line untuk Mikrotik STEAM DOTA 2 TCP : 27000-28998 UDP : 27000-28998 PUBG (PLAYERUNKNOWN’S BATTLEGROUND) UDP : 7086-7995,12070-12460,41182-42474 PALADINS TCP : 9000-9999 UDP : 9002-9999 BLACKRETRIBUTION UDP : 7020-7050,8200-8220,9000-9020 LEFT4DEAD 2 UDP : 4360-4390 WARFRAME TCP : 6695-6699 UDP : 4950-4955 LAST MAN STANDING UDP : 34000-34025,3500 GARENA POINT BLANK TCP : 39190-39200,49001-49190 UDP : 40000-40010 FIFA ONLINE TCP : 7770-7790 UDP : 16300-16350 LOL TCP : 2080-2099 UDP : 5100 HON TCP : 11031 UDP : 11100-11125,11440-11460 GEMSCOOL DRAGONNEST TCP : 14300-14440 UDP : 15000-15500 LOST SAGA TCP : 14000-14050 UDP : 14000-14050 BLACK SQUAD TCP : 61000,62000 UDP : 50000-50100 ECHO OF SOUL (EOS) TCP : 7800 UDP : 5355 LYTO CROSSFIRE TCP : 10009 UDP : 12060-12070 IDOL STREET TCP : 2001-2010 RF ONLINE TCP : 27780 ROHAN ONLINE TCP : 22100 PERFECT WORLD TCP : 29000 MEGAXUS AYODANCE TCP : 18900-18910 COUNTER-STRIKE ONLINE TCP : 36567,8001, UDP : 8001 AYOOKE TCP : 28001-28010 UDP : 26001-26010 GAME LAINNYA SPECIAL FORCE UDP : 30000-30030 TCP : 27920-27940 X-SHOT TCP : 7320-7350 UDP : 7800-7850, 30000 MERCENARY OPS TCP : 6000-6125 PERFECT WORLD TCP : 29000 ROBLOX UDP : 56849-57729,60275-64632 PORT GAME ONLINE ANDROID LINE GET RICH TCP: 10500-10515 RULES OF SURVIVAL UDP : 24000-24050 CLASH OF CLANS TCP: 9330-9340 DOMINO QQ TCP 9122, 11000-11150 SEVEN KNIGHTS (NETMARBLE) TCP: 12000 – 12010 CLASH ROYALE (CRY) TCP: 9330-9340, UDP 9330-9340 LAST EMPIRE WAR Z TCP: 9930-9940 MOSTLY TCP 9933 DREAM LEAGUE SOCCER UDP 60970-60980 SHINOBI HEROES TCP 10005-10020 NARUTO LITTLE NINJA (CHINA) TCP 6170 – 6180 RPG TORAM ONLINE UDP 30100-30110 POINT BLANK MOBILE / PB MOBILE TCP 44590-44610 MOBILE LEGENDS: BANG BANG TCP 30097-30147 ARENA OF VALOR (AOV) – GARENA TCP : 10001-10094 UDP : 10080,17000 DANCE UP INDO TCP 10000-10010 BOOYA CAPSA SUSUN TCP 7090-7100 BOOYA DOMINO QIUQIU TCP 7020-7030</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">5 Lokasi Looting Rahasia di PUBG Mobile</title>
      <link href="https://www.paciran.com/lokasi-rahasia-looting-item-langka-pubg-mobile" rel="alternate" type="text/html" title="5 Lokasi Looting Rahasia di PUBG Mobile" />
      <published>2018-10-25T13:40:30+00:00</published>
      <updated>2018-10-25T13:40:30+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/lokasi-rahasia-looting-item-langka-pubg-mobile</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/lokasi-rahasia-looting-item-langka-pubg-mobile">&lt;p&gt;Saat memainkan game, kemenangan adalah tujuan utama. Kalau kamu juga pemain PUBG Mobile seperti Mukidi, pasti juga demikian, strategi, trik dan teknik dikerahkan untuk mendapatkan kalimat “Winner Chicken Dinner” di akhir permainan. Yang paling utama dari sekian banyak cara tersebut adalah menemukan tempat looting yang memiliki item bagus dan lengkap.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sayangnya, karena peta permainan dalam PUBG Mobile yang luasnya kebangetan, pemain sering salah memilih tempat untuk melakukan looting. Jika di awal permainan tidak segera mendapatkan senjata yang mumpuni, label &lt;em&gt;Too Soon&lt;/em&gt; hampir pasti jadi koleksi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah, berbekal pengalaman tidak enak tersebut, Mukidi punya misi YouTube-an senalamam suntuk. Dan akhirnya menemukan 5 Lokasi Looting Rahasia di PUBG Mobile. Penasaran bukan? &lt;em&gt;Monggo&lt;/em&gt; langsung simak lokasi rahasia berikut:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-mylta&quot;&gt;1. Mylta&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/560/270/userfiles/2018/08/23/Mylta-f6bde.jpeg&quot; alt=&quot;Mylta Map&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lokasi &lt;em&gt;looting&lt;/em&gt; rahasia di &lt;strong&gt;PUBG Mobile&lt;/strong&gt; pertama adalah dari map seluruh umat, yaitu &lt;strong&gt;Erangel&lt;/strong&gt;. Tepatnya berada di arah timur dekat daerah &lt;strong&gt;Mylta Power&lt;/strong&gt;, terdapat sebuah bangunan semacam gudang yang memiliki beberapa lantai. Di dalamnya kamu akan menemukan semua yang kamu butuhkan, mulai dari &lt;em&gt;armor&lt;/em&gt;, tas, dan peralatan medis. Kemudian senjata dan aksesorinya juga lengkap, mulai dari pistol, &lt;em&gt;riffle&lt;/em&gt;, SMG, &lt;em&gt;sniper&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;scope&lt;/em&gt;, dan &lt;em&gt;supressor&lt;/em&gt;, hanya dalam satu bangunan. Di sini juga terdapat tempat bersembunyi di antara bagian pipa yang menempel dengan bagian luar bangunan, yang tidak mungkin akan disangka oleh musuh.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;//www.youtube-nocookie.com/embed/KI0vqPX6Epk?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-erangel-hidden-place&quot;&gt;2. Erangel Hidden Place&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/500/241/userfiles/2018/08/23/erangel-hidden-place-83bd0.jpeg&quot; alt=&quot;hidden palace&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau yang satu ini lokasinya benar-benar susah dideteksi, karena tempat ini sering kali berpindah-pindah tempat dan tidak ada penanda khusus dalam mini map. &lt;strong&gt;Erangel Hidden Place&lt;/strong&gt; sepertinya dirancang secara khusus oleh &lt;strong&gt;PUBG Mobile&lt;/strong&gt; dengan mengacak letak kemunculannya. Namun biasanya tempat ini paling sering muncul di kaki belakang huruf &lt;strong&gt;“m”&lt;/strong&gt; pada tulisan daerah &lt;strong&gt;Farm&lt;/strong&gt; atau di bukit di sebelah kiri tulisan daerah &lt;strong&gt;School&lt;/strong&gt;, tapi tidak menutup kemungkinan akan muncul juga di tempat lain. Tentu saja, karena tempat ini spesial, barang jarahan yang tersedia hampir semuanya adalah item spesial dan bahkan jumlahnya sangat banyak. Dengan banyaknya item terkuat, jelas sangat menguntungkan apalagi saat kalian bermain tim karena langsung berada pada kekuatan maksimal.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;//www.youtube-nocookie.com/embed/uVcoYK3QcAk?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-radio-gatka&quot;&gt;3. Radio Gatka&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/560/270/userfiles/2018/08/23/radio-gatka-2e6f0.jpeg&quot; alt=&quot;Radio Gatka&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masih dari &lt;em&gt;map&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;Erangel&lt;/strong&gt;, kali ini letaknya berada di barat, daerah &lt;strong&gt;Gatka&lt;/strong&gt;. Gedung &lt;strong&gt;Radio Gatka&lt;/strong&gt; adalah sebuah bangunan pemancar radio. Jika kamu dekat dengan lokasi gedung ini saat terjun awal, pastikan &lt;strong&gt;mendarat tepatcl di atapnya&lt;/strong&gt;, sebab atapnya tidak dapat dicapai dengan tangga. Pada bagian atap kamu dapat menemukan senjata langka, seperti &lt;strong&gt;SLR&lt;/strong&gt; ataupun &lt;strong&gt;Kar89K&lt;/strong&gt;, berikut &lt;em&gt;scope&lt;/em&gt; dengan jangkauan zoom yang jauh. Di dalam gedungnya juga terdapat banyak sekali barang jarahan yang tergolong lengkap, mulai dari &lt;em&gt;armor&lt;/em&gt;, peralatan medis, aksesori senjata, dan bahkan pakaian. Dan karena tempatnya yang berada di dataran tinggi, dari sini kamu bisa dengan santai mengawasi musuh yang datang mendekat.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;//www.youtube-nocookie.com/embed/9YY_vCDZZMo?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;4-miramar-secret-tunnel&quot;&gt;4. Miramar Secret Tunnel&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/500/241/userfiles/2018/08/23/Miramar-secret-tunnel-69bea.jpeg&quot; alt=&quot;Miramar Tunnel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kita beralih ke &lt;strong&gt;Miramar&lt;/strong&gt;, tepatnya berada di selatan &lt;strong&gt;Los Leones&lt;/strong&gt; yang tersembunyi di antara tebing-tebing. Tempat ini merupakan terowongan panjang di bawah tebing yang di dalamnya banyak sekali barang jarahan, yang pasti akan memuaskan hasrat &lt;em&gt;looting&lt;/em&gt; kamu. Bisa dibilang tempat ini adalah lokasi dengan barang jarahan paling lengkap di peta &lt;strong&gt;Miramar&lt;/strong&gt;. berbagai macam senjata mulai dari pistol hingga &lt;em&gt;sniper&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;armor&lt;/em&gt; dengan beragam level, tas, &lt;em&gt;scope&lt;/em&gt;, aksesoris senjata, dan peralatan medis. Jika jaraknya dekat, &lt;strong&gt;Miramar Secret Tunnel&lt;/strong&gt; bisa menjadi tempat pilihan &lt;em&gt;loot&lt;/em&gt; pertama saat awal terjun dari pesawat.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;//www.youtube-nocookie.com/embed/9ttShQGEaEc?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;5-spy-station&quot;&gt;5. Spy Station&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/560/270/userfiles/2018/08/23/spy-station-082bd.jpeg&quot; alt=&quot;Spy Station&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tempat rahasia lainnya di Miramar adalah &lt;strong&gt;Spy Station&lt;/strong&gt;. Sayangnya tempat ini jarang berada pada area safe zone karena tempatnya yang sangat jauh, berada pada di pojok utara &lt;strong&gt;El Pozo&lt;/strong&gt;. Bahkan medan tebing dengan beragam ukuran membuatnya semakin sulit dijangkau. Namun, pastinya semua hal itu akan terbayar saat kamu berhasil menemukan &lt;strong&gt;Spy Station&lt;/strong&gt;, di mana item yang terdapat di sana didominasi oleh item kuat dan langka, seperti &lt;strong&gt;Scope x8&lt;/strong&gt;, snapan runduk &lt;strong&gt;Kar89k&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Supressor Sniper&lt;/strong&gt; atau &lt;strong&gt;AR&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;First Aid Kit&lt;/strong&gt;, dan berbagai aksesori dengan level tinggi. Namun, perlu diingat jika letak safe zone terlalu jauh dari tempat ini, lebih baik urungkan niatmu bro…&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;//www.youtube-nocookie.com/embed/G7oR9en6DDQ?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;looting-bukan-segalanya&quot;&gt;Looting Bukan Segalanya&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tentu dalam bermain &lt;a href=&quot;/tag/pubg/&quot;&gt;PUBG Mobile&lt;/a&gt; bukan hanya &lt;em&gt;looting&lt;/em&gt; yang menentukan kemenangan, tetapi &lt;em&gt;skill&lt;/em&gt; dan strategi yang tepat yang jadi kunci kemenangan. Semoga, &lt;strong&gt;5 Lokasi Looting Rahasia di PUBG Mobile&lt;/strong&gt; di atas bisa membantu kamu mendapat &lt;em&gt;chicken dinner&lt;/em&gt; setelah mendapatkan item-item langka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayo dicoba bareng-bareng…&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="game" />
      
        <category term="pubg" />
      

      
        <summary type="html">Saat memainkan game, kemenangan adalah tujuan utama. Kalau kamu juga pemain PUBG Mobile seperti Mukidi, pasti juga demikian, strategi, trik dan teknik dikerahkan untuk mendapatkan kalimat “Winner Chicken Dinner” di akhir permainan. Yang paling utama dari sekian banyak cara tersebut adalah menemukan tempat looting yang memiliki item bagus dan lengkap.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Cara Mudah dan Syarat Membuat NPWP untuk Melamar Kerja</title>
      <link href="https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-untuk-melamar-kerja" rel="alternate" type="text/html" title="Cara Mudah dan Syarat Membuat NPWP untuk Melamar Kerja" />
      <published>2018-10-24T18:00:20+00:00</published>
      <updated>2018-10-24T18:00:20+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-untuk-melamar-kerja</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-untuk-melamar-kerja">&lt;p&gt;Nomor Pokok Wajib Pajak (NPWP) adalah salah satu berkas atau dokumen yang perlu kita miliki sebagai warga negara &lt;a href=&quot;&quot;&gt;yang memiliki penghasilan&lt;/a&gt; baik dari profesi kita, maupun dari usaha yang dirintis sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kali ini, Mukidi akan membagikan informasi seputar NPWP, yaitu &lt;strong&gt;syarat membuat NPWP untuk melamar kerja&lt;/strong&gt; beserta cara membuatnya.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;syarat-membuat-npwp-untuk-melamar-kerja-dan-caranya&quot;&gt;Syarat Membuat NPWP untuk Melamar Kerja dan Caranya&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seperti yang kita ketahui, NPWP hanya berlaku &lt;a href=&quot;&quot;&gt;untuk warga negara&lt;/a&gt; yang sudah memiliki penghasilan baik yang didapat dari pekerjaan maupun usaha yang dirintis secara mandiri. Namun, kamu yang belum memiliki pekerjaan atau sedang mencari kerja ternyata juga bisa memiliki NPWP lho! Di artikel ini, Mukidi akan bahas mengenai syarat apa saja yang kamu perlukan beserta langakah membuat NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;syarat-membuat-npwp-untuk-melamar-kerja&quot;&gt;Syarat Membuat NPWP untuk Melamar Kerja&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ya. Kamu yang belum memiliki pekerjaan nyatanya bisa membuat dan &lt;strong&gt;memiliki nomor NPWP sendiri&lt;/strong&gt;. Bahkan tak sedikit perusahaan yang meminta kamu membuat NPWP sebagai salah satu syarat agar diterima kerja, bukan? Untuk itu, kamu perlu mengetahui syarat-syarat untuk membuat NPWP yang diperlukan untuk melamar kerja.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;1-jangan-datang-tanpa-persiapan&quot;&gt;1. Jangan Datang Tanpa Persiapan&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Sebagaimana yang kamu tahu bahwa kebanyakan orang yang mengajukan pembuatan nomor NPWP adalah yang sudah memiliki penghasilan. Jangan sekali-kali datang ke kantor pajak &lt;strong&gt;tanpa adanya persiapan&lt;/strong&gt;. Jika sembarang datang tanpa tahu syarat dan berkas apa saja yang harus kamu siapkan. Maka permintaan kamu hanya akan ditolak dan kamu kemudian disuruh kembali ke rumah.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;2-surat-keterangan-desa-atau-kelurahan&quot;&gt;2. Surat Keterangan Desa atau Kelurahan&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/500/346/userfiles/2018/08/16/syarat-membuat-npwp-untuk-melamar-kerja-37a8b.jpg&quot; alt=&quot;contoh surat keterangan desa&quot; title=&quot;Sumber foto: ContohSuratmu&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebelum menuju kantor pajak, sebaiknya kamu pergi ke Balai Desa atau Kantor Kelurahan terdekat untuk meminta &lt;strong&gt;surat keterangan&lt;/strong&gt;. Ya, surat keterangan dari mereka akan berguna sebagai pengantar kamu agar bisa mengajukan pembuatan NPWP di kantor pajak. Permintaan kamu biasanya akan diproses cepat apalagi jika kamu mengajukannya untuk melamar pekerjaan.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;3-isi-keterangan-di-kolom-pekerjaan&quot;&gt;3. Isi Keterangan di Kolom Pekerjaan&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Setelah mendapat surat keterangan dari desa atau kelurahan tempat tinggalmu, kamu kemudian bisa mengajukan pembuatan nomor NPWP di kantor pajak terdekat. Syarat berikutnya adalah mengisi seluruh biodata yang ada di formulir dengan tepat. Khusus untuk kolom pekerjaan, kamu cukup mengisinya dengan salah satu opsi yaitu “&lt;em&gt;Freelance&lt;/em&gt;”, “Wiraswasta” atau “Pegawai Swasta”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah tahu syarat-syaratnya, ketahui juga cara membuatnya.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cara-membuat-npwp-untuk-melamar-kerja-berdasarkan-persyaratan&quot;&gt;Cara Membuat NPWP untuk Melamar Kerja Berdasarkan Persyaratan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Setelah mengetahui berbagai syarat membuat NPWP untuk melamar kerja, kini kamu perlu mengetahui cara atau langkah-langkah membuat NPWP untuk kamu yang belum memiliki pekerjaan. Pastikan kamu telah melengkapi segala persyaratan yang ada di halaman sebelumnya jika ingin melanjutkan proses pembuatan NPWP. Berikut langkah demi langkahnya:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;1-minta-surat-keterangan-dari-desa-atau-keluharan&quot;&gt;1. Minta Surat Keterangan dari Desa atau Keluharan&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Sama seperti yang sudah Mukidi sebutkan sebelumnya, ada baiknya jika kamu terlebih dulu meminta surat keterangan dari Balai Desa atau Kantor Kelurahan tempa tinggalmu. Dengan surat keterangan tersebut, kamu kemudian mempunyai pegangan untuk bisa berangkat ke kantor pajak dan membuat nomor NPWP kamu sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;2-ambil-antrian-dengan-menggunakan-sistem-online&quot;&gt;2. Ambil Antrian dengan Menggunakan Sistem Online&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Langkah selanjutnya yang perlu kamu lakukan adalah mengambil antrian secara online. Antrian online sangat berguna karena membantu kamu untuk menghindari antrian panjang yang bisa kamu alami jika hanya mengandalkan antrian secara offline. Lakukan langkah demi langkah di bawah untuk mendaftar online:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segera masuk ke situs resmi pajak negara &lt;a href=&quot;http://www.pajak.go.id/&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pilih &lt;strong&gt;e-Registration&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lanjutkan dengan memilih Daftar. Lalu kamu bisa langsung mengisi kolom nama, alamat email, kata sandi alias &lt;em&gt;password&lt;/em&gt;, dan lengkapi kolom lainnya. Jika sudah, klik &lt;strong&gt;Save&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kemudian kamu tinggal melakukan aktivasi akun. Setelah akun kamu diaktifkan, kamu bisa melanjutkan proses pembuatan ke langkah selanjutnya.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;3-mengisi-data-pekerjaan&quot;&gt;3. Mengisi Data Pekerjaan&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Seperti sudah Mukidi sebutkan sebelumnya, kamu perlu melakukan sedikit modifikasi untuk mengisi data pekerjaan yang diminta dalam formulir. Untuk kamu yang baru akan melamar pekerjaan, maka kamu perlu mengisinya dengan salah satu alternatif karena kolom tersebut tetaplah harus diisi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/500/346/userfiles/2018/08/16/formulir-npwp-46a2d.jpg&quot; alt=&quot;formulir npwp&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah memasukkan pekerjaan dalam kolom data pekerjaan yang diminta, lengkapi berbagai data lainnya yang ada dalam formulir tersebut. Jika sudah, cek kembali apakah semua data yang kamu masukkan sudah benar dan sesuai. Lanjutkan dengan menyimpannya dengan klik &lt;strong&gt;Submit&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;4-periksa-akun-email&quot;&gt;4. Periksa Akun Email&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Selanjutnya kamu perlu rajin-rajin memeriksa dan mengecek akun email milikmu. Jika permohonan kamu disetujui, kamu akan segera mendapatkan nomor transaksi dari Ditjen Pajak. Nomor tersebut akan dikirimkan pada kamu melalui alamat email yang kamu masukkan pada saat mendaftar.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;5-tunggu-aplikasi-permohonan-diterima&quot;&gt;5. Tunggu Aplikasi Permohonan Diterima&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tahap selanjutnya adalah kamu masih perlu menunggu hingga syarat membuat NPWP untuk melamar kerja kamu dievaluasi oleh Ditjen Pajak, hingga nantinya disetujui. Kamu akan diberitahu pada kiriman status yang hanya akan terdiri dari salah satu, yaitu &lt;strong&gt;Diterima&lt;/strong&gt; atau &lt;strong&gt;Ditolak&lt;/strong&gt;. Jika diterima, kamu tinggal menunggu kartu NPWP kamu selesai karena kartu tersebut sedang dalam proses pembuatan.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;6-ambil-kartu-npwp-kamu&quot;&gt;6. Ambil Kartu NPWP Kamu&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/500/346/userfiles/2018/08/16/kartu-npwp-1-fe9e7.jpg&quot; alt=&quot;kartu NPWP&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Langkah terakhir adalah mengambil kartu NPWP milikmu yang sudah selesai alias jadi. Cetak email pemberitahuan yang kamu dapatkan sebelumnya, lalu pergi ke kantor pajak yang sesuai dengan daerah tempat tinggalmu. Tunjukkan cetakan email tersebut, lalu ambil nomor NPWP kamu.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;urus-npwp-sendiri-tenyata-mudah&quot;&gt;Urus NPWP Sendiri Tenyata Mudah&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Itulah berbagai &lt;strong&gt;syarat membuat NPWP untuk melamar kerja&lt;/strong&gt; beserta langkah singkat bagaimana proses membuatnya. Sebagai warga negara yang baik memang kita harus melengkapi segala dokumen dan berkas negara yang memang diperlukan, tak terkecuali NPWP. Jadi, kamu yang sudah maupun akan melamar pekerjaan, segera miliki nomor NPWP milikmu sendiri ya.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="tutorial" />
      
        <category term="npwp" />
      

      
        <summary type="html">Nomor Pokok Wajib Pajak (NPWP) adalah salah satu berkas atau dokumen yang perlu kita miliki sebagai warga negara yang memiliki penghasilan baik dari profesi kita, maupun dari usaha yang dirintis sendiri.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Cara Membuat NPWP Pribadi Mudah dan Lengkap</title>
      <link href="https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-pribadi" rel="alternate" type="text/html" title="Cara Membuat NPWP Pribadi Mudah dan Lengkap" />
      <published>2018-10-24T16:18:20+00:00</published>
      <updated>2018-10-24T16:18:20+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-pribadi</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-pribadi">&lt;p&gt;Membayar pajak adalah kewajiban kita sebagai warga negara yang baik dan sudah berpenghasilan. Pajak pribadi diatur dalam Nomor Pokok Wajib Pajak (NPWP).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maka setiap orang yang sudah punya penghasilan wajib memiliki NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kali ini, Mukidi akan uraikan secara lengkap cara membuat NPWP pribadi beserta syarat-syarat yang perlu kamu tahu dan lengkapi.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cara-membuat-npwp-pribadi-lengkap-dengan-syarat&quot;&gt;Cara Membuat NPWP Pribadi Lengkap dengan Syarat&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Membuat NPWP sejatinya kini bukanlah hal sulit atau membingungkan. Pasalnya, berbagai cara sudah disediakan pihak Direktorat Jenderal Pajak (Dirjen Pajak)untuk memudahkan masyarakat membuat nomor pajak penghasilannya. Informasi cara pembuatan hingga pembayarannya pun sudah bertebaran di berbagai jenis media.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;syarat-membuat-npwp-pribadi&quot;&gt;Syarat Membuat NPWP Pribadi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/08/21/cara-membuat-npwp-1-ba003.jpg&quot; alt=&quot;syarat membuat npwp&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebelum kamu mengetahui cara membuat NPWP, kamu tentunya perlu terlebih dulu mengetahui syarat-syarat apa saja yang perlu kamu lengkapi untuk bisa menuju proses pembuatan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk itu, berikut Mukidi berikan daftar dokumen apa saja yang perlu kamu sediakan, sesuai dengan kategori nomor wajib pajak yang ingin kamu buat. Berikut syarat-syaratnya.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;syarat-1---wajib-pajak-pribadi-yang-tidak-menjalankan-usahapekerjaan&quot;&gt;Syarat 1 - Wajib Pajak Pribadi yang Tidak Menjalankan Usaha/Pekerjaan&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Buat kamu yang ingin membuat wajib pajak pribadi dan tidak sedang menjalankan usaha/pekerjaan, berkas-berkas inilah yang harus kamu lengkapi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi KTP untuk Warga Negara Indonesia (WNI).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi Paspor, KITAS atau KITAPuntuk Warga Negara Asing (WNA).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;syarat-2---wajib-pajak-pribadi-yang-menjalankan-usahapekerjaan&quot;&gt;Syarat 2 - Wajib Pajak Pribadi yang Menjalankan Usaha/Pekerjaan&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Buat kamu yang juga ingin membuat wajib pajak pribadi dan kebetulan sedang menjalankan usaha/pekerjaan, jangan lupa lengkapi berkas-berkas berikut:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi KTP untuk WNI.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi Paspor, KITAS atau KITAPuntuk WNA.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi izin kegiatan usaha yang diterbitkan instansi berwenang.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Surat pernyataan di atas materai bahwa benar-benar menjalankan usaha/pekerjaan.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;syarat-3---wajib-pajak-pribadi-wanita-kawin-perpajakan-terpisah&quot;&gt;Syarat 3 - Wajib Pajak Pribadi Wanita Kawin Perpajakan Terpisah&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Khusus buat kamu wanita karier yang ingin membuat wajib pajak pribadi yang terpisah dari suami, berikut berkas-berkas yang harus kamu miliki:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi Kartu NPWP Suami.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi Kartu Keluarga.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi surat perjanjian pemisahan penghasilan dan hartaatau surat pernyataan menghendaki hak dan kewajiban perpajakan terpisah dari hak dan kewajiban perpajakan suami.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;cara-membuat-npwp-pribadi-secara-manual-offline&quot;&gt;Cara Membuat NPWP Pribadi Secara Manual (Offline)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/08/21/cara-membuat-npwp-2-90a5d.jpg&quot; alt=&quot;cara-membuat-npwp ofline&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kamu bisa membuat NPWP dengan cara manual alias datang secara langsung ke Kantor Pelayanan Pajak (KPP) terdekat yang ada di lingkungan kamu. Kamu perlu melengkapi segala persyaratan dokumen yang mesti kamu bawa, sesuai dengan syarat yang sudah Mukidi sebutkan di atas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika sudah, kamu bisa memilih satu dari dua metode berikut ini:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;cara-1---mendatangi-kantor-pajak-kpp&quot;&gt;Cara 1 - Mendatangi Kantor Pajak (KPP)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Kamu bisa langsung datang ke KPP terdekat dari domisili dengan membawa berkas persyaratan yang dibutuhkan. Buat kamu yang alamat domisilinya berbeda dengan yang tertera di KTP, perlu mempersiapkan juga surat keterangan tempat tinggal dari kelurahan tempat kamu berdomisili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semua dokumen persyaratan difotokopi, kemudian lengkapi dengan formulir pendaftaran Wajib Pajak yang sudah diisi dengan benar dan lengkap serta ditandatangani. Formulir ini bisa kamu peroleh dari petugas pendaftaran di KPP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selanjutnya serahkan berkas tersebut ke petugas pendaftaran. Kamu akan mendapatkan tanda terima pendaftaran sebagai Wajib Pajak yang telah melakukan pendaftaran untuk mendapatkan NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Waktu yang dibutuhkan untuk membuat kartu NPWP tidak lama, hanya satu hari kerja, dan tidak dipungut biaya alias gratis. Kartu NPWP akan dikirim ke alamat kamu melalui Pos Tercatat.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;cara-2---melalui-jasa-pos-atau-ekspedisi&quot;&gt;Cara 2 - Melalui Jasa Pos atau Ekspedisi&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Metode alias cara tang satu ini bisa kamu pilih jika lokasi KPP terlalu jauh dari tempatmu. Kamu bisa mendatangi kantor pos atau jasa ekspedisi terdekat. Di sana kamu tinggal mengisi formulir pendaftaran sekaligus mengirimkannya dengan melampiri dokumen persyaratan yang sudah disiapkan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cara-membuat-npwp-pribadi-secara-online&quot;&gt;Cara Membuat NPWP Pribadi Secara Online&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/09/20/cara-membuat-npwp-bagi-yang-belum-bekerja-2-a79fb.jpg&quot; alt=&quot;cara membuat npwp&quot; title=&quot;Sumber foto: WebBisnis&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tak ingin repot-repot pergi ke KPP terdekat sekalipun? Kamu bisa mencoba &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-online&quot;&gt;cara membuat NPWP versi online&lt;/a&gt; berikut ini. Dengan metode ini, kamu bisa mengurus segala keperluan dan proses pembuatan NPWP pribadi secara online atau dengan kata lain sudah melalui komputerisasi. Berikut langkah-langkahya:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;langkah-1---kunjungi-situs-dirjen-pajak&quot;&gt;Langkah 1 - Kunjungi Situs Dirjen Pajak&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Kunjungi situs Dirjen Pajak di alamat www.pajak.go.id atau klik ereg.pajak.go.id/login untuk langsung mengakses halaman pendaftaran NPWP online di situs Dirjen Pajak. Di laman Dirjen Pajak tersebut, pilih menu sistem e-Registration.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;langkah-2---daftarkan-akun-kamu&quot;&gt;Langkah 2 - Daftarkan Akun Kamu&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Kamu perlu mendaftar terlebih dahulu untuk mendapatkan akun dengan mengklik Daftar. Isilah data pendaftaran pengguna dengan benar seperti nama, alamat email, password alias kata sandi, dan lainnya.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;langkah-3---lakukan-aktivasi-akun&quot;&gt;Langkah 3 - Lakukan Aktivasi Akun&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Cara mengaktivasi akun kamu adalah dengan membuka kotak masuk (inbox) dari email yang kamu gunakan untuk mendaftar tadi, kemudian buka email yang masuk dari Dirjen Pajak. Ikuti petunjuk yang ada di dalam email tersebut untuk melakukan aktivasi.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;langkah-4---isi-formulir-pendaftaran&quot;&gt;Langkah 4 - Isi Formulir Pendaftaran&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Setelah proses aktivasi berhasil dilakukan, selanjutnya kamu harus login ke sistem e-Registration dengan memasukkan email dan password akun yang telah Anda buat. Atau kamu bisa mengklik tautan yang terdapat di dalam email aktivasi kedua dari Dirjen Pajak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah login, kamu kemudian akan dibawa ke halaman Registrasi Data WP untuk memulai proses pembuatan NPWP. Isi semua data dengan benar pada formulir yang tersedia. Ikuti semua tahapannya secara teliti. Bila data yang diisi benar, akan muncul surat keterangan terdaftar sementara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7369031133&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;
Langkah selanjutnya dan selengkapnya bisa kamu lihat dan pelajari melalui artikel Baca Spesial di bawah ini.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cara-membuat-npwp-bagi-yang-belum-bekerja&quot;&gt;Cara Membuat NPWP Bagi yang Belum Bekerja&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Seperti sudah Mukidi sebutkan sebelumnya, NPWP juga bisa dimiliki orang yang bahkan belum punya pekerjaan, usaha dan penghasilan. Hal itu bisa dilakukan jika kamu mengikuti prosedur yang benar dan melengkapi segala persyaratan yang dibutuhkan. Berikut ini langkah-langkahnya:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-1---minta-surat-keterangan&quot;&gt;Langkah 1 - Minta Surat Keterangan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Langkah pertama yang harus kamu lakukan adalah pergi ke kantor keluarahan atau kecamatan yang sesuai dengan domisili tempat kamu tinggal, lalu minta surat keterangan sekaligus sebagai pengantar untuk kamu mengajukan pembuatan kartu NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-2---daftar-antrian-online&quot;&gt;Langkah 2 - Daftar Antrian Online&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/09/20/cara-membuat-npwp-bagi-yang-belum-bekerja-2-a79fb.jpg&quot; alt=&quot;cara membuat npwp 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mendaftar antrian online kini jadi salah satu prosedur krusial yang harus dilakukan dalam nyaris segala proses pembuatan dokumen resmi negara, salah satunya membuat NPWP. Kunjungi situs resmi Ditjen Pajak di laman www.pajak.go.id, pilih e-Registration dan masukkan segala informasi sesuai dengan identitas asli kamu beserta email yang digunakan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-3---isi-data-pekerjaan&quot;&gt;Langkah 3 - Isi Data Pekerjaan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Khusus kolom yang menanyakan pekerjaan, perlu sedikit modifikasi dalam melakukan pengisian. Meski status kamu belum bekerja, namun kamu harus tetap mengisi kolom tersebut. Isi bagian tersebut dengan “Pegawai Swasta” agar kamu bisa melanjutkan ke langkah selanjutnya.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-4---cek-email&quot;&gt;Langkah 4 - Cek Email&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Setelah mengisi identitas secara lengkap, kamu selanjutnya tinggal melakukan pengecekan pada alamat email yang kamu daftarkan. Kamu akan menerima nomor transaksi dari Ditjen Pajak.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-5---tunggu-aplikasi-permohonan&quot;&gt;Langkah 5 - Tunggu Aplikasi Permohonan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Setelah mendapatkan nomor transaksi, langkah selanjutnya adalah menunggu permohonan apakah disetujui atau tidak. Kamu akan menerima email selanjutnya yang memberitahukan jika permohonan kamu disetujui. Jika iya, kamu kemudian tinggal datang ke kantor pajak yang sesuai dengan domisilimu.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;langkah-6---ambil-kartu-npwp-kamu&quot;&gt;Langkah 6 - Ambil Kartu NPWP Kamu&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/09/20/cara-membuat-npwp-bagi-yang-belum-bekerja-3-696da.jpg&quot; title=&quot;gambar: Money Smart&quot;&gt;cara membuat npwp 3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah tiba di kantor pajak, kamu tinggal menunggu nama kamu dipanggil. Kartu NPWP kamu kemudian akan segera diproses di loket dan jika sudah memasukkan segala informasi secara tepat, kartu NPWP kamu akan segera dicetak. Kamu kemudian bisa mengambil kartu NPWP milikmu.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;manfaat-memiliki-kartu-npwp&quot;&gt;Manfaat Memiliki Kartu NPWP&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/08/21/cara-membuat-npwp-4-826ab.jpg&quot; alt=&quot;cara membuat npwp pribadi 4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kamu telah mengetahui segala persyaratan dan bagaimana langkah demi langkah dalam membuat NPWP pribadi. Lalu untuk apa kartu NPWP setelah kamu buat? Berikut Mukidi akan sedikit mengulas mengenai manfaat yang bisa kamu dapatkan jika sudah memiliki kartu NPWP. Berikut empat manfaat di antaranya:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Kelengkapan Administratif&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Dalam mengurus beberapa hal yang berkaitan dengan instansi, seperti bank atau instansi pemerintahan, NPWP merupakan salah satu dari kelengkapan administrastif yang harus dipenuhi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika kamu ingin mengurus pinjaman ke bank, seperti KPR atau KTA, maka petugas akan menanyakan nomor kartu NPWP milikmu. Pun kalau kamu akan membuka usaha maka kepemilikan kartu NPWP merupakan keharusan.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Mempermudah Bepergian ke Luar Negeri&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Kamu yang sering bepergian ke luar negeri, maka kepemilikan NPWP akan membantu perjalanan kami. Dengan menunjukkan kartu NPWP di bandara saat kamu hendak bepergian ke luar negeri, kamu pun akan dibebaskan dari biaya fiskal.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Pengurusan Taspen&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Bahkan buat kamu yang sudah tidak bekerja secara aktif lagi, kemepilikan NPWP tetap diperlukan. Hal ini karena mereka tetap menerima penghasilan berupa uang pensiun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;9478876028&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagi pensiunan TNI yang dikelola oleh Asabri dan PNS, pembuatan Tabungan Pensiun (Taspen) membutuhkan yang namanya NPWP sebagai kelengkapannya.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Potongan Pajak&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Sesuai dengan Undang-Undang PPh Pasal 21 Ayat 5a, yang menyatakan bahwa mereka yang sudah wajib membayar pajak dan tidak memiliki kartu NPWP akan membayar pajak 20% lebih besar dibanding mereka yang memiliki NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kebijakan ini juga yang dimanfaatkan oleh perusahaan untuk mendapatkan potongan pajak dengan mengakomodir pemilikan NPWP setiap karyawannya.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;akhir-kata&quot;&gt;Akhir Kata&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Itulah tata cara membuat NPWP pribadilengkap beserta syarat yang harus kamu penuhi dan manfaat jika kamu sudah memilikinya. Kini tak ada lagi alasan untuk kamu tidak memiliki kartu NPWP, bukan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apalagi setelah mengetahui detail cara pembuatan dan manfaat apa saja yang bisa kamu peroleh dengan memiliki NPWP. Setuju?&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="tutorial" />
      
        <category term="npwp" />
      

      
        <summary type="html">Membayar pajak adalah kewajiban kita sebagai warga negara yang baik dan sudah berpenghasilan. Pajak pribadi diatur dalam Nomor Pokok Wajib Pajak (NPWP).</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Cara Membuat NPWP Online Mudah dan Lengkap</title>
      <link href="https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-online" rel="alternate" type="text/html" title="Cara Membuat NPWP Online Mudah dan Lengkap" />
      <published>2018-10-23T21:18:20+00:00</published>
      <updated>2018-10-23T21:18:20+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-online</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-online">&lt;p&gt;Sebagai warga negara yang baik, sudah sepatutnya kita menaati berbagai aturan demi aturan yang ditetapkan pemerintah. Salah satunya dalam urusan membayar pajak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk bisa membayar pajak, kamu yang sudah memiliki pekerjaan maupun usaha haruslah memiliki NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7369031133&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NPWP alias Nomor Pokok Wajib Pajak menurut situs resmi &lt;a href=&quot;https://www.online-pajak.com/&quot;&gt;Online Pajak&lt;/a&gt; adalah rangkaian nomor seri yang digunakan kantor pajak untuk mengidentifikasi para wajib pajak, baik orang pribadi maupun badan. Lalu gimana cara mendapatkan kartu yang dikeluarkan Direktorat Wajib Pajak ini? Tenang! Berikut ini akan Mukidi jelaskan langkah demi langkah cara daftar pajak online secara lengkap.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Sudah punya e-KTP belum? Penting banget loh segera buat, kalau sudah coba cara cek e KTP online 2018 berikut:
&lt;a href=&quot;/cara-cek-data-e-ktp-mudah&quot;&gt;Cek Data E-KTP dengan Mudah di Sini!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;cara-daftar-npwp-online&quot;&gt;Cara Daftar NPWP Online&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nyaris seluruh dokumen kenegaraan kini sedang mengalami transisi supaya masyarakat bisa mengurus apapun via online, termasuk untuk NPWP. Sesuai judul, artikel ini akan menjabarkan langkah demi langkah untuk kamu menerapkan cara membuat NPWP secara online lengkap beserta dokumen atau berkas apa saja yang perlu kamu siapkan.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;caption&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/738/295/userfiles/2018/08/10/cara-membuat-npwp-online-c0911.jpg&quot; alt=&quot;membuat npwp online&quot; /&gt;
    
    &lt;figcaption class=&quot;caption-text&quot;&gt;Sumber foto: Online-Pajak&lt;/figcaption&gt; 
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Gambar di atas adalah alur atau proses pembuatan NPWP yang nantinya akan kamu ikuti. Singkatnya, kamu perlu melengkapi dokumen terlebih dulu sebelum kamu melanjutkan ke tahap-tahap selanjutnya yaitu melakukan pendaftaran, menunggu penerbitan Bukti Penerimaan Surat (BPS) hingga menerima NPWP. Lebih detail, di bawah ini adalah langkah lengkap membuat NPWP secara online:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-1---buat-akun-di-ereg-pajak&quot;&gt;Langkah 1 - Buat Akun di Ereg Pajak&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/500/346/userfiles/2018/08/10/cara-membuat-npwp-online-1-22cdc.jpg&quot; alt=&quot;buat akun ereg pajak&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Langkah pertama yang perlu kamu lakukan adalah membuat akun di &lt;a href=&quot;https://ereg.pajak.go.id/login&quot;&gt;Ereg Pajak&lt;/a&gt; Kamu bisa menggunakan alamat email aktif untuk login atau membuat terlebih dulu akun di sini. Jika sudah, isi kolom-kolom yang tersedia lalu lakukan aktivasi jika sudah mendapat kiriman email konfirmasi. Jika sudah memiliki akun, kamu selanjutnya siap untuk langsung melakukan cara membuat NPWP online.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-2---lengkapi-dan-unggah-persyaratan-membuat-npwp&quot;&gt;Langkah 2 - Lengkapi dan Unggah Persyaratan Membuat NPWP&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Setelah memiliki akun di Ereg Pajak, kamu perlu mengidentifikasi atau dengan kata lain mengetahui jenis atau kategori NPWP mana yang akan kamu buat. Secara umum, ada &lt;strong&gt;tiga kategori wajib pajak&lt;/strong&gt; yang akan dikenakan sesuai dengan pekerjaan, badan usaha atau kondisi keluarga dari orang yang akan membuat NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;caption&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/08/10/cara-membuat-npwp-online-2-fa792.jpg&quot; alt=&quot;persyaratan npwp online&quot; /&gt;
    
    &lt;figcaption class=&quot;caption-text&quot;&gt;Sumber foto: ShopBack&lt;/figcaption&gt; 
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Berikut ini adalah tiga kategori wajib pajak yang harus kamu ketahui beserta berkas apa saja yang harus kamu siapkan sebagai persyaratan yang harus dipenuhi. Kamu selanjutnya harus mengunggah dokumen-dokumen ini ke &lt;a href=&quot;https://ereg.pajak.go.id/login&quot;&gt;Ereg Pajak&lt;/a&gt; untuk melanjutkan proses pembuatan NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;1-wajib-pajak-orang-pribadi-tidak-menjalankan-usaha-atau-pekerjaan-bebas&quot;&gt;1. Wajib Pajak Orang Pribadi Tidak Menjalankan Usaha atau Pekerjaan Bebas&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Kartu Tanda Penduduk (KTP) atau kartu identitas lain bagi Warga Negara Indonesia (WNI)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paspor dan KITAS/KITAP bagi Warga Negara Asing (WNA)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Lihat juga panduan lengkap &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-pribadi&quot;&gt;cara membuat NPWP pribadi&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;2-wajib-pajak-orang-pribadi-menjalankan-usaha-atau-pekerjaan-bebas&quot;&gt;2. Wajib Pajak Orang Pribadi Menjalankan Usaha atau Pekerjaan Bebas&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;KTP bagi WNI&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paspor dan KITAS/KITAP bagi WNA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dokumen izin kegiatan usaha yang diterbitkan oleh instansi berwenang. Bisa juga berbentuk surat keterangan tempat kegiatan usaha atau pekerjaan bebas yang dikeluarkan oleh pejabat pemerintah daerah semisal lurah atau kepala desa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;3-wajib-pajak-orang-pribadi-status-wanita-kawin-yang-dikenai-pajak-terpisah-dari-suami&quot;&gt;3. Wajib Pajak Orang Pribadi Status Wanita Kawin yang Dikenai Pajak Terpisah dari Suami&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;KTP bagi WNI&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paspor dan KITAS/KITAP bagi WNA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi kartu NPWP suami&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi Kartu Keluarga (KK)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi surat perjanjian pemisahan penghasilan dan harta. Bisa juga surat pernyataan yang menghendaki melaksanakan hak dan kewajiban perpajakan terpisah dari hak kewajiban perpajakan suami.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Belum selesai sampai di sini, masih ada langkah berikut untuk menyelesaikan NPWP kamu secara online.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-3---kirim-berkas-elektronik&quot;&gt;Langkah 3 - Kirim Berkas Elektronik&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Setelah memiliki akun di Ereg Pajak dan telah melengkapi serta mengunggah segala berkas yang dibutuhkan, langkah selanjutnya yang harus kamu lakukan untuk melanjutkan cara daftar pajak online adalah mengirim berkas-berkas elektronik tersebut pada dashboard yang tersedia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/500/346/userfiles/2018/08/10/cara-membuat-npwp-online-3-1ef70.jpg&quot; alt=&quot;unggah berkas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selesai mengirim berkas, kamu masih harus menunggu email konfirmasi untuk bisa meneruskan proses pendaftaran kartu NPWP kamu. Setelah mendapat email konfirmasi, langkah selanjutnya adalah mengisi formulis pendaftara offline untuk memasukkan identitas lengkap kamu. Untuk mengunduh formulir pendaftaran NPWP online, kamu bisa mendapatkannya dengan mudah &lt;a href=&quot;https://www.online-pajak.com/sites/pajak/files/uploaded-files/formulir-npwp.pdf&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah menyelesaikan pengisian formulir dan melengkapi berkas-berkas yang diminta, kamu kemudian tinggal menunggu karena kartu NPWP kamu akan segera diproses alias dibuat. Jika nantinya sudah selesai, kartu NPWP bisa kamu ambil ke kantor pajak terdekat yang ada di daerah tempat tinggal kamu atau kantor yang kamu daftarkan dalam formulir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mudah banget kan cara membuat NPWP online ini? Yuk buruan cobain buat NPWP sekarang!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kenapa-perlu-membuat-npwp-online&quot;&gt;Kenapa Perlu Membuat NPWP Online?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seperti sudah sempat disebutkan di atas, memiliki NPWP adalah salah satu hal yang wajib dipenuhi sebagai salah satu warga negara yang baik dan bertanggung jawab. Kamu harus memiliki NPWP jika kamu memiliki penghasilan kena pajak dari suatu perusahaan ataupun dari usaha yang kamu rintis sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/08/10/kartu-npwp-88db8.jpg&quot; alt=&quot;kartu npwp&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saking pentingnya dokumen yang satu ini, bahkan jika suatu saat kamu mengalami musibah dan kehilangan NPWP, kamu diwajibkan membuat kartu NPWP yang baru atau pengganti. Sepenting KTP, rasanya tak ada alasan untuk kamu tidak memiliki kartu NPWP saat ini. Apalagi dengan proses mengurusnya yang terbilang mudah karena bisa dilakukan secara online.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;bagaimana-kalau-tidak-memiliki-npwp&quot;&gt;Bagaimana Kalau Tidak Memiliki NPWP?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lalu bagaimana jika masih ada orang-orang yang entah karena malas atau tidak tahu, mereka tidak punya NPWP? Apakah akan mempengaruhi penghasilan mereka? Atau adakah hukum yang bisa menjerat orang-orang tanpa NPWP? Berikut beberapa hal yang bisa terjadi untuk kamu yang memiliki penghasilan secara konsisten, tidak memiliki kartu NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;caption&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/08/10/hukum-npwp-0d339.jpg&quot; alt=&quot;hukum, npwp&quot; /&gt;
    
    &lt;figcaption class=&quot;caption-text&quot;&gt;Sumber foto: iStock&lt;/figcaption&gt; 
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Yang pertama, kamu akan terkena potongan pajak penghasilan yang lebih tinggi jika dibandingkan dengan orang yang memiliki NPWP. Bahkan, tarif pajak buat kamu yang tergolong tanpa NPWP adalah sebesar 20% lebih tinggi dari tarif normal. Padahal, pajak penghasilan menurut Undang-Undang Pasal 21 hanyalah sebesar 5%. Ngeri kan? Makanya segera buat NPWP secara online!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dari segi hukum, kamu bisa terkena beberapa sanksi hingga ancaman kurungan penjara. Undang-Undang Nomor 28 Tahun 2007 menyebutkan bahwa wagra negara yang tidak memiliki NPWP bisa menerima pidana penjara paling singkat selama 6 bulan dan paling lama 6 tahun. Belum lagi dikenakan denda senilai dua kali jumlah pajak terutang yang tidak atau kurang dibayar, dan paling banyak empat kali jumlah pajak terutang tersebut.  &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;penutup&quot;&gt;Penutup&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Itulah langkah-langkah cara membuat NPWP online dengan mudah dan tentunya lengkap. Kini tak ada lagi alasan untuk kamu lupa atau tidak sama sekali membayar pajak. Apalagi dengan cara mendaftar yang terbilang sangat mudah, kamu harusnya sudah jadi salah satu warga negara yang baik dengan memiliki NPWP dan taat membayar pajak. Setuju?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Suber gambar banner: KlikPajak&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="tutorial" />
      
        <category term="npwp" />
      

      
        <summary type="html">Sebagai warga negara yang baik, sudah sepatutnya kita menaati berbagai aturan demi aturan yang ditetapkan pemerintah. Salah satunya dalam urusan membayar pajak.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Google vs Apple: Apa yang Dijual, Kepada Siapa?</title>
      <link href="https://www.paciran.com/google-vs-apple-jualan-apa-kepada-siapa" rel="alternate" type="text/html" title="Google vs Apple: Apa yang Dijual, Kepada Siapa?" />
      <published>2018-10-17T09:37:03+00:00</published>
      <updated>2018-10-17T09:37:03+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/google-vs-apple-jualan-apa-kepada-siapa</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/google-vs-apple-jualan-apa-kepada-siapa">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Why can Google give me unlimited storage for life and Apple charges for more than more 5Gb?”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Apa sih Google itu? Jika kamu menjawab bahwa Google adalah sebuah ‘perusahaan di bidang teknologi’ atau ‘perusahaan mesin telusur/pencari’, kamu salah. Sebenenarnya, Google adalah perusahaan per-iklanan.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Google memberikan banyak hal secara gratis. Semua gratisan itu adalah pembelian Google atas dirimu.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.google.com/&quot;&gt;Google&lt;/a&gt; memperoleh pendapaatan dengan menjual dirimu. Atau lebih spesifik lagi, data yang dikumpulkan dari tingkah polahmu selama menggunakan layanan gratis milik Google. Google menjual semua informasi tersebut keppada para peng-iklan. Dan tahukah kamu, bahwa informasi yang dijual oleh Google ternyata lebih mendetil dan spesifik dari yang kamu sangka.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;If you are not charged for a product, &lt;strong&gt;you are the product&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Semua aktivitas yang kamu lakukan dengan memakai semua layanan gratis yang disediakan Google akan direkam dan dianalisa untuk mempelajari kebiasaanmu secara lebih lanjut. Setiap e-mail yang kamu terima pada Gmail dipindai untuk menemukan kata kunci. Google tahu apa yang kamu suka, apa yang kamu benci, yang kamu takutkan, apa yang kamu beli, &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/ketika-angka-bisa-saling-baku-hantam&quot;&gt;pandangan politik&lt;/a&gt; seperti apa yang kamu anut, kecenderungan seksal macam apa yang kamu sukai dand seterusnya.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;google-is-a-spy-agent&quot;&gt;Google is a Spy Agent&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Google juga pasti bisa menyimpulkan pola kebiasaan kamu dari data yang dikumpulkan. Semisal, jam berapa kamu mulai bekerja dan berapa jarak tempatmu bekerja dengan rumah kamu. Bisa jadi, Google juga tahu ketika kamu pernah/sedang berselingkuh. Informasi yang didapat dengan meng-gratis-kan semua layanannya ini bisa dikatakan bisa membuat organisasi agen mata-mata klasik, sebut saja KGB atau CIA, malu segaligus meneteskan air liur, iri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menjual akses informasi yang didapatkan dari kamu kepada orang lain atau pihak ketiga, adalah model bisnis Google. Namun (untungnya) bukan kepada lembaga pemerintahan maupun penyelidik prifat, karena mereka tidak akan mau membeli data sensitif ini dengan harga mahal. Mereka adalah yang merupakan &lt;em&gt;pioneer&lt;/em&gt; dalam model bisnis ini, yang kemudian ditiru dan dikembangkan lebih jauh oleh Facebook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;assets/images/google-Adsense.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/google-Adsense.png?resize=640,320&quot; alt=&quot;Google Adsense&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bisa dibilang bahwa Google, &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/jangan-ngeblog-kamu-gak-akan-kuat&quot;&gt;mendapatkan penghasilan&lt;/a&gt; yang sangat besar dengan menjual akses untuk melihat informasimu kepada orang yang ingin menjual sesuatu kepadamu.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;apple-dan-google-the-verdict&quot;&gt;Apple dan Google, the verdict.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ketika kamu berurusan dengan Google, kamu adalah barang dagangan, sedangkan pembeli produk per-iklanan Google adalah pembelinya. Namun Jika kamu memakai &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/how-to-reset-your-apple-id-password&quot;&gt;layanan dari Apple&lt;/a&gt;, maka kamu adalah pembelinya, Apple menjual komputer. Google menjual kamu. Inilah kenapa harga yang harus kamu bayar kepada Google lebih murah (bahkan gratis) sedangkan layanan serupa dihargai lebih mahal oleh Apple.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="internet" />
      
        <category term="ekonomi" />
      

      
        <summary type="html">“Why can Google give me unlimited storage for life and Apple charges for more than more 5Gb?”</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
