<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/author/mukidi/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2018-10-11T08:50:41+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/author/mukidi/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Paciran bukan di Tuban, tapi di pesisir Lamongan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Mudahnya Trik Cropping Gambar Online Memakai Server Wordpress Tanpa Akun</title>
      <link href="https://www.paciran.com/memanfaatkan-server-wordpress-untuk-cropping-gambar-secara-online" rel="alternate" type="text/html" title="Mudahnya Trik Cropping Gambar Online Memakai Server Wordpress Tanpa Akun" />
      <published>2018-10-09T20:20:20+00:00</published>
      <updated>2018-10-09T20:20:20+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/memanfaatkan-server-wordpress-untuk-cropping-gambar-secara-online</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/memanfaatkan-server-wordpress-untuk-cropping-gambar-secara-online">&lt;p&gt;Fungsi gambar baik berupa foto ataupun hasil editing mempunyai peran yang lumayan penting saat menulis artikel. Utamanya saat menulis di blog atau media online lainnya. Seperti ujaran yang cukup populer: “Satu gambar lebih efektif daripada seribu kata.” Atau menurut generasi milenial: “No pict = Hoax.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk keperluan ilustrasi tulisan, blogger atau penulis, lebih memilih untuk memasukkan gambar yang didapatkan dari situs lain dengan alasan tertentu. Masalahnya, gambar yang didapat seacara online bisa jadi mempunyai ukuran yang lebih besar dari yang dibutuhkan. Ukuran yang dimaksud disini bisa berarti terlalu lebar/tinggi. bisa juga ukuran file bitmap (jpg/png) terlampau berat untuk dibuka sehingga mempengaruhi pemuatan halaman secara keseluruhan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bandwith-dan-gambar-online&quot;&gt;Bandwith dan Gambar Online&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Untuk mengatasi masalah di atas, biasanya &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/jangan-ngeblog-kamu-gak-akan-kuat&quot;&gt;penulis/blogger&lt;/a&gt; harus mengunduh terlebih dahulu file gambar dan melakukan pemotongan gambar agar sesuai dengan yang diinginkan. Kemudian mengunggah kembali gambar hasil &lt;em&gt;editing&lt;/em&gt;. Entah mengunggah langsung ke hosting blog/atau situs yang saat ini dipakai untuk mempublikasikan tulisan (pilihan pertama) maupun mengunggah ke situs hosting gambar external (pilihan kedua) semacam imgur.com, kemudian menyematkan tautan langsung gambar yang telah diunggah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pilihan pertama, tak akan menjadi masalah jika menggunakan media publikasi gratisan seperti &lt;strong&gt;Blogger&lt;/strong&gt; (sub-domain blogspot.com) atau &lt;strong&gt;Wordpress&lt;/strong&gt; (versi gratis, sub domain wordpress.com) dan platform blogging lokal seperti &lt;strong&gt;Kompasiana&lt;/strong&gt;. Karena penulis tidak perlu memikirkan apakah jatah bandwith akan terlampaui ketika artikel menjadi populer dan berkali-kali dibaca.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;!-- AtasArtikel --&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pilihan kedua mejadi alternatif bagi blogger yang mempublikasikan tulisan secara mandiri menggunakan CMS (Content Management System) seperti &lt;a href=&quot;https://wordpress.org/download/&quot;&gt;CMS Wordpress&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://downloads.joomla.org/id/&quot;&gt;Jomla&lt;/a&gt; maupun &lt;a href=&quot;https://www.drupal.org/download&quot;&gt;Drupal&lt;/a&gt; dengan menyewa hosting sendiri. Ini karena umumnya, hosting situs melakukan pembatasan jumlah arus data yang dipakai dalam satu bulan. Sedangkan file gambar cukup memakan data dibandingkan dengan teks, apalagi jika file gambar punya ukuran yang besar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;optimalisasi-gambar-ilustrasi&quot;&gt;Optimalisasi Gambar Ilustrasi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Seperti yang sudah disinggung sebelumnya, gambar dengan resolusi yang tajam pasti punya ukuran file yang besar. Besarnya file gambar turut mempengaruhi pemuatan situs oleh browser. Apalagi jika diakses dari jaringan internet yang lemah. Untuk itu, file gambar perlu di-optimasi sehingga ukuran file lebih kecil namun tetap bisa menampilkan gambar yang cukup layak untuk dilihat. Bagi yang akrab dengan perangkat lunak Adobe Photoshop, perkara &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/memanfaatkan-server-wordpress-untuk-cropping-gambar-secara-online&quot;&gt;optimasi gambar&lt;/a&gt; cukup mudah untuk dilakukan. Tetapi, proses dan langkah dari menemukan gambar ilustrasi hingga bisa dipakai dalam publishing cukup memakan waktu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk mempersingkat proses optimasi gambar, blogger bisa memanfaatkan layanan optimasi gambar online yang sudah banyak tersebar di internet. Beberapa situs optimasi gambar bahkan mempermudah dengan hanya mnyuruh menyalin tautan gambar ke kolom yang disediakan dan tinggal mengunduh hasil gambar optimasi. Tetapi sekali lagi pilihan optimasi gambar ini juga masih terlalu panjang dan tidak &lt;em&gt;efisien&lt;/em&gt; (ramah waktu) dalam prosesnya.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;memanfaatkan-server-wordpress&quot;&gt;Memanfaatkan Server Wordpress&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hemm… Kalau dari judulnya, cara ini sepertinya &lt;em&gt;bakal&lt;/em&gt; ribet lagi. Oh, tentu tidak. Jika kamu berpikiran bahwa cara ini membutuhkan akun wordpress kamu salah besar. Cara atau trik optimasi gambar yang satu bisa dimanfaatkan siapapun asal masih terhubung dengan internet. Tertarik kan? Tidak mungkin kamu membaca hingga sampai di sini jika tidak tertarik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hal terpenting yang perlu kamu ingat adalah &lt;em&gt;domain&lt;/em&gt; ini: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;i0.wp.com, i1.wp.com, i2.wp.com dan i3.wp.com&lt;/code&gt; yang akan kamu pakai untuk &lt;strong&gt;membungkus tautan gambar&lt;/strong&gt; yang ingin dioptimalisasi agar lebih ringan dan format &lt;em&gt;query&lt;/em&gt; untuk &lt;strong&gt;merubah ukuran atau memotong gambar&lt;/strong&gt; yakni: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;?resize=&lt;/code&gt; dan &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;?crop=&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;baca-aturan-pakai&quot;&gt;Baca Aturan Pakai&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Sebagaimana obat, ada aturan pakai yang harus ditaati agar tidak celaka. Ikuti dengan benar.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Untuk optimalisasi gambar, selipkan &lt;em&gt;domain&lt;/em&gt; pembungkus setelah protokol (&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;http://&lt;/code&gt; atau &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;https://&lt;/code&gt;) dari tautan gambar yang ingin kamu optimasi. Sebagai contoh, gambar &lt;a href=&quot;assets/logo-dwarkop.jpg&quot;&gt;logo ini&lt;/a&gt; punya ukuran file yang besar dan berpotensi menghabiskan jatah bandwith selain itu cukup berat dimuat jika disematkan dalam halaman web. Untuk membuat gambar lebih ramah hosting dan lebih ringan gunakan salah satu domain pembungkus, misal &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;i0.wp.com&lt;/code&gt; kedalam tautan https://www.paciran.com/assets/images/logo-dwarkop.jpg sehingga menjadi https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/logo-dwarkop.jpg&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk memotong atau merubah ukuran (lebar, tinggi), tempatkan &lt;em&gt;query&lt;/em&gt; (&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;?resize=&lt;/code&gt; atau &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;?crop=&lt;/code&gt;) di akhir tautan gambar yang sudah dibungkus sebelumnya. Yang terpenting adalah nilai setelah &lt;em&gt;query&lt;/em&gt; yang menentukan ukuran dari gambar dalam satuan &lt;em&gt;pixel&lt;/em&gt; dengan format: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;lebar,tinggi&lt;/code&gt; yang di-inginkan. Jika ingin gambar berukuran lebar 400px dan tinggi 320px, formatnya menjadi &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;400,320&lt;/code&gt;. Setelah digabung, tautan akan terlihat seperti ini: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/logo-dwarkop.jpg?resize=400,320&lt;/code&gt; Mudah, dan &lt;em&gt;efisien&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Catatan untuk webmaster: Trik ini sebenarnya masih punya kekurangan. Salah satunya adalah gambar biasanya tidak ter-cache oleh CDN karena mengandung &lt;em&gt;query&lt;/em&gt;. Toh masih bisa diatasi dengan menambahkan parameter &lt;em&gt;query&lt;/em&gt; tersebut dalam daftar yang boleh di &lt;em&gt;cache&lt;/em&gt; pada panel penyedia layanan CDN yang dipakai.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sebagai contohnya, sudah saya manfaatkan untuk postingan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/desain-logo-dwarkop-paciran-corel-draw&quot;&gt;ini (1)&lt;/a&gt; dan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2.html&quot;&gt;ini (2)&lt;/a&gt;. Contoh pemakaian lainnya seperti gambar cover di atas. Tautan gambar asli yang besar adalah &lt;a href=&quot;https://www.scad.edu/sites/default/files/styles/swarm16x7_1170/public/Academics/Illustration/Tim-Kaminski_Illustration_Drummond-A1-Workshop.jpg&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt;. Kemudian  dioptimasi sekaligus merubah ukurannya dengan server wordpress seperti pada &lt;a href=&quot;https://i0.wp.com/www.scad.edu/sites/default/files/styles/swarm16x7_1170/public/Academics/Illustration/Tim-Kaminski_Illustration_Drummond-A1-Workshop.jpg?resize=800,400&quot;&gt;tautan ini&lt;/a&gt;. Baru kemudian saya unduh dan unggah kembali ke server hosting. Jadi, banyak sekali pilihan yang bisa dipakai dalam memanfaatkan server wordpress sebagai alat optimasi gambar.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Tips Do it like a pro: Kamu juga bisa memanfaatkan trik ini untuk &lt;em&gt;cropping&lt;/em&gt; gambar tertentu yang terlalu besar yang ingin kamu jadikan wallpaper hape android agar pas dengan layar :)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Trik optimasi gambar dengan server wordpress, jelas &lt;strong&gt;lebih efisien&lt;/strong&gt; walaupun belum bisa dikatakan &lt;strong&gt;sangat mudah untuk dilakukan&lt;/strong&gt; jika dibandingkan dengan metode-metode optimasi gambar yang lain yang dijelaskan dalam artikel ini. Setidaknya, optimasi gambar secara online ini tidak memerlukan bantuan perangkat lunak maupun membuka situs optimasi gambar lain. Dan yang penting: tidak perlu download dan re-upload ke server hosting baik internal maupun external.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Hoahem…. ngantuk, tak tinggal ngopi sek bruh.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="tutorial" />
      
        <category term="menulis" />
      

      
        <summary type="html">Fungsi gambar baik berupa foto ataupun hasil editing mempunyai peran yang lumayan penting saat menulis artikel. Utamanya saat menulis di blog atau media online lainnya. Seperti ujaran yang cukup populer: “Satu gambar lebih efektif daripada seribu kata.” Atau menurut generasi milenial: “No pict = Hoax.”</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Desain Baru Logo D Warkop Paciran (CorelDraw 12)</title>
      <link href="https://www.paciran.com/desain-logo-dwarkop-paciran-corel-draw" rel="alternate" type="text/html" title="Desain Baru Logo D Warkop Paciran (CorelDraw 12)" />
      <published>2018-10-07T10:18:00+00:00</published>
      <updated>2018-10-07T10:18:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/desain-logo-dwarkop-paciran-corel-draw</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/desain-logo-dwarkop-paciran-corel-draw">&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;!-- AtasArtikel --&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/logo-dwarkop.jpg?resize=460,460&quot; alt=&quot;Logo Baru D' Warkop Paciran&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gambar .jpg diatas merupakan desain baru logo &lt;strong&gt;D’ Warkop Paciran&lt;/strong&gt; yang saya buat menggunakan &lt;strong&gt;CorelDraw 12&lt;/strong&gt;. Alasan utama pemakaian versi jadul ini cukup klise: ringan. &lt;em&gt;Oh iyo&lt;/em&gt;, ada insiden yang cukup menarik menyoal versi jadul melawan versi terbaru dari editor gambar vektor ini. Sepertinya, hasil edit dari CorelDraw 12 tidak bisa dibuka melalui &lt;a href=&quot;https://www.knoacc.org/2018/08/download-full-corel-draw-grafic-suite-2018.html&quot;&gt;CorelDraw X8&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kok aneh? Hasil edit versi lama seharusnya bisa dong dibuka pada software versi terbaru? Jangan tanya &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; kenapa. Kisah ini bermula ketika saya mengirimkan file .cdr hasil desain-desain banner &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2.html&quot;&gt;event PPC 2&lt;/a&gt; ke percetakan. &lt;em&gt;Ndilalah&lt;/em&gt; menurut yang jaga, kok &lt;em&gt;ndak&lt;/em&gt; mau dibuka. Dan ketika saya tanya via Whatsapp jawabannya: “kita pakai corel 7 mas, punya mas-nya versinya tinggi sekali ya?”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wuiiih… ternyata masih ada yang memakai versi lebih jadul, pantas tidak bisa dibuka, pikir &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt;. Tetapi saat saya datangi, ternyata yang dipakai sudah Corel X7. Mungkin dalam pikiran yang jaga, Corel yang saya pakai ini versi X12 dan file tidak bisa dibuka karena versi saya lebih tinggi. Padahal sebaliknya. Dan yang unik, memang benar-benar tidak bisa dibuka walaupun seharusnya bisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi, &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; mewanti-wanti pengguna CorelDraw X7 atau X8 yang ingin mengunduh file corel (.cdr) di bawah ini agar tidak terlalu berharap. Jad &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; sediakan juga versi bitmap-nya (.jpg) juga.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;assets/zip/dwarkop.zip&quot;&gt;Download file CDR&lt;/a&gt; (Software: Corel Draw Graphic Suite 12)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;assets/images/logo-dwarkop.jpg&quot;&gt;Download file JPG&lt;/a&gt; (Resolusi: 3508 px x 2480 px)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;seperti-bebek-mencoba-berbicara-pada-kambing&quot;&gt;Seperti Bebek mencoba berbicara pada Kambing&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jika dipikir, ini gara-gara pemberian nomor versi CorelDraw yang salah. Yang saya ingat, perubahan nomor versi ini memang sejak versi 12 menjadi versi 13. Nah versi 13 ini yang kemudian menjadi X3 karena menghindari angka 13 yang dianggap sial. Dan penomoran versi yang begini yang membikin runyam. Kenapa tidak pakai X sebagai angka satu sejak Corel 10 coba?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intinya, Perbedaan penyebutan versi ini jadi gak nyambung karena kita beda generasi. Dia masuk generasi &lt;em&gt;milenial&lt;/em&gt; yang mengenal Corel versi X yang menganggap bahwa X itu tidak punya arti, sedangkan &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; termasuk generasi &lt;em&gt;antique&lt;/em&gt; peninggalan jaman batu yang sudah mengenal Corel sejak Corel 9 dan paham bahwa X itu adalah pengganti angka 10. Itu saja sih..&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bonus-anime-dan-corel-draw-12&quot;&gt;Bonus Anime dan Corel Draw 12&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Anime dengan judul: &lt;strong&gt;Sword Art Online: Alicization&lt;/strong&gt; Episode 1, (kebetulan) sudah &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; tunggu-tunggu. 
Niatnya, Kingin memajang kode sematan ( &lt;em&gt;embed&lt;/em&gt; ) yang  saya ambil paksa memakai fitur &lt;em&gt;inspect element&lt;/em&gt; dari browser Chrome dari situs berbagi video &lt;a href=&quot;http://corneey.com/wL8gfg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferer nofollow&quot;&gt;zippyshare&lt;/a&gt;. Tetapi selang satu hari kemudian tidak bisa diputar. Jadi saya hilangkan saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk jaga-jaga kalau installer saya hilang atau terhapus atau ganti laptop, &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; tempelkan beberapa link Software Corel Draw Graphic Suite 12 yang cukup susah untuk didapatkan saat ini. Ada 3 link unduhan saya dapatkan dari postingan blog lawas &lt;em&gt;forumgenkster.blogspot.com&lt;/em&gt;. Dari ketiga tautan hanya ada satu yang masih aktif, yakni dari situs solidfiles. Silahkan unduh &lt;a href=&quot;http://www.solidfiles.com/d/6c7ad8fb15/&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt; dan ekstrak menggunakan software &lt;a href=&quot;https://www.rarlab.com/download.htm&quot;&gt;winrar&lt;/a&gt; dengan memasukkan password: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;www.frankyshare.us&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="desain" />
      
        <category term="corel draw" />
      

      
        <summary type="html"></summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Borongan Desain Banner Sketsel Piala Ppc 2</title>
      <link href="https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2" rel="alternate" type="text/html" title="Borongan Desain Banner Sketsel Piala Ppc 2" />
      <published>2018-09-15T20:28:09+00:00</published>
      <updated>2018-09-15T20:28:09+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2">&lt;p&gt;Piye rasanae &lt;em&gt;ndisain&lt;/em&gt; banner sketsel yang akan dipasang pada event &lt;strong&gt;Piala PPC II&lt;/strong&gt; yang digelar di GOR Ayu Indah pada tanggal 23 Agustus 2018? Tak cuma satu desain, &lt;em&gt;luweh teko saklosen (12+) seng tak garap&lt;/em&gt;. Borongan lur. Sebenarnya, saya juga sudah menggarap desain-desain untuk event Piala PPC ke-2 ini secara &lt;strong&gt;sukarela&lt;/strong&gt; sejak beberapa minggu yang lalu. Seperti desain untuk kaos seragam panitia, baliho dan pernik lain. Termasuk desain logo juga &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; yang &lt;em&gt;nggarap&lt;/em&gt;. Tetapi memang tidak ada niatan untuk ikut campur dalam pembuatan banner sketsel/pembatas antar lapangan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;storyline&quot;&gt;Storyline&lt;/h3&gt;
&lt;!--
![Desain Grafis](https://3.bp.blogspot.com/-AF-_s700foM/V52yZuvyHCI/AAAAAAAAABM/zQsM2JepxhoysGTRslUKLDKRJzaPXUqsACLcB/s720/_-desaingrafis.jpg) 
--&gt;
&lt;p&gt;Selesai menggarap desain sketesel untuk &lt;strong&gt;D’ Warkop&lt;/strong&gt; dan &lt;strong&gt;Tim Hore&lt;/strong&gt; sebenarnya sudah berniat untuk pulang menyambangi kasurku yang hampir seminggu tida &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; tiduri. Namun, saat hasil desain disetor kepada panitia event (Piala PPC II) agar bisa segera di cetak, ternyata ada beberapa sponsor yang tidak menyetorkan desain untuk banner sketsel. Dari &lt;em&gt;omong opyok&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; pun mengetahui bahwa jika desain dipasrahkan ke percetakan ada tambahan biaya senilai rokol kuli satu pak beserta satu cangkir kopi, per desain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sementara pelaksanaan event tanggal 23 September 2018 memang sudah mepet, &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; pun menawari untuk meng &lt;em&gt;handle&lt;/em&gt; semua desain yang tersisa &lt;strong&gt;dengan imbalan 2 (dua) spot iklan sketsel&lt;/strong&gt;. Jadilah acara borongan desain banner sketsel &lt;em&gt;sak losen&lt;/em&gt;, lembur luur…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai bahan dokumentasi kerjaan, saya tampilkan saja di sini. Barangkali dikemudian hari ada pihak sponsor yang ingin memakai ulang desain-desain ini. Syukur-syukur mau memberikan job-job-an baru lagi.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;d-warkop-paciran&quot;&gt;D’ Warkop Paciran&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/DWARKOP.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/DWARKOP.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo D Warkop Paciran&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan:  Karena warung kopi langganan, &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; coba untuk memberikan yang terbaik. &lt;a href=&quot;/desain-logo-dwarkop-paciran-corel-draw&quot;&gt;Ada logo baru dwarkop&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tim-hore&quot;&gt;Tim HORE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/TIMHORE.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/TIMHORE.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;TIM HORE Paciran&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Mencoba untuk me-redesain, dan melepaskan pakem warna merah-hitam-putih. menjadi kuning-hitam. Jreng!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pemerintah-desa-paciran&quot;&gt;Pemerintah Desa Paciran&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/Desa-Paciran.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/Desa-Paciran.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Desa Paciran&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Sedikit geli saat mengetahui bahwa Desa yang luar biasa ini ternyata tidak punya logo. &lt;em&gt;face palm&lt;/em&gt; Saat mencari logo desa paciran lewat situs pencarian google, yang muncul malah logo Pemkab Lamongan dan logo Kec. Paciran. Joss!!!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;kabar-paciran&quot;&gt;Kabar Paciran&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/KABAR_PACIRAN.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/KABAR_PACIRAN.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo PPC&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Hanya re-desain tanpa menghilangkan ciri khas-nya: kotak merah dengan teks &lt;strong&gt;Kabar Paciran&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;paciran-pingpong-club&quot;&gt;Paciran Pingpong Club&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/TIMHORE.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/PPC2.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo PPC&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Untuk desain penyeleggara event, Tinggal menempelkan saja logo yang sudah &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; buat sebelumnya.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;oto-crab&quot;&gt;OTO Crab&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/otocrab.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/otocrab.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo OTO Crab&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Sama-sama tidak punya logo. Diuatkan saja logo baru berbentuk &lt;em&gt;capit yuyu&lt;/em&gt; dengan tubuh dibentuk dari huruf CRAB&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;rz-crab&quot;&gt;RZ Crab&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/RZcrab.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/RZcrab.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo RZ Crab&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Termasuk sponsor di acara PPC I, huruf RZ ternyata adalah inisial Hj. Roziqin. karena tidak punya logo, tempelkan saja &lt;em&gt;capit yuyu&lt;/em&gt; dihuruf C&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sri-welas&quot;&gt;Sri Welas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/sri-welas.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/sri-welas.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Sri Welas&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Tidak setor logo, tempelkan saja gambar truk sesuai dengan jenis usahanya. Beres&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lpmd-paciran&quot;&gt;LPMD Paciran&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/LPMD.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/LPMD.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo LPMD Paciran&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Tidak setor logo, cari logo resmi LPMD lewat google.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sponsor yang ada di atas tidak memberikan logo dari badan usahanya, &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; pun &lt;em&gt;kebobohan nggawekno logo menisan&lt;/em&gt;. Karena memang mendadak dan digarap cepat, &lt;em&gt;yo mok ngono iku dadine&lt;/em&gt;. Tapi pas &lt;em&gt;tak itung maneh kok karek 10 banner yo? Emm… _Seng liyane nyusul&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lumayan-oleh-spot-iklan-gratis&quot;&gt;Lumayan oleh spot iklan gratis&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Melek dalu nabrak subuh, oleh jatah masang 2 sketsel dalam event yang rencananya akan diikuti oleh peserta yang berasal dari 4 Kabupaten. Lumayanlah…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/paciran.com.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/paciran.com.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo Paciran Lamongan&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambahan pengetahuan untuk &lt;em&gt;kamyu&lt;/em&gt;: Rajungan sedikit berbeda dengan Kepting. Jika Kepiting disebut &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Crab&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; saja dalam bahasa kulonan, Rajungan punya nama bule &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Flower Crab&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="desain" />
      
        <category term="olahraga" />
      

      
        <summary type="html">Piye rasanae ndisain banner sketsel yang akan dipasang pada event Piala PPC II yang digelar di GOR Ayu Indah pada tanggal 23 Agustus 2018? Tak cuma satu desain, luweh teko saklosen (12+) seng tak garap. Borongan lur. Sebenarnya, saya juga sudah menggarap desain-desain untuk event Piala PPC ke-2 ini secara sukarela sejak beberapa minggu yang lalu. Seperti desain untuk kaos seragam panitia, baliho dan pernik lain. Termasuk desain logo juga Saia yang nggarap. Tetapi memang tidak ada niatan untuk ikut campur dalam pembuatan banner sketsel/pembatas antar lapangan.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Saung Bambu di Tengah Laut Wisata Pantai Kemantren</title>
      <link href="https://www.paciran.com/lokasi-wisata-pantai-kemantren-paciran" rel="alternate" type="text/html" title="Saung Bambu di Tengah Laut Wisata Pantai Kemantren" />
      <published>2018-09-11T10:15:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-11T10:15:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/lokasi-wisata-pantai-kemantren-paciran</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/lokasi-wisata-pantai-kemantren-paciran">&lt;p&gt;Wisata Pantai Kemantren terletak di Desa Kemantren, Kecamatan Paciran, Kabupaten Lamongan. Sebagai ancer-ancer, Wisata pantai ini berjarak sekitar 5,5 KM sebelah timur Wisata Bahari Lamongan. Pantai yang dikelola secara swadaya oleh masyarakat ini juga menarik minat pengunjung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam sehari kadang bisa sampai ribuan pengunjung saat kondisi ramai. Menurut salah satu pengelola &lt;a href=&quot;tag/wisata&quot;&gt;wisata pantai&lt;/a&gt; ini, ramainya pengunjung biasanya pada hari libur akhir pekan layaknya tempat-tempat wisata lain. Untuk pengguna instagram maupun penghobi fotografi, lokasi ini juga punya spot-spot keren untuk diabadikan. Utamanya pemandangan laut senja di musim-musim saat matahari berada di utara pulau Jawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/sunset-kemantren.jpg&quot; alt=&quot;sunset di pantai kemantren&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tak seperti umumnya wisata pantai, destinasi wisata yang terhitung masih perawan ini tidak gundul, dalam artian tidak melulu hamparan pasir. Di Pantai Kemantren, ada saung-saung bambu yang berderet di bibir pantai. Ada juga gubuk-gubuk apung yang dalam bahasa lokal disebut &lt;em&gt;Branjang&lt;/em&gt; beratap jerami yang dihubungkan dengan jembatan bambu dari bibir pantai hingga ke area laut dangkal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://lh5.googleusercontent.com/p/AF1QipP8HrfxvizlBd6XMhck0hVZyr1esnutKr6TFc6N=w900-h470-c&quot; alt=&quot;saung bambu pantai&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suasana asri berpadu dengan ombak yang tidak terlalu besar, bahkan cenderung tenang membuat pengunjung betah berlama-lama. Angin sepoi-sepoi dari arah laut makin melenakan. Jika air sedang surut, kamu beruntung dapat melihat karang-karang yang ada di tepi laut.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;di-kelola-secara-swadaya&quot;&gt;Di Kelola Secara Swadaya&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wisata yang dibuka sejak dua tahun yang lalu ini bisa kamu jadikan tujuan alternatif wisata sebelum atau setelah mengunjungi lokasi lain seperti makam Sunan Drajat yang berjarak sekitar 2,7 KM saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/image/pantai-kemantren-sunan-drajat.jpg&quot; alt=&quot;Lokasi Pantai Kemantren&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hampir serupa dengan wisata yang dikelola secara swadaya lain di sekitar Paciran, tiket masuk pun gratis. Menurut informasi dari pengelola juga mengungkapkan bahwa tidak ada biaya tiket masuk ke pantai Kemantren. Akan tetapi, pengunjung hanya perlu membayar jasa parkir. Untuk kendaraan roda dua dikenakan tarif Rp 3000, sedangkan untuk mobil sebesar Rp 5000. Biaya parkir inilah yang kemudian dialokasikan untuk pembangunan fasilitas serta membayar penjaga kebersihan lokasi wisata. Pembangunan untuk memperbaiki fasilitas di area wissata juga masih terus dilakukan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fasilitas yang disediakan memang cukup lengkap. Mulai dai MCK, parkir, hingga Masjid sudah ada. Untuk pengembangan fasilitas pun sudah dilakukan sejak awal tahun ini. Semua biaya diambil dari tarif parkir ini karena tidak ada campur tangan pemerintah. Selain area parkir yang luas, terdapat pula warung-warung makanan dan oleh-oleh khas yang berjajar sepanjang jalan masuk wisata.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="wisata" />
      
        <category term="pantai" />
      

      
        <summary type="html">Wisata Pantai Kemantren terletak di Desa Kemantren, Kecamatan Paciran, Kabupaten Lamongan. Sebagai ancer-ancer, Wisata pantai ini berjarak sekitar 5,5 KM sebelah timur Wisata Bahari Lamongan. Pantai yang dikelola secara swadaya oleh masyarakat ini juga menarik minat pengunjung.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">X-nya Kawan Karib, Masuk Pak Eko?</title>
      <link href="https://www.paciran.com/eks-nya-kawan-karib-pak-eko" rel="alternate" type="text/html" title="X-nya Kawan Karib, Masuk Pak Eko?" />
      <published>2018-09-11T07:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-11T07:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/eks-nya-kawan-karib-pak-eko</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/eks-nya-kawan-karib-pak-eko">&lt;p&gt;Benar kata &lt;em title=&quot;penulis paciran.com yang punya cara bertutur ala jaman partai Masyumi, PNI dan PKI berjaya&quot;&gt;Kaji Sukadi&lt;/em&gt; bahwa &lt;strong&gt;rasa cinta&lt;/strong&gt; adalah pengejawantahan ke-egois-an individu yang normal, terkadang menjadi sebuah keharusan. Bagaimana mungkin bisa mendapatkan apa yang menjadi cita-cintanya jika tidak egois? Kalau perlu milik kawan yang tak terlalu karib-pun bisa kena tikung. Demi pemenuhan ego yang suci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media.suara.com/pictures/653x366/2018/08/29/31214-pak-eko-1.jpg&quot; alt=&quot;Masuk Pak Eko&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kadang mencintai ini bisa menjadi sebuah narasi cerita yang ingin diceritakan dalam bentuk &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/resensi-tjinta-imensi-kehilangam.html&quot;&gt;ilusi &lt;strong&gt;dicintai&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; oleh yang sedang &lt;strong&gt;dicinta&lt;/strong&gt;. Agar terjaga dari syak-wasangka orang lain bahwa dirinya seorang jomblo. Sebuah ilham yang baru terpikirkan, “Akan Saia laksanakan pada acar kondangan siang nanti,” Saia mendesis mantap ketika sedang ngopi di warung kopi langganan, Minggu pagi. &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Masuk Pak Eko!&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ritual &lt;em&gt;kondangan&lt;/em&gt;, adalah salah sekian dari daftar panjang &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh.html&quot;&gt;derita para perjaka&lt;/a&gt;. Utamanya, bagi perjaka yang masih saja sendiri ketika kawan-kawan karib menggamit lengan sang istri yang sedang menggendong buah hati atau paling tidak menyeret kekasih yang menggelayut manja di pundaknya sembari tak henti &lt;em&gt;wiridan&lt;/em&gt; harga-harga tas dan sepatu cantik yang di-inginkan-nya. Jadi, perlu strategi cerdas agar saat resepsi nanti tidak &lt;em&gt;tolah-toleh&lt;/em&gt; seperti &lt;em&gt;wedus kopok&lt;/em&gt;, dan (untungnya) Saia termasuk orang yang terhindar dari kemalangan perjaka itu.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;x-nya-kawan-karib&quot;&gt;X-nya Kawan Karib&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Demi mewujudkan kesan bukan jomblo, konspirasi manis pun tersusun. Cukup berbekal nekat dan tak tahu malu, Eks-nya kawan karib pun tak mengapa. Meskipun pada awalnya situasi ini tercipta dari sebuah keterpaksaan, skenario ala telenovela ini berjalan dengan baik dengan dukungan &lt;em&gt;partner&lt;/em&gt; yang cukup tak tahu malu juga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adegan saling berbisik-bisik ditelinga ketika sedang duduk berdua dalam acara kondangan, atau saling lempar senyum saat ada yang mendekat untuk menyapa, atau saling membantu menghabiskan menu prasmanan dalam sesi makan-memakan, berjalan begitu mulus, begitu rapi. Sebuah ilusi sempurna, yang tak membutuhkan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/para-penerka-iwan-fals-noah.html&quot;&gt;peran Deddy Corbuzier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entah Saia yang memanfaatkan situasi untuk menghilangkan status jomblo untuk sementara atau dimanfaatkan partner untuk &lt;em&gt;manas-manasi&lt;/em&gt; X-nya yang kebetulan adalah kawan karib Saia sendiri, adalah hal yang tak jelas. Dalam alur telenovela ini, posisi memanfaatkan atau dimanfaatkan sudah tak jadi soal. Sebab, sak &lt;em&gt;ngertiku&lt;/em&gt;, memang belum ada batasan atau definisi khusus yang pernah dirumuskan oleh pakar sosiolog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/masuk-pak-eko.jpg&quot; alt=&quot;Jempol Pak Eko&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasil akhir dari skenario ini pun tetap menjadi misteri. Berperan untuk siapa? Hasilnya apa? Semua serba GG dan GJ, &lt;em&gt;gak guna&lt;/em&gt; serta &lt;em&gt;gak jelas&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yang paling penting adalah: Siapa yang tertipu? Pada akhirnya, yang tertipu tak lain tak bukan adalah Saia sendiri. Pun yang kemudian tersisa hanyalah ujaran: “Masuk Pak Eko”. &lt;em&gt;Tetep ngenes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="pak eko" />
      
        <category term="kondangan" />
      

      
        <summary type="html">Benar kata Kaji Sukadi bahwa rasa cinta adalah pengejawantahan ke-egois-an individu yang normal, terkadang menjadi sebuah keharusan. Bagaimana mungkin bisa mendapatkan apa yang menjadi cita-cintanya jika tidak egois? Kalau perlu milik kawan yang tak terlalu karib-pun bisa kena tikung. Demi pemenuhan ego yang suci.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Nestapa Perjaka di Bulan Buwuh</title>
      <link href="https://www.paciran.com/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh" rel="alternate" type="text/html" title="Nestapa Perjaka di Bulan Buwuh" />
      <published>2018-09-10T17:15:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-10T17:15:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh">&lt;p&gt;Malam minggu kemarin lusa, seharusnya berjalan seperti malam-malam yang lain. Tak ada yang bisa dianggap istimewa, hanya ada ponsel cerdas yang miring, ditemani kopi, rokok, yang sialnya adalah hasil hutangan. Walaupun demikian, toh tetap harus disyukuri, bahwa masih ada warung yang boleh di-utangi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sungguh, ini adalah berkah luar bisa dari Sang Maha Pemurah. Serius iki mat! &lt;em&gt;Pok bayangno toh&lt;/em&gt;: tidak punya kerjaan tetap, duwit hanya tersisa 4 ribu rupiah yang dipersiapkan untuk berjaga-jaga jika ada kejadian ban bocor. Yang artinya, masih harus berjalan ke rumah teman terdekat untuk mencari hutangan jika benar-benar terjadi. Bukankah itu sebuah kenikmatan yang tiada tara? &lt;strong&gt;Berhutang kopi di warung kopi sekaligus sebungkus rokok kuli&lt;/strong&gt;. Istimewa nian..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Betapa kasih Tuhan itu tiada berbatas. Sebagai perjaka yang tidak sepenuhnya perjaka, kenikmatan dari &lt;em&gt;oleh ngutang&lt;/em&gt; di warung langganan adalah bentuk ke-tidak-egois-an-Nya. Masih mau meberi ‘&lt;em&gt;wahyu&lt;/em&gt;’ (maaf, saia tidak suka kata ‘wangsit’) kepada pemilik warung kopi untuk bersedia &lt;em&gt;ngutangi&lt;/em&gt; saya. Awas, jangan sampai tertukar dengan &lt;em&gt;ngotangi&lt;/em&gt;, karena makna yang nampak sangatlah berbahaya bagi perjaka yang benar-benar perjaka.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bulan-buwuh&quot;&gt;Bulan Buwuh&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sayangnya, nuansa ceria nan indah ini kemudian rusak oleh dering pemberitahuan aplikasi We-A dari nomor yang belum pernah saya kenal sebelumnya. Ingat! Nomornya saja. Seketika, reaksi dan nalar terasa lebih lambat diri biasanya. Silahkan dipantau dari nukilan tangkapan layar berikut:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/chat-wa-biadab.jpg&quot; alt=&quot;Chat WA Biadab&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Raelok temenan cuuwwah.. Ternyata saia melupakan hal teramat penting. Keringat dingin pun bercucuran…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Bergegas meninggalkan bangku yang sedianya ingin kududuki sampai subuh menjelang, pulang. Saia bongkar itu laci-laci meja, tas-tas, kantong kemeja, kantong celana, kantong menyan (ups), barangkali ada seselip sepuluh ribuan yang rela menampakkan diri demi acara kondangan besok siangnya. Sejam kemudian, menyerah. Lunglai dalam diam sembari menatap &lt;em&gt;chat&lt;/em&gt; biadab yang belum terselesaikan solusinya itu, hingga hampir tertidur.
&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/kapankamunikah.com/wp-content/uploads/2016/08/img_6286.jpg&quot; alt=&quot;Nikah di Paciran&quot; /&gt;
Untung ada denting pemberitahuan baru yang membangunkan untuk segera ke warung kopi lagi. Ah.. setidaknya ada yang bersedia memberi &lt;em&gt;teh anget&lt;/em&gt; gratis untuk menghangatkan kembali suhu tubuh yang sempat membeku gegara tersiram keringat dingin.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Piker keri, yang penting bisa &lt;em&gt;ayem&lt;/em&gt; di warung kopi.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Berangkat kembali ke warung kopi dengan tetap memegang erat 2 lembar 2 ribuan. Jangan sampai hilang. Bisa batal menikmati teh hangat gratis sekaligus resiko &lt;em&gt;pekohe sikel nuntun sepeda montor&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lirih berucap: “Bismillahirrohmanirrohim, semoga tak ada lagi nestapa tambahan di malam minggu ini ya Tuhan Semesta Alam. Amin ya Robbal ‘alamiiin….”&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="bulan buwuh" />
      

      
        <summary type="html">Malam minggu kemarin lusa, seharusnya berjalan seperti malam-malam yang lain. Tak ada yang bisa dianggap istimewa, hanya ada ponsel cerdas yang miring, ditemani kopi, rokok, yang sialnya adalah hasil hutangan. Walaupun demikian, toh tetap harus disyukuri, bahwa masih ada warung yang boleh di-utangi.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Jangan Paedo Kopi Manisku, Lidah Kita Beda Bung!</title>
      <link href="https://www.paciran.com/jangan-paedo-kopi-manisku-lidah-kita-beda" rel="alternate" type="text/html" title="Jangan Paedo Kopi Manisku, Lidah Kita Beda Bung!" />
      <published>2018-09-08T03:30:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-08T03:30:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/jangan-paedo-kopi-manisku-lidah-kita-beda</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/jangan-paedo-kopi-manisku-lidah-kita-beda">&lt;p&gt;Kopi, harus dinikmati dengan olahan yang sepahit-pahitnya. Kalau ada yang &lt;em&gt;ngopi&lt;/em&gt; dengan takaran gula yang plus-plus lantas dikritik. &lt;em&gt;Layoh&lt;/em&gt;, hidup sudah pahit kok masih &lt;em&gt;diploro nguyup&lt;/em&gt; kopi pahit. &lt;em&gt;Plis deh&lt;/em&gt;, kita punya tingkat hajat yang berbeda, definisi kenikmatan yang berbeda.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Jangan anggap semua &lt;em&gt;rondo&lt;/em&gt; itu hina dan mudah &lt;em&gt;dikeloni&lt;/em&gt;, sebab nyatanya, banyak juga gadis yang lebih &lt;em&gt;blong&lt;/em&gt; rem-nya
_ &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nek mung “ide”, aku nduwe uwakeh. Tapi &lt;em&gt;yo tak simpen ae&lt;/em&gt;, soalnya, “IDE” adalah hal “super subjektif”, yang tidak semua bisa menerima, apalagi secara sukarela “mau jadi babu ide-ku” yang menurutku: &lt;strong&gt;brilian&lt;/strong&gt;. Yang tentu saja, terkadang ketempelan rasa “butuh-ini-butuh-anu”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://beritabojonegoro.com/imageoptim/567a03bb-tradisi-minum-tuak-tuban.lg.jpg?resize=720,420&quot; alt=&quot;Ngombe Towak&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hal yang mendasari sebuah gagasan adalah hasil penalaran dari “pengalaman”, yang pasti tak semua “pernah mengalami” dan “merasakan sensasi yang sama”. Bisa jadi ketika saya bilang “mendem towak kok pok lakoni, gak enak ngombe ‘mensen’ to bro?” Pasti ada bantahan, sekaligus seratus poin penyangkalan yang diberondongkan dari mulut &lt;strong&gt;tukang mendem tradisional&lt;/strong&gt; dan ancaman &lt;strong&gt;persekusi dari ‘mendemer’ nusantara&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi, mungkin lebih enak &lt;em&gt;mbidek&lt;/em&gt; agar tidak digolongkan anggap &lt;strong&gt;pemadat wahabi&lt;/strong&gt;, meskipun masih beresiko dibilang &lt;strong&gt;pemadat syi’i&lt;/strong&gt;. Oleng broo… &lt;em&gt;Sliut sliut koyo bar medun teko jon-jon&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Ternyata kita terpentung oleh “Masyarakat Pemabuk” yang “Suka Onani”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nah, dalam &lt;em&gt;perpulitikan&lt;/em&gt;, keadaan-keadaan seperti kisah para penghobi ‘sensasi oleng’ itu lumrah, dan mudah menjadi bahan bakar. Apalagi jika menyangkut hajat-hidup-masyarakat-zombie. Kalau sudah &lt;em&gt;trance/oleng&lt;/em&gt; ya ngelantur…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau pingin hidupmu ada manfaatnya, &lt;em&gt;ojo kemlinti&lt;/em&gt; meneriakkan ini salah itu tak benar. Salah itu kan menurutmu, tak benar itu kan menurut hitung-hitunganmu. Yakin sudah hafal rumus? Jangan-jangan rumus yang dipakai salah, cek lagi..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://asset-a.grid.id/crop/0x0:0x0/720x420/photo/intisarifoto/original/19742_4-zona-sensitif-pada-wanita-selain-g-spot.jpg&quot; alt=&quot;Orgasme&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau pingin berkontribusi, kok lebih enak jadi pembisik ya? Kalau diterima sukur, ditolak dkarena salah rumus tak terlalu malu. Lha wong cuma bisik-bisik berdua kok.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Dek, sodok miring ngiwo tek penak surungane…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Jangan sampai jadi “carang” yang “nyangkrak-nyangkrak”, Semuanya di “sogrok-i”. Jangan sampai berniat mengunduh mangga, tapi &lt;em&gt;nyogrok ngawur&lt;/em&gt; dan tidak teliti. Bukan mangga yang didapat, tapi sarang semut rangrang beserta penghuni pabrik madu yang mengamuk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#salamKampret aku tak ngangkang wae..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kopi pahitmu uyupen dewe. Riko ra doyan kopi legi, ora usah maido, seng nguyup kopi lambeku dewe – lakum diunukum, waliyadiin…&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="sosial" />
      
        <category term="politik" />
      

      
        <summary type="html">Kopi, harus dinikmati dengan olahan yang sepahit-pahitnya. Kalau ada yang ngopi dengan takaran gula yang plus-plus lantas dikritik. Layoh, hidup sudah pahit kok masih diploro nguyup kopi pahit. Plis deh, kita punya tingkat hajat yang berbeda, definisi kenikmatan yang berbeda.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Lagu Eternal Flames-nya Bangles</title>
      <link href="https://www.paciran.com/eternal-flames-bangles-nostalgia-apa" rel="alternate" type="text/html" title="Lagu Eternal Flames-nya Bangles" />
      <published>2018-09-04T00:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-04T00:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/eternal-flames-bangles-nostalgia-apa</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/eternal-flames-bangles-nostalgia-apa">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eternal Flames&lt;/strong&gt;, yang dilagukan the Bangles bagi &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; adalah lagu yang penuh rasa. Manis, asam, asin, (_ ramai rasanya). Selayaknya, serupa lagu nostalgia lain, &lt;em&gt;Eternal Flames&lt;/em&gt; yang (harusnya) romantis malah terasa getir. &lt;em&gt;Lowah&lt;/em&gt; kok bisa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tak ada alasan khusus. Lagu ini kebetulan pernah &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; putar dibeberapa situasi. Misalnya; (1.a) menunggu pagi setelah &lt;em&gt;event&lt;/em&gt; bertukar &lt;em&gt;saliva&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;/aplikasi-streaming-bola-eropa-paling-lengkap.html&quot;&gt;malam minggu&lt;/a&gt;, (1.b) putus cinta, (2.a) diajak bos makan di &lt;strong&gt;shabu-shabu&lt;/strong&gt;, (2.b) dipecat dari pekerjaan dan terlilit hutang yang harus dibayar keesokan harinya, juga (3) meresapi dingin malam dalam kakus, sebab salah makan dan &lt;a href=&quot;/jangankan-criptocurrency-valas-saja-banyak-bangkrutnya.html&quot;&gt;murus-murus&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Eternal Flames, adalah lagu yang jadi korban situasi. _ John Mukidi.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Diantara ke-tiga situasi di atas, situasi ke-3 adalah yang paling netral, agak kecut. Sementara 2 lainnya, &lt;em&gt;yo ngonokulah; koyo pas kringi suoro gese’an gabus&lt;/em&gt;. Ada satu lagu &lt;em&gt;evergreen&lt;/em&gt; lain yang biasanya ‘termainkan’ bersama &lt;strong&gt;Eternal Flames&lt;/strong&gt; di dalam &lt;a href=&quot;/audio-player-html5-playlist.html&quot;&gt;playlist WinAmp&lt;/a&gt; &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; waktu itu. Tetapi lupa. Selagi masih ingat maka, &lt;em&gt;tak kumpulnone cah&lt;/em&gt; lagu-lagu &lt;a href=&quot;/eternal-flames-bangles-nostalgia-apa.html&quot;&gt;cover Eternal Flame&lt;/a&gt; &lt;em&gt;teko yutub&lt;/em&gt;. Demi umur yang telah diberikan oleh Tuhan Yang Maha Esa &amp;lt;- sesuai sila pertama Pancasila ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berikut ini koleksi lagu Eternal Flames dan &lt;em&gt;cover songs&lt;/em&gt; yang bisa ditemukan &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com&quot;&gt;di yutub&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-bangles---original&quot;&gt;1. Bangles - original&lt;/h3&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/PSoOFn3wQV4?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-guilherme-dini-dani-bastos-e-eduardo-maran---cover&quot;&gt;2. Guilherme Dini, Dani Bastos e Eduardo Maran - cover&lt;/h3&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/ZBU6HnDwuz8?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-andra--the-backbone---cover&quot;&gt;3. Andra &amp;amp; The Backbone - cover&lt;/h3&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/rOTJDoQdS9w?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;4-shane-filan---cover&quot;&gt;4. Shane Filan - cover&lt;/h3&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/sG4HXBuzXtk?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;5-marina-dimer---cover&quot;&gt;5. Marina Dimer - cover&lt;/h3&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/l4pI-Lx3yl4?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;alexandra-porat-you-are-the-reason-cover&quot;&gt;Alexandra Porat: You Are the Reason (Cover)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seperti &lt;em&gt;viasanyuah&lt;/em&gt; lur. Luar biasa, I’m feeling good.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menyinggung soal lagu romantis, &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; jadi ingat lagunya &lt;strong&gt;Calum Scott&lt;/strong&gt; berjudul &lt;strong&gt;You Are the Reason&lt;/strong&gt; yang dibawakan oleh &lt;strong&gt;Alexandra Porat&lt;/strong&gt; yang sejauh ini sudah tayang &lt;strong&gt;lebih dari 4,8 juta kali&lt;/strong&gt; sejak diunggah Maret lalu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Video-nya bisa &lt;em&gt;ente&lt;/em&gt; buka &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=ezcdE4lPpq8&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt;. Kalau mau dengar lagunya saja, &lt;em&gt;kevetulan&lt;/em&gt; sudah saya &lt;em&gt;ripping&lt;/em&gt; ke format Mp3 dari video aslinya. Silahkan nikmati, semoga &lt;em&gt;varokah&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/ezcdE4lPpq8/hqdefault.jpg&quot; alt=&quot;Alexandra Porat&quot; style=&quot;display:block;margin:0 auto&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;audio style=&quot;display:block;margin:-60px auto 0px&quot; title=&quot;You are the reason cover alexandra porat mp3&quot; preload=&quot;metadata&quot; controls=&quot;&quot; loop=&quot;&quot;&gt;&lt;source src=&quot;/assets/audio/You_Are_The_Reason_(cover)_Alexandra_Porat.mp3&quot; type=&quot;audio/mp3&quot; /&gt;&lt;/audio&gt;

&lt;p&gt;Untuk lagu di atas, jujur &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; baru tahu dari posting status video akun WA saudara kandung &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; yang seperti saudara tiri dan lebih cocok jadi &lt;em&gt;konco ngopi&lt;/em&gt; walaupun seorang &lt;em&gt;Huffadz&lt;/em&gt; yang nyambi jadi ustadz. Begitulah kira-kira..&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="youtube" />
      

      
        <summary type="html">Eternal Flames, yang dilagukan the Bangles bagi Saia adalah lagu yang penuh rasa. Manis, asam, asin, (_ ramai rasanya). Selayaknya, serupa lagu nostalgia lain, Eternal Flames yang (harusnya) romantis malah terasa getir. Lowah kok bisa?</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">How to reset your Apple ID password</title>
      <link href="https://www.paciran.com/how-to-reset-your-apple-id-password" rel="alternate" type="text/html" title="How to reset your Apple ID password" />
      <published>2018-09-03T12:45:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-03T12:45:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/how-to-reset-your-apple-id-password</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/how-to-reset-your-apple-id-password">&lt;p&gt;Everyone with an iPhone, iPad, iPod, or Apple Watchhas an Apple ID. It’s essential to getting the most out of Apple’s services, including the iTunes Store, the App Store, Apple Music, and iCloud. An Apple ID isn’t the only account with credentials you need to be keeping track of these days, however, and as such, there’s always the possibility that you may forget certain login information — like your all-important password.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;!-- AtasArtikel --&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thankfully, there’s no need to panic if you do forget your Apple ID password, as it happens to all of us from time to time. When it happens to you, there are steps you can take to reset your Apple ID password, all of which are pretty straightforward. There’s no way for Apple to simply tell you what your current password is, though, not even through email. Instead, every method to deal with a forgotten Apple ID password involves resetting it completely. Here’s how. Once you get your Apple ID password reset, we have a guide to things you can do to make your iPhone safer.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reset-your-password-using-the-apple-id-account-page&quot;&gt;Reset your password using the Apple ID account page&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.digitaltrends.com/image/forgot-appleid-or-password-720x720.png&quot; alt=&quot;Forgot AppleID or Password&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 1&lt;/strong&gt;: To start, go to &lt;a href=&quot;https://appleid.apple.com/&quot;&gt;appleid.apple.com&lt;/a&gt; and click &lt;em&gt;Forgot Apple ID or password&lt;/em&gt; in the center of the page.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 2&lt;/strong&gt;: You’ll be taken to a new page where you’ll have to enter your Apple ID or the email address associated with the account. Click &lt;em&gt;Continue&lt;/em&gt;, then select &lt;em&gt;I need to reset my password&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 3&lt;/strong&gt;: You’ll now be able to choose how you want to reset your password, whether it be through email or by answering a set of security questions. Which option you choose is really based on your personal preference.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 4&lt;/strong&gt;: Choosing the email method prompts Apple to send instructions to the primary email address you used to begin this process, or &lt;a href=&quot;https://support.apple.com/en-us/HT201356#rescue&quot;&gt;a rescue email&lt;/a&gt; if you decided to make one. You’ll know the email has been sent when you see the “Email has been sent” page with a large, green check mark. If you can’t find the email, be sure to check your Spam, Junk, and Trash folders, or repeat the steps above to have the email sent again. Going with the security questions requires you to confirm your birthday and answer the aforementioned questions before you’re able to create a new password.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;if-you-ever-forget-the-answers-to-your-security-questions&quot;&gt;If you ever forget the answers to your security questions&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;If you forgot your password, answering security questions is one of the quickest ways to get back into your account to make changes. After all, only you — or someone who knows you really well — would know the answers to questions like “Who was your favorite teacher,” But what if you forgot the answers to your security questions? Memory is a flimsy thing — just see any of the various studies on “flashbulb memories” — and it’s entirely possible that, although the present you remembers that your favorite band in high school was Green Day, but two years ago, you were convinced your favorite band was Fountains of Wayne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In the event you forget your security questions, changing them is a simple process. First, go to &lt;em&gt;iforgot.apple.com&lt;/em&gt; and enter your &lt;strong&gt;Apple ID&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://icdn2.digitaltrends.com/image/how-to-change-apple-id-questions-1-720x720.jpg&quot; alt=&quot;How to change AppleID questions 1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Select &lt;em&gt;I need to reset my security questions&lt;/em&gt; and click &lt;em&gt;Continue&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://icdn3.digitaltrends.com/image/how-to-change-appleid-questions-2-720x720.jpg&quot; alt=&quot;How to change AppleID questions 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enter your password, then click &lt;em&gt;Continue&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Choose three questions from the drop-down menus, and provide answers (hopefully ones that only you would know).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://icdn4.digitaltrends.com/image/how-to-change-appleid-question-step-3-720x720.jpg&quot; alt=&quot;How to change AppleID questions 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;if-you-use-two-factor-authentication&quot;&gt;If you use two-factor authentication&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;If you set up and enabled two-factor authentication— which is different from two-step verification — resetting your password will be even easier, as you’ll be able to reset your password directly from your trusted iPhone, iPad, iPod Touch, or from the &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/tag/apple-id/&quot;&gt;Apple ID&lt;/a&gt; account page. If you’re unsure if you have any trusted devices, don’t be; when you set up two-factor authentication, you created trusted devices. All iOS devices will also need to have a passcode enabled.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;usingyour-ios-device&quot;&gt;Using your iOS device&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 1&lt;/strong&gt;: Go to Settings &amp;gt; [your name] &amp;gt; Password &amp;amp; Security.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 2&lt;/strong&gt;: Tap Change Password.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 3&lt;/strong&gt;: You will be asked to enter your passcode, and then you can enter your new password.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;using-the-apple-id-account-page&quot;&gt;Using the Apple ID account page&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 1&lt;/strong&gt;: Go to iforgot.apple.com and enter the trusted phone number you submitted when you set up two-factor authentication.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 2&lt;/strong&gt;: Choose Continue to send a notification to your trusted iPhone, iPad, or iPod.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 3&lt;/strong&gt;: When you receive the notification on your iOS device, tap Allow.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 4&lt;/strong&gt;: Follow the provided steps, enter your passcode, and reset your password.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;how-to-reset-your-password-using-account-recovery&quot;&gt;How to reset your password using Account Recovery&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://icdn2.digitaltrends.com/image/appleid-account-recovery-requested-195x400.png&quot; alt=&quot;AppleID account Recovery&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you don’t have your trusted iOS device nearby, you’ll still be able to reset your password by requesting an &lt;a href=&quot;https://support.apple.com/en-us/HT204921&quot;&gt;Account Recovery&lt;/a&gt;. This is best used when your device has been lost or stolen, and you want access to your account while simultaneously denying access to anyone trying to impersonate you. This process could take a few days, however, depending on how much information you provided to prove your identity.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 1&lt;/strong&gt;: While going through the steps to reset your password on iForgot or iOS, you should see an option to Request Account Recovery.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 2&lt;/strong&gt;: Enter a number where you can be reached when your account is ready, then enter the sent verification code to verify your information. After verification, you’ll receive a confirmation that your request has been received and you’ll be contacted when your account is ready.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 3&lt;/strong&gt;: After some time, your account will be ready and you’ll be contacted via a text or phone call.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 4&lt;/strong&gt;: Go to iforgot.apple.com, enter your Apple ID, and confirm the number you used in step two.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 5&lt;/strong&gt;: You’ll be sent an Account Recovery code via a text or phone call, which needs to be entered in the provided field on iForgot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 6&lt;/strong&gt;: Click Continue, and you’ll be taken to a new page where you can make a new password, verify your trusted phone number, and sign in.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;if-you-use-two-step-verification&quot;&gt;If you use two-step verification&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.digitaltrends.com/image/enter-recovery-key-720x720.png&quot; alt=&quot;Enter Recovery Key&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you were using two-step verification when you forgot your Apple ID password, you’ll need a trusted iOS device — made when you first set up two-step verification — and your Recovery Key to reset your password.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 1&lt;/strong&gt;: Go to &lt;a href=&quot;https://iforgot.apple.com/&quot;&gt;iforgot.apple.com&lt;/a&gt;and enter your Recovery Key. If you lost or forgot your key, go &lt;a href=&quot;https://support.apple.com/en-us/HT202649&quot;&gt;here&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 2&lt;/strong&gt;: Choose a trusted device to receive a verification code.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 3&lt;/strong&gt;: Enter the provided verification code.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 4&lt;/strong&gt;: Create a new password, then select &lt;em&gt;Reset Password&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;after-resetting-your-password&quot;&gt;After resetting your password&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;After you’ve reset your password using any of the methods detailed above, you’ll be prompted to sign in again with the new password. You may also need to sign in with the new password on Apple’s various services, including iTunes, the App Store, iCloud, and Find my iPhone. You can find the steps to do so for all the services that require it on Apple’s &lt;a href=&quot;https://support.apple.com/en-us/HT204071&quot;&gt;support page&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="tutorial" />
      
        <category term="apple id" />
      

      
        <summary type="html">Everyone with an iPhone, iPad, iPod, or Apple Watchhas an Apple ID. It’s essential to getting the most out of Apple’s services, including the iTunes Store, the App Store, Apple Music, and iCloud. An Apple ID isn’t the only account with credentials you need to be keeping track of these days, however, and as such, there’s always the possibility that you may forget certain login information — like your all-important password.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Jagan Paten: Aplikasi Streming Bola Eropa</title>
      <link href="https://www.paciran.com/aplikasi-streaming-bola-eropa-paling-lengkap" rel="alternate" type="text/html" title="Jagan Paten: Aplikasi Streming Bola Eropa" />
      <published>2018-08-08T09:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-08-08T09:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/aplikasi-streaming-bola-eropa-paling-lengkap</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/aplikasi-streaming-bola-eropa-paling-lengkap">&lt;p&gt;Di saat liga-liga di Eropa sana mulai bergulir lagi di musim 2018/2019, jenis manusia berbatang yang &lt;em&gt;single&lt;/em&gt;, baik yang terang-terangan mengaku &lt;em&gt;jomblo&lt;/em&gt; atau meng-iya-kan ke &lt;em&gt;single&lt;/em&gt; annya dalam tunduk malu, Minggu dini-hari adalah waktu sakral untuk melampiaskan kejengkelannya pada nasib dengan nonton bola selain (tentu saja) mobalog yang b••s•t itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/setanmerah.net/wp-content/uploads/2017/07/Premier-League-Logos.jpg&quot; alt=&quot;Liga Inggris&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai yang pertama bergulir, adalah &lt;a href=&quot;//www.google.co.uk/search?q=Premier+League&quot;&gt;&lt;em&gt;Premier League&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; nya Inggris di susul &lt;a href=&quot;//www.google.it/search?q=Liga+Calcio&quot;&gt;&lt;em&gt;Liga Calcio&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; nya Italia. Baru kemudian Spanyol dengan &lt;a href=&quot;www.google.se/search?q=La+Liga&quot;&gt;&lt;em&gt;La Liga&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, dan &lt;a href=&quot;//www.google.de/search?q=Fubbal+Bundesliga&quot;&gt;&lt;em&gt;Fubball Bundesliga&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Setidaknya empat liga itu yang pernah tayang di tivi lokal, dan masih ditonton.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi apa &lt;em&gt;latjur&lt;/em&gt;, ternyata tak semua tivi lokal mau menayangkan pertandingan tertentu. Entah karena berbenturan dengan acara yang sangat &lt;em&gt;urgen&lt;/em&gt; bin mendesak semacam sinetron atau dianggap tak layak tonton karena kalah populer dibanding acara &lt;em&gt;setan-setanan&lt;/em&gt;. Tak layak tonton a.l.a. tivi lokal tentu saja berkaitan dengan duit yang berputar yang ditentukan oleh lembaga macam &lt;a href=&quot;https://www.google.co.id/amp/s/amp.kaskus.co.id/thread/5a02e8c81854f7e2518b4567/ac-nielsen-dan-rating-televisi-indonesia&quot;&gt;A.C Nielsen&lt;/a&gt;. Ya mohon maklum &lt;em&gt;donk&lt;/em&gt;, siaran tivi kan &lt;em&gt;bussiness&lt;/em&gt; juga, perlu untung.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Pers•t•n untung!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Loh, itu kan menurutmu wahai para jomblo. Mestinya kalian berusaha sedikit dengan membayar tivi-kabel. Kan di Paciran sudah banyak juga yang &lt;em&gt;narik-kabel&lt;/em&gt;. Penyedia layanan &lt;a href=&quot;https://www.google.co.id/amp/s/m.jpnn.com/amp/news/duh-layanan-tv-kabel-ilegal-marak-di-rusunawa-dan-apartemen&quot;&gt;tivi kabel partikelir&lt;/a&gt; yang biaya sewa perbulannya cuma puluhan ribu saja itu loh &lt;em&gt;cak&lt;/em&gt;. Tapi ya itu channel-nya &lt;em&gt;ndak&lt;/em&gt; bisa milih, &lt;em&gt;opo jare&lt;/em&gt; sang pemilik. Jangan tanya saya siapa namanya &lt;em&gt;lur&lt;/em&gt;, aku &lt;em&gt;gak&lt;/em&gt; promosi. Nek &lt;em&gt;riko&lt;/em&gt; ngerti, bilang suruh pasang iklan di sini biar tak sebut nama dan alamatnya hehe… Judulnya tetep duwit.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;gawai-cerdas-nan-canggih&quot;&gt;Gawai Cerdas nan canggih&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hemm.. Jaman sekarang, siapa yang tak punya gawai-cerdas? Entah itu gawai yang mahalnya seharga sapi seperti produk buatan Apple Inc., atau semurah kripik tempe lokal ber-OS Android semacam Adv•n. Yang kalau &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; disuruh makek pun mualess gara-gara disisipi &lt;strong&gt;adware&lt;/strong&gt;. Bukan apa-apa, aplikasi semcam ini penyebab utama &lt;em&gt;malware&lt;/em&gt; menerobos masuk lewat kode jahat yang diselundupkan lewat iklan (entah bagaimana caranya), yang kalau sudah dipakai beberapa bulan menjadi &lt;em&gt;naudubilah&lt;/em&gt; lemotnya.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;!-- AtasArtikel --&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah, dengan gawai cerdas (yang bagus ya?) ini, kamu jomblowan yang mulia bisa mengobati rasa &lt;em&gt;sepi-mampri&lt;/em&gt; di hati dengan &lt;em&gt;nyetriming&lt;/em&gt; siaran pertandingan bola. Sebagai siraman rohani, terapi biar hati sejuk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.mobdro.sc/assets/images/ui.png&quot; alt=&quot;Gawai Cerdas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau cukup sabar mencari, dengan modal aplikasi &lt;em&gt;Youtube&lt;/em&gt; bisa sih, tapi lebih baik gunakan aplikasi Chrome dan lakukan pencarian dengan kata kunci nama klub bola yang sedang bertanding saat ini. Cara ini lebih menjanjikan, walaupun kadang sudah &lt;em&gt;setengah maenan&lt;/em&gt; baru ketemu link situs yang cocok.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai bocoran, cari saja di &lt;a href=&quot;https://www.google.co.id/search?q=sagahtv&quot;&gt;Google dengan kata kunci sagahtv&lt;/a&gt;. Jangan tanya link! Situs streaming &lt;em&gt;illegal&lt;/em&gt; semacam ini mudah hilang dari peredaran. Entah karena domain yang dipakai dibiarkan expired (biasanya sudah tidak diperbolehkan menampilkan iklan), atau kena banned oleh &lt;a href=&quot;//id.wikipedia.org/ISP&quot;&gt;ISP&lt;/a&gt; karena sudah terlalu terkenal. Yang pasti, tak bertahan lama. Sebagai contoh, situs &lt;strong&gt;sagahtv&lt;/strong&gt; sendiri juga sudah berganti domain berkali-kali mulai sagah•tv, sagahtv•com, sagahtv•info, sagahtv•net, sagahtv•xyz hingga saat ini, memakai domain &lt;strong&gt;sagahtv•me&lt;/strong&gt; untuk menangguk dolar. Yang (sepertinya) juga &lt;em&gt;gak&lt;/em&gt; akan berumur lama.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;aplikasi-streaming-biab&quot;&gt;Aplikasi Streaming Bia**b&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jadi jomblo itu penuh perjuangan &lt;em&gt;mblo&lt;/em&gt;. Kalau boleh dibilang lebih berat dari &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/Selamat-HUT-ke-73-Indonesia-Dirgahyu-RI-ku.html&quot;&gt;pejuang kemerdekaan&lt;/a&gt;. Ingat kata Bung Karno: “&lt;strong&gt;Perjuangan kita lebih mudah karena melawan bangsa penjajah, sedangkan perjuangan kalian **melawan bangsa sendiri&lt;/strong&gt;.” Ya, Bangsa jomblo karatan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kembali ke &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/aplikasi-streaming-bola-eropa-paling-lengkap.html&quot;&gt;streaming bola&lt;/a&gt;, ada cara yang lebih mudah tanpa harus berjuang layaknya pejuang kemerdekaan. Memasang aplikasi yang menyediakan layanan streaming. Banyak kok aplikasi yang menjajikan channel ratusan di Playstore. &lt;em&gt;Cuman&lt;/em&gt; ya itu, hanya sedikit yang benar-benar bisa dinikmati. Kebanyakan aplikasi-aplikasi streaming di Playstore &lt;a href=&quot;https://safelink.knoacc.org/#0eI1v&quot;&gt;cuma bagus dalam menampilkan iklan&lt;/a&gt;. Terkutuklah para pembuat aplikasi ba•gs°t itu! Semoga jadi jomblo selamanya atau mandul sekalian.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;aplikasi-rahasia&quot;&gt;Aplikasi Rahasia&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Baiklah anak muda, akan kutunjukkan pada kalian aplikasi yang selama ini &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; pakai. Anggap sebagai rasa kesetiakawananku kepada kalian waha para jomblo karatan, sebagai sesama &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=udGd8mx0jJM&quot;&gt;bujang lapok&lt;/a&gt; yang tak kunjung terjual sebanyak apapun diskon yang terpampang. Sekali lagi &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; tekankan, ini rahasia tingkat dewa, super &lt;em&gt;confidential&lt;/em&gt;, jadi jangan sampai membagikan file apk lewat share-it atau mi-drop. Cukup bagikan artikel ini saja ya?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://mobdroapks.com/wp-content/uploads/2018/01/Mobdro.jpg&quot; alt=&quot;aplikasi mobdro&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Alikasi Mobdro&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aplikasi itu bernama: &lt;strong&gt;Mobdro&lt;/strong&gt; unduh saja dari &lt;a href=&quot;https://safelink.knoacc.org/#Qxey9&quot;&gt;&lt;strong&gt;link ini&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; dan pasang di Android kalian. Jangan banyak protes! Ini adalah &lt;strong&gt;aplikasi terbaik live streaming&lt;/strong&gt; menurut &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk memakai aplikasi streaming ini cukup gampang. Buka aplikasi dan &lt;strong&gt;cari channel sport&lt;/strong&gt;. Untuk liga Inggris, &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; sarankan untuk memilih &lt;strong&gt;Sky Sport Premier&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pencerahan&quot;&gt;Pencerahan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tak cuma nonton bola, aplikasi ini juga bisa kamu manfaatkan saat kamu sudah punya &lt;em&gt;genda’an&lt;/em&gt;. Lumayan hemat, ketimbang beli tiket bioskop yang mahal, belum lagi beratnya mendapat ijin dari camer. Cukup beli kuota murah. Pilih salah satu dari ratusan channel movie yang ada. Dan ajak mojok &lt;em&gt;genda’an&lt;/em&gt; kalian,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.. di sudut ruang tamu… &lt;em&gt;berbisik lirih: calon mertua kep***t…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hati-hati &lt;em&gt;mblo&lt;/em&gt; jangan ucapkan kata diatas saat hubunganmu baru seumur jagung.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="tutorial" />
      
        <category term="olahraga" />
      

      
        <summary type="html">Di saat liga-liga di Eropa sana mulai bergulir lagi di musim 2018/2019, jenis manusia berbatang yang single, baik yang terang-terangan mengaku jomblo atau meng-iya-kan ke single annya dalam tunduk malu, Minggu dini-hari adalah waktu sakral untuk melampiaskan kejengkelannya pada nasib dengan nonton bola selain (tentu saja) mobalog yang b••s•t itu.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
