<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="/author/mukidi/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2018-10-07T20:42:24+00:00</updated>
  <id>/author/mukidi/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>The professional publishing platform</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">X-nya Kawan Karib: Masuk Pak Eko?</title>
      <link href="/eks-nya-kawan-karib-pak-eko" rel="alternate" type="text/html" title="X-nya Kawan Karib: Masuk Pak Eko?" />
      <published>2018-09-11T07:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-11T07:00:00+00:00</updated>
      <id>/eks-nya-kawan-karib-pak-eko</id>
      <content type="html" xml:base="/eks-nya-kawan-karib-pak-eko">&lt;p&gt;Benar kata &lt;em title=&quot;penulis paciran.com yang punya cara bertutur ala jaman partai Masyumi, PNI dan PKI berjaya&quot;&gt;Kaji Sukadi&lt;/em&gt; bahwa &lt;strong&gt;rasa cinta&lt;/strong&gt; adalah pengejawantahan ke-egois-an individu yang normal, terkadang menjadi sebuah keharusan. Bagaimana mungkin bisa mendapatkan apa yang menjadi cita-cintanya jika tidak egois? Kalau perlu milik kawan yang tak terlalu karib-pun bisa kena tikung. Demi pemenuhan ego yang suci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://media.suara.com/pictures/653x366/2018/08/29/31214-pak-eko-1.jpg&quot;&gt;Masuk Pak Eko&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kadang mencintai ini bisa menjadi sebuah narasi cerita yang ingin diceritakan dalam bentuk &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/2018/09/08/resensi-tjinta-imensi-kehilangam.html&quot;&gt;ilusi &lt;strong&gt;dicintai&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; oleh yang sedang &lt;strong&gt;dicinta&lt;/strong&gt;. Agar terjaga dari syak-wasangka orang lain bahwa dirinya seorang jomblo. Sebuah ilham yang baru terpikirkan, “Akan Saia laksanakan pada acar kondangan siang nanti,” Saia mendesis mantap ketika sedang ngopi di warung kopi langganan, Minggu pagi. &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Masuk Pak Eko!&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ritual &lt;em&gt;kondangan&lt;/em&gt;, adalah salah sekian dari daftar panjang &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/2018/09/10/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh.html&quot;&gt;derita para perjaka&lt;/a&gt;. Utamanya, bagi perjaka yang masih saja sendiri ketika kawan-kawan karib menggamit lengan sang istri yang sedang menggendong buah hati atau paling tidak menyeret kekasih yang menggelayut manja di pundaknya sembari tak henti &lt;em&gt;wiridan&lt;/em&gt; harga-harga tas dan sepatu cantik yang di-inginkan-nya. Jadi, perlu strategi cerdas agar saat resepsi nanti tidak &lt;em&gt;tolah-toleh&lt;/em&gt; seperti &lt;em&gt;wedus kopok&lt;/em&gt;, dan (untungnya) Saia termasuk orang yang terhindar dari kemalangan perjaka itu.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;x-nya-kawan-karib&quot;&gt;X-nya Kawan Karib&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Demi mewujudkan kesan bukan jomblo, konspirasi manis pun tersusun. Cukup berbekal nekat dan tak tahu malu, Eks-nya kawan karib pun tak mengapa. Meskipun pada awalnya situasi ini tercipta dari sebuah keterpaksaan, skenario ala telenovela ini berjalan dengan baik dengan dukungan &lt;em&gt;partner&lt;/em&gt; yang cukup tak tahu malu juga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adegan saling berbisik-bisik ditelinga ketika sedang duduk berdua dalam acara kondangan, atau saling lempar senyum saat ada yang mendekat untuk menyapa, atau saling membantu menghabiskan menu prasmanan dalam sesi makan-memakan, berjalan begitu mulus, begitu rapi. Sebuah ilusi sempurna, yang tak membutuhkan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/para-penerka-iwan-fals-noah.html&quot;&gt;peran Deddy Corbuzier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entah Saia yang memanfaatkan situasi untuk menghilangkan status jomblo untuk sementara atau dimanfaatkan partner untuk &lt;em&gt;manas-manasi&lt;/em&gt; X-nya yang kebetulan adalah kawan karib Saia sendiri, adalah hal yang tak jelas. Dalam alur telenovela ini, posisi memanfaatkan atau dimanfaatkan sudah tak jadi soal. Sebab, sak &lt;em&gt;ngertiku&lt;/em&gt;, memang belum ada batasan atau definisi khusus yang pernah dirumuskan oleh pakar sosiolog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasil akhir dari skenario ini pun tetap menjadi misteri. Berperan untuk siapa? Hasilnya apa? Semua serba GG dan GJ, &lt;em&gt;gak guna&lt;/em&gt; serta &lt;em&gt;gak jelas&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yang paling penting adalah: Siapa yang tertipu? Pada akhirnya, yang tertipu tak lain tak bukan adalah Saia sendiri. Pun yang kemudian tersisa hanyalah ujaran: “Masuk Pak Eko”. &lt;em&gt;Tetep ngenes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="strategi kondangan" />
      
        <category term="gang buntu" />
      
        <category term="masuk pak eko" />
      

      
        <summary type="html">Benar kata Kaji Sukadi bahwa rasa cinta adalah pengejawantahan ke-egois-an individu yang normal, terkadang menjadi sebuah keharusan. Bagaimana mungkin bisa mendapatkan apa yang menjadi cita-cintanya jika tidak egois? Kalau perlu milik kawan yang tak terlalu karib-pun bisa kena tikung. Demi pemenuhan ego yang suci.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Nestapa Perjaka di Bulan Buwuh</title>
      <link href="/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh" rel="alternate" type="text/html" title="Nestapa Perjaka di Bulan Buwuh" />
      <published>2018-09-10T17:15:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-10T17:15:00+00:00</updated>
      <id>/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh</id>
      <content type="html" xml:base="/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh">&lt;p&gt;Malam minggu kemarin lusa, seharusnya berjalan seperti malam-malam yang lain. Tak ada yang bisa dianggap istimewa, hanya ada ponsel cerdas yang miring, ditemani kopi, rokok, yang sialnya adalah hasil hutangan. Walaupun demikian, toh tetap harus disyukuri, bahwa masih ada warung yang boleh di-utangi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sungguh, ini adalah berkah luar bisa dari Sang Maha Pemurah. Serius iki mat! &lt;em&gt;Pok bayangno toh&lt;/em&gt;: tidak punya kerjaan tetap, duwit hanya tersisa 4 ribu rupiah yang dipersiapkan untuk berjaga-jaga jika ada kejadian ban bocor. Yang artinya, masih harus berjalan ke rumah teman terdekat untuk mencari hutangan jika benar-benar terjadi. Bukankah itu sebuah kenikmatan yang tiada tara? &lt;strong&gt;Berhutang kopi di warung kopi sekaligus sebungkus rokok kuli&lt;/strong&gt;. Istimewa nian..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Betapa kasih Tuhan itu tiada berbatas. Sebagai perjaka yang tidak sepenuhnya perjaka, kenikmatan dari &lt;em&gt;oleh ngutang&lt;/em&gt; di warung langganan adalah bentuk ke-tidak-egois-an-Nya. Masih mau meberi ‘&lt;em&gt;wahyu&lt;/em&gt;’ (maaf, saia tidak suka kata ‘wangsit’) kepada pemilik warung kopi untuk bersedia &lt;em&gt;ngutangi&lt;/em&gt; saya. Awas, jangan sampai tertukar dengan &lt;em&gt;ngotangi&lt;/em&gt;, karena makna yang nampak sangatlah berbahaya bagi perjaka yang benar-benar perjaka.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bulan-buwuh&quot;&gt;Bulan Buwuh&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sayangnya, nuansa ceria nan indah ini kemudian rusak oleh dering pemberitahuan aplikasi We-A dari nomor yang belum pernah saya kenal sebelumnya. Ingat! Nomornya saja. Seketika, reaksi dan nalar terasa lebih lambat diri biasanya. Silahkan dipantau dari nukilan tangkapan layar berikut:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/chat-wa-biadab.jpg&quot; alt=&quot;Chat WA Biadab&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Raelok temenan cuuwwah.. Ternyata saia melupakan hal teramat penting. Keringat dingin pun bercucuran…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Bergegas meninggalkan bangku yang sedianya ingin kududuki sampai subuh menjelang, pulang. Saia bongkar itu laci-laci meja, tas-tas, kantong kemeja, kantong celana, kantong menyan (ups), barangkali ada seselip sepuluh ribuan yang rela menampakkan diri demi acara kondangan besok siangnya. Sejam kemudian, menyerah. Lunglai dalam diam sembari menatap &lt;em&gt;chat&lt;/em&gt; biadab yang belum terselesaikan solusinya itu, hingga hampir tertidur.
&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/kapankamunikah.com/wp-content/uploads/2016/08/img_6286.jpg&quot; alt=&quot;Nikah di Paciran&quot; /&gt;
Untung ada denting pemberitahuan baru yang membangunkan untuk segera ke warung kopi lagi. Ah.. setidaknya ada yang bersedia memberi &lt;em&gt;teh anget&lt;/em&gt; gratis untuk menghangatkan kembali suhu tubuh yang sempat membeku gegara tersiram keringat dingin.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Piker keri, yang penting bisa &lt;em&gt;ayem&lt;/em&gt; di warung kopi.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Berangkat kembali ke warung kopi dengan tetap memegang erat 2 lembar 2 ribuan. Jangan sampai hilang. Bisa batal menikmati teh hangat gratis sekaligus resiko &lt;em&gt;pekohe sikel nuntun sepeda montor&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lirih berucap: “Bismillahirrohmanirrohim, semoga tak ada lagi nestapa tambahan di malam minggu ini ya Tuhan Semesta Alam. Amin ya Robbal ‘alamiiin….”&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="4 ribu rupiah" />
      
        <category term="bulan buwuh" />
      
        <category term="gang buntu mendadak" />
      
        <category term="kondangan nikah" />
      
        <category term="whatsapp chat" />
      

      
        <summary type="html">Malam minggu kemarin lusa, seharusnya berjalan seperti malam-malam yang lain. Tak ada yang bisa dianggap istimewa, hanya ada ponsel cerdas yang miring, ditemani kopi, rokok, yang sialnya adalah hasil hutangan. Walaupun demikian, toh tetap harus disyukuri, bahwa masih ada warung yang boleh di-utangi.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
