<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/author/mukidi/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2018-10-21T13:01:23+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/author/mukidi/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Google vs Apple: Apa yang Dijual, Kepada Siapa?</title>
      <link href="https://www.paciran.com/google-vs-apple-jualan-apa-kepada-siapa" rel="alternate" type="text/html" title="Google vs Apple: Apa yang Dijual, Kepada Siapa?" />
      <published>2018-10-17T09:37:03+00:00</published>
      <updated>2018-10-17T09:37:03+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/google-vs-apple-jualan-apa-kepada-siapa</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/google-vs-apple-jualan-apa-kepada-siapa">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Why can Google give me unlimited storage for life and Apple charges for more than more 5Gb?”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Apa sih Google itu? Jika kamu menjawab bahwa Google adalah sebuah ‘perusahaan di bidang teknologi’ atau ‘perusahaan mesin telusur/pencari’, kamu salah. Sebenenarnya, Google adalah perusahaan per-iklanan.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Google memberikan banyak hal secara gratis. Semua gratisan itu adalah pembelian Google atas dirimu.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.google.com/&quot;&gt;Google&lt;/a&gt; memperoleh pendapaatan dengan menjual dirimu. Atau lebih spesifik lagi, data yang dikumpulkan dari tingkah polahmu selama menggunakan layanan gratis milik Google. Google menjual semua informasi tersebut keppada para peng-iklan. Dan tahukah kamu, bahwa informasi yang dijual oleh Google ternyata lebih mendetil dan spesifik dari yang kamu sangka.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;If you are not charged for a product, &lt;strong&gt;you are the product&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Semua aktivitas yang kamu lakukan dengan memakai semua layanan gratis yang disediakan Google akan direkam dan dianalisa untuk mempelajari kebiasaanmu secara lebih lanjut. Setiap e-mail yang kamu terima pada Gmail dipindai untuk menemukan kata kunci. Google tahu apa yang kamu suka, apa yang kamu benci, yang kamu takutkan, apa yang kamu beli, &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/ketika-angka-bisa-saling-baku-hantam&quot;&gt;pandangan politik&lt;/a&gt; seperti apa yang kamu anut, kecenderungan seksal macam apa yang kamu sukai dand seterusnya.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;google-is-a-spy-agent&quot;&gt;Google is a Spy Agent&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Google juga pasti bisa menyimpulkan pola kebiasaan kamu dari data yang dikumpulkan. Semisal, jam berapa kamu mulai bekerja dan berapa jarak tempatmu bekerja dengan rumah kamu. Bisa jadi, Google juga tahu ketika kamu pernah/sedang berselingkuh. Informasi yang didapat dengan meng-gratis-kan semua layanannya ini bisa dikatakan bisa membuat organisasi agen mata-mata klasik, sebut saja KGB atau CIA, malu segaligus meneteskan air liur, iri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menjual akses informasi yang didapatkan dari kamu kepada orang lain atau pihak ketiga, adalah model bisnis Google. Namun (untungnya) bukan kepada lembaga pemerintahan maupun penyelidik prifat, karena mereka tidak akan mau membeli data sensitif ini dengan harga mahal. Mereka adalah yang merupakan &lt;em&gt;pioneer&lt;/em&gt; dalam model bisnis ini, yang kemudian ditiru dan dikembangkan lebih jauh oleh Facebook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;assets/images/google-Adsense.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/google-Adsense.png?resize=640,320&quot; alt=&quot;Google Adsense&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bisa dibilang bahwa Google, &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/jangan-ngeblog-kamu-gak-akan-kuat&quot;&gt;mendapatkan penghasilan&lt;/a&gt; yang sangat besar dengan menjual akses untuk melihat informasimu kepada orang yang ingin menjual sesuatu kepadamu.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;apple-dan-google-the-verdict&quot;&gt;Apple dan Google, the verdict.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ketika kamu berurusan dengan Google, kamu adalah barang dagangan, sedangkan pembeli produk per-iklanan Google adalah pembelinya. Namun Jika kamu memakai &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/how-to-reset-your-apple-id-password&quot;&gt;layanan dari Apple&lt;/a&gt;, maka kamu adalah pembelinya, Apple menjual komputer. Google menjual kamu. Inilah kenapa harga yang harus kamu bayar kepada Google lebih murah (bahkan gratis) sedangkan layanan serupa dihargai lebih mahal oleh Apple.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="internet" />
      
        <category term="ekonomi" />
      

      
        <summary type="html">“Why can Google give me unlimited storage for life and Apple charges for more than more 5Gb?”</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Paciran Mesuwur, Logo Remake [CDR] Vektor</title>
      <link href="https://www.paciran.com/remake-logo-paciran-mesuwur-instagram" rel="alternate" type="text/html" title="Paciran Mesuwur, Logo Remake [CDR] Vektor" />
      <published>2018-10-14T21:23:00+00:00</published>
      <updated>2018-10-14T21:23:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/remake-logo-paciran-mesuwur-instagram</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/remake-logo-paciran-mesuwur-instagram">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paciran Mesuwur&lt;/strong&gt;, begitu komunitas penikmat fotografi lokal di Paciran Lamongan ini menyebut diri mereka. Selain mempublikasikan hasil jepretan sendiri, akun dengan tagline &lt;em&gt;Paciran on Instagram&lt;/em&gt; ini juga &lt;em&gt;regran&lt;/em&gt; (bahasa &lt;em&gt;repost&lt;/em&gt; di instagram, seperti &lt;em&gt;retweet&lt;/em&gt; di twitter) hasil jepretan akun instagram lain yang memakai &lt;em&gt;hashtag&lt;/em&gt; (tagar): #paciranMesuwur dan #paciran yang layak untuk diapresiasi.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;logo-paciran-mesuwur&quot;&gt;Logo Paciran Mesuwur&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dalam pengerjaaan &lt;em&gt;remake&lt;/em&gt; ini tidak ada perubahan desain. Hanya vektorisasi logo akun instagram &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/paciranmesuwur&quot;&gt;@paciranmesuwur&lt;/a&gt;. Dan penyesuaian font kata &lt;strong&gt;‘MESUWUR’&lt;/strong&gt; dan angka &lt;strong&gt;‘01 s/d 25’&lt;/strong&gt;, menggunakan font &lt;em&gt;Mekanik LET&lt;/em&gt;. Font untuk kata &lt;strong&gt;‘paciran’&lt;/strong&gt; tetap memakai gaya huruf dekoratif &lt;em&gt;Canterbury&lt;/em&gt;
&lt;img src=&quot;https://i1.wp.com/www.paciran.com/assets/images/paciran-mesuwur-instagram.jpg?resize=450,450&quot; alt=&quot;logo paciran mesuwur&quot; /&gt;
Dalam file corel ada 2 halaman. Halaman 1 hanya kata “Paciran Mesuwur” warna hitam background putih untuk sablon kaos. Halaman 2 full logo warna putih dengan latar belakang hitam. Untuk keperluan repro gambar jpg resolusi tinggi yang bisa disesuaikan untuk keperluan publikasi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;file&quot;&gt;File&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gambar &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.jpg&lt;/code&gt; logo resolusi tinggi logo &lt;a href=&quot;assets/images/paciran-mesuwur-instagram.jpg&quot;&gt;paciran mesuwur&lt;/a&gt;, (3487px x 2457px)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Logo vektor Paciran Mesuwur &lt;a href=&quot;assets/zip/paciran-mesuwur.zip&quot;&gt;download zip&lt;/a&gt;. File &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.cdr&lt;/code&gt; (Corel Draw 12) ada di dalam.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fotografi" />
      
        <category term="desain" />
      

      
        <summary type="html">Paciran Mesuwur, begitu komunitas penikmat fotografi lokal di Paciran Lamongan ini menyebut diri mereka. Selain mempublikasikan hasil jepretan sendiri, akun dengan tagline Paciran on Instagram ini juga regran (bahasa repost di instagram, seperti retweet di twitter) hasil jepretan akun instagram lain yang memakai hashtag (tagar): #paciranMesuwur dan #paciran yang layak untuk diapresiasi.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Pencak Silat, The Culture of Indonesia</title>
      <link href="https://www.paciran.com/pencak-silat-culture-of-indonesia" rel="alternate" type="text/html" title="Pencak Silat, The Culture of Indonesia" />
      <published>2018-10-13T21:23:00+00:00</published>
      <updated>2018-10-13T21:23:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/pencak-silat-culture-of-indonesia</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/pencak-silat-culture-of-indonesia">&lt;p&gt;Pencak silat atau silat adalah suatu seni bela diri tradisional yang berasal dari Kepulauan Nusantara. Seni bela diri ini secara luas dikenal di Indonesia, Malaysia, Brunei, dan Singapura, Filipina selatan, dan Thailand selatan sesuai dengan penyebaran berbagai suku bangsa Nusantara. &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Pencak_Silat&quot;&gt;wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;desain-kata-silat-dekoratif&quot;&gt;Desain Kata ‘Silat’ Dekoratif&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Desain menggunakan salah satu senjata yang menjadi ikon baru beladiri pencak silat. Ikon baru ini mulai dikenal di dunia barat sejak Film &lt;a href=&quot;#merantau-2009&quot;&gt;&lt;strong&gt;Merantau&lt;/strong&gt; (2009)&lt;/a&gt;, yakni: &lt;em&gt;Kerambit&lt;/em&gt; atau &lt;em&gt;Karambit&lt;/em&gt;. Lihat gambar kerambit yang sebenarnya (asli) &lt;a href=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/cc/Kerambit_knife_and_sheath.JPG&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;assets/images/silat-hitam.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i2.wp.com/www.paciran.com/assets/images/silat-hitam.jpg?resize=640,420&quot; alt=&quot;desain kaos hitam pencak silat&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;!-- AtasArtikel --&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;assets/images/silat-merah.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i2.wp.com/www.paciran.com/assets/images/silat-merah.jpg?resize=640,420&quot; alt=&quot;desain kaos merah pencak silat&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pemakaian: bebas. Bisa untuk sablon kaos, stiker dan media publikasi lain. File vektor (CDR) bisa di minta dengan meninggalkan alamat e-mail di kolom komentar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bonus-pdf&quot;&gt;Bonus PDF&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sebagai bonus untuk &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; yang punya minat pada olahraga beladiri pencak silat. Berikut ini ada buku lama yang sudah di &lt;em&gt;scan&lt;/em&gt; dalam bentuk file PDF.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Download [PDF] &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;assets/pdf/Pentjak-Silat-The-Indonesian-Fighting-Art.pdf&quot;&gt;Pentjak Silat - The Indonesian Fighting Art&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;merantau-2009&quot;&gt;Merantau (2009)&lt;/h3&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/EiGcLPTW6z8?rel=0&amp;amp;controls=0&amp;amp;showinfo=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="olahraga" />
      
        <category term="silat" />
      
        <category term="desain" />
      

      
        <summary type="html">Pencak silat atau silat adalah suatu seni bela diri tradisional yang berasal dari Kepulauan Nusantara. Seni bela diri ini secara luas dikenal di Indonesia, Malaysia, Brunei, dan Singapura, Filipina selatan, dan Thailand selatan sesuai dengan penyebaran berbagai suku bangsa Nusantara. wikipedia</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Menikmati Seramnya Dunia Maya dalam Film Searching (2018)</title>
      <link href="https://www.paciran.com/film-searching-kriminal-misteri-milenial" rel="alternate" type="text/html" title="Menikmati Seramnya Dunia Maya dalam Film Searching (2018)" />
      <published>2018-10-11T21:23:00+00:00</published>
      <updated>2018-10-11T21:23:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/film-searching-kriminal-misteri-milenial</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/film-searching-kriminal-misteri-milenial">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Film kriminal misteri millenial ini layaknya &lt;em&gt;guide&lt;/em&gt; bagi orang awam untuk melakukan &lt;em&gt;stalking&lt;/em&gt; alias ngasih &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cara untuk mencari rekam jejak digital seseorang. Film ini juga membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cerdas dalam berselancar di dunia maya.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;!-- AtasArtikel --&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sudah nonton Film Searching (2018)? Sebuah film misteri yang bercerita tentang pembunuhan, penculikan, dan detektif boleh dikata &lt;em&gt;tricky&lt;/em&gt;. Alasannya, tidak semua film misteri mampu membuat penonton tetap fokus sepanjang film. Apalagi jika isinya hanya seputar pencarian sesuatu atau seseorang, dengan bumbu adegan &lt;em&gt;gepuk-gepuk-an&lt;/em&gt; (baku hantam). Tampaknya, plot tersebut sudah &lt;em&gt;buuuppiyasa&lt;/em&gt;. Namun, berbeda dengan film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt;. Film yang sudah muncul b4j4kannya ini digarap dengan brilian meski plotnya &lt;em&gt;sodok pasaran&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sinopsis:&lt;/strong&gt; Bercerita tentang David Kim, seorang ayah yang tengah kehilangan anak semata wayangnya bernama Margot Kim. David pun melaporkan peristiwa kehilangan putrinya pada pihak keamanan. Kemudian, dia mendapat bantuan dari seorang detektif untuk memecahkan masalah kehilangan anaknya. Namun, dalam waktu 37 jam, Margot tidak kunjung ditemukan. Hingga, David mendapatkan cara sendiri untuk menemukan putrinya.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;iframe src=&quot;//www.youtube-nocookie.com/embed/3Ro9ebQxEOY?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Sekilas, membaca sinopsisnya, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; bakal &lt;em&gt;ngroso&lt;/em&gt; film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; punya plot yang umum: penculikan yang melibatkan detektif. Begitu pula ketika &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; lihat cuplikannya di Youtube, &lt;em&gt;jekene&lt;/em&gt; kok biasa saja. Nah, hal ini menimbulkan dua persepsi. Pertama, bisa membuat orang penasaran dengan filmnya karena ulasan di media luar negeri yang positif. Kedua, justru bisa jadi &lt;em&gt;boomerang&lt;/em&gt; buat penonton yang tertarik nonton film karena sinopsis dan video cuplikannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Film yang disutradarai oleh Aneesh Chaganty ini bisa dibilang berpotensi masuk Academy Awards 2019. Soalnya, film ini mampu membuat penonton (saya) ikut larut dalam cerita. Film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; tidak membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; sekadar jadi penonton yang lagi butuh hiburan. Film ini justru membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; ikutan mikir soal masalah di dalamnya. Yap, dengan kata lain, film ini juga mengajak &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; merasakan hal yang dialami pemeran utama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; pernah nonton film &lt;em&gt;Unfriended&lt;/em&gt; (2014), film ini punya &lt;em&gt;treatment&lt;/em&gt; yang hampir sama. penonton tidak diberikan kesempatan untuk melihat para pemeran tanpa perantara. Maksudnya, sepanjang film, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cuma melihat para pemeran melalui media seperti, layar laptop, ponsel, televisi, dan dunia &lt;em&gt;cyber&lt;/em&gt; lainnya. Bedanya, film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; tidak menyuguhkan kesadisan dari makhluk tak kasat mata seperti di film &lt;em&gt;Unfriended&lt;/em&gt; (2014). Sebaliknya, film ini menampilkan sisi seram manusia yang bisa kapan saja menyerang &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt;. Film ini bertutur tentang sebuah pencarian. Tidak hanya pencarian yang dilakukan para pemeran, tapi juga mengajak &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; ikut melakukan “pencarian”. Sutradara Chaganty bisa dibilang berhasil membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; ikutan hadir dalam film.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uniknya, film ini &lt;em&gt;relate&lt;/em&gt; abis dengan perilaku manusia di internet. Kalau &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; suka &lt;em&gt;stalking&lt;/em&gt; seseorang, film ini layaknya &lt;em&gt;guide&lt;/em&gt; bagi orang awam untuk melakukan &lt;em&gt;stalking&lt;/em&gt;. Lebih tepatnya, film ini ngasih &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cara untuk mencari rekam jejak digital seseorang. Film ini juga membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cerdas dalam berselancar di dunia maya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau banyak film yang cuma mengandalkan satu plot &lt;em&gt;twist&lt;/em&gt; demi mengejutkan penonton, film ini justru sebaliknya. &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; malah memiliki banyak plot &lt;em&gt;twist&lt;/em&gt; yang membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; terus dikasih kejutan. Di akhir film &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; bakal takjub kepada Chaganty. Kok bisa-bisanya dia kepikiran membuat plot sederhana tapi &lt;em&gt;mind-blowing&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;penokohan&quot;&gt;Penokohan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hebatnya, Chaganty tidak memakai orang yang benar-benar awam soal internet sebagai pemeran utamanya. Dipilihnya John Cho sebagai pemeran utama, David Kim, tidak membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; kesel tentang perilakunya. Sebaliknya, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; malah dibuat salut oleh akting Cho. Dia bisa jadi bapak yang peka dan logis. Dalam waktu yang bersamaan, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; bisa merasakan kekhawatiran seorang ayah ketika anaknya menghilang secara misterius.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dibintangi oleh Michele La sebagai Margot remaja yang &lt;em&gt;garai&lt;/em&gt; &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; &lt;em&gt;gregetan&lt;/em&gt;, penasaran, sekaligus prihatin dengan hilangnya remaja 16 tahun itu. Sebenarnya, pemeran Margot ada tiga orang lagi. Mereka adalah Alex Jayne Go sebagai Margot lima tahun, Megan Liu sebagai Margot tujuh tahun, dan Kya Dawn Lau sebagai Margot sembilan tahun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu, ada Debra Messing sebagai detektif yang menolong David Kim. Ada satu kejutan darinya yang membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; &lt;em&gt;godek-godeg&lt;/em&gt;. Ada Sara Sohn sebagai Pamela Kim alias nyokap Margot yang membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; terharu di awal film. Memang, tidak banyak pemain yang tampil, tapi justru membuat film makin fokus.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;audio-visual&quot;&gt;Audio Visual&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Soal visual, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; tidak bakal mendapati gambar layaknya film-film lain. Satu waktu &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; seakan jadi orang di depan layar yang mengetahui setiap perilaku pemeran utama. &lt;em&gt;Sampeyan&lt;/em&gt; juga seakan jadi orang yang ikut dalam film karena seluruh kejadian di &lt;em&gt;desktop&lt;/em&gt; laptop terekam tanpa ada jeda. Yap, film ini pakai sudut pandang monitor atau &lt;em&gt;screencast&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sedangkan efek suara yang ditampilkan benar-benar sudut pandang media komunikasi. Seperti rekaman suara saat menelepon, rekaman suara di laptop, dan suara-suara yang dihasilkan perangkat media komunikasi. Ditambah, suara notifikasi media pun terasa nyata.Meski penuh teka-teki dan ketegangan, Chaganty mampu memberikan sedikit komedi yang membuat ngakak tapi tidak murahan. Film plot sederhana ini terasa lebih spesial karena mampu memanfaatkan semua sisi dari internet dengan cukup lengkap. Bahkan tanpa harus menggunakan pemain terkenal. Selain itu kejadian di film ini berjalan secara &lt;em&gt;real-time&lt;/em&gt; yang dapat dengan msudah kita pahami.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nonton-karo-sopo-enak-e&quot;&gt;Nonton Karo Sopo Enak-e?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; ditujukan untuk penonton 13 tahun ke atas. Jadi, kalau &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; pengen mengajak &lt;em&gt;dedek kecil&lt;/em&gt; di bawah usia tersebut, ojo! &lt;em&gt;Sampeyan&lt;/em&gt; gak pengen toh, kalau fokus &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; terganggu dengan kerewelan mereka? Satu lagi, sebelum nonton, pastikan &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; tidak sedang murus-murus atau tidak minum banyak. &lt;em&gt;Soale nek sampeyan klewat sak scene&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; bakal rugi. Film ini sudah ditayangkan sejak 24 Agustus 2018 lalu. Tetapi ya itu, saya baru bisa nonton baru-baru ini karena menunggu &lt;a href=&quot;https://goo.gl/veWtHH&quot;&gt;&lt;strong&gt;versi b4j4k4nnya&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; berkualitas bagus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7369031133&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fiksi" />
      
        <category term="internet" />
      
        <category term="review film" />
      

      
        <summary type="html">Film kriminal misteri millenial ini layaknya guide bagi orang awam untuk melakukan stalking alias ngasih sampeyan cara untuk mencari rekam jejak digital seseorang. Film ini juga membuat sampeyan cerdas dalam berselancar di dunia maya.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Saung Bambu di Tengah Laut Wisata Pantai Kemantren</title>
      <link href="https://www.paciran.com/lokasi-wisata-pantai-kemantren-paciran" rel="alternate" type="text/html" title="Saung Bambu di Tengah Laut Wisata Pantai Kemantren" />
      <published>2018-10-11T10:15:00+00:00</published>
      <updated>2018-10-11T10:15:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/lokasi-wisata-pantai-kemantren-paciran</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/lokasi-wisata-pantai-kemantren-paciran">&lt;p&gt;Wisata Pantai Kemantren terletak di Desa Kemantren, Kecamatan Paciran, Kabupaten Lamongan. Sebagai ancer-ancer, Wisata pantai ini berjarak sekitar 5,5 KM sebelah timur Wisata Bahari Lamongan. Pantai yang dikelola secara swadaya oleh masyarakat ini juga menarik minat pengunjung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam sehari kadang bisa sampai ribuan pengunjung saat kondisi ramai. Menurut salah satu pengelola &lt;a href=&quot;tag/wisata&quot;&gt;wisata pantai&lt;/a&gt; ini, ramainya pengunjung biasanya pada hari libur akhir pekan layaknya tempat-tempat wisata lain. Untuk pengguna instagram maupun penghobi fotografi, lokasi ini juga punya spot-spot keren untuk diabadikan. Utamanya pemandangan laut senja di musim-musim saat matahari berada di utara pulau Jawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/sunset-kemantren.jpg&quot; alt=&quot;sunset di pantai kemantren&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tak seperti umumnya wisata pantai, destinasi wisata yang terhitung masih perawan ini tidak gundul, dalam artian tidak melulu hamparan pasir. Di Pantai Kemantren, ada saung-saung bambu yang berderet di bibir pantai. Ada juga gubuk-gubuk apung yang dalam bahasa lokal disebut &lt;em&gt;Branjang&lt;/em&gt; beratap jerami yang dihubungkan dengan jembatan bambu dari bibir pantai hingga ke area laut dangkal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://lh5.googleusercontent.com/p/AF1QipP8HrfxvizlBd6XMhck0hVZyr1esnutKr6TFc6N=w900-h470-c&quot; alt=&quot;saung bambu pantai&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suasana asri berpadu dengan ombak yang tidak terlalu besar, bahkan cenderung tenang membuat pengunjung betah berlama-lama. Angin sepoi-sepoi dari arah laut makin melenakan. Jika air sedang surut, kamu beruntung dapat melihat karang-karang yang ada di tepi laut.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;di-kelola-secara-swadaya&quot;&gt;Di Kelola Secara Swadaya&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wisata yang dibuka sejak dua tahun yang lalu ini bisa kamu jadikan tujuan alternatif wisata sebelum atau setelah mengunjungi lokasi lain seperti makam Sunan Drajat yang berjarak sekitar 2,7 KM saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/pantai-kemantren-sunan-drajat.jpg&quot; alt=&quot;Lokasi Pantai Kemantren&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hampir serupa dengan wisata yang dikelola secara swadaya lain di sekitar Paciran, tiket masuk pun gratis. Menurut informasi dari pengelola juga mengungkapkan bahwa tidak ada biaya tiket masuk ke pantai Kemantren. Akan tetapi, pengunjung hanya perlu membayar jasa parkir. Untuk kendaraan roda dua dikenakan tarif Rp 3000, sedangkan untuk mobil sebesar Rp 5000. Biaya parkir inilah yang kemudian dialokasikan untuk pembangunan fasilitas serta membayar penjaga kebersihan lokasi wisata. Pembangunan untuk memperbaiki fasilitas di area wissata juga masih terus dilakukan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fasilitas yang disediakan memang cukup lengkap. Mulai dai MCK, parkir, hingga Masjid sudah ada. Untuk pengembangan fasilitas pun sudah dilakukan sejak awal tahun ini. Semua biaya diambil dari tarif parkir ini karena tidak ada campur tangan pemerintah. Selain area parkir yang luas, terdapat pula warung-warung makanan dan oleh-oleh khas yang berjajar sepanjang jalan masuk wisata.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="wisata" />
      
        <category term="pantai" />
      

      
        <summary type="html">Wisata Pantai Kemantren terletak di Desa Kemantren, Kecamatan Paciran, Kabupaten Lamongan. Sebagai ancer-ancer, Wisata pantai ini berjarak sekitar 5,5 KM sebelah timur Wisata Bahari Lamongan. Pantai yang dikelola secara swadaya oleh masyarakat ini juga menarik minat pengunjung.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Mudahnya Trik Cropping Gambar Online Memakai Server Wordpress Tanpa Akun</title>
      <link href="https://www.paciran.com/memanfaatkan-server-wordpress-untuk-cropping-gambar-secara-online" rel="alternate" type="text/html" title="Mudahnya Trik Cropping Gambar Online Memakai Server Wordpress Tanpa Akun" />
      <published>2018-10-09T20:20:20+00:00</published>
      <updated>2018-10-09T20:20:20+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/memanfaatkan-server-wordpress-untuk-cropping-gambar-secara-online</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/memanfaatkan-server-wordpress-untuk-cropping-gambar-secara-online">&lt;p&gt;Fungsi gambar baik berupa foto ataupun hasil editing mempunyai peran yang lumayan penting saat menulis artikel. Utamanya saat menulis di blog atau media online lainnya. Seperti ujaran yang cukup populer: “Satu gambar lebih efektif daripada seribu kata.” Atau menurut generasi milenial: “No pict = Hoax.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk keperluan ilustrasi tulisan, blogger atau penulis, lebih memilih untuk memasukkan gambar yang didapatkan dari situs lain dengan alasan tertentu. Masalahnya, gambar yang didapat seacara online bisa jadi mempunyai ukuran yang lebih besar dari yang dibutuhkan. Ukuran yang dimaksud disini bisa berarti terlalu lebar/tinggi. bisa juga ukuran file bitmap (jpg/png) terlampau berat untuk dibuka sehingga mempengaruhi pemuatan halaman secara keseluruhan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bandwith-dan-gambar-online&quot;&gt;Bandwith dan Gambar Online&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Untuk mengatasi masalah di atas, biasanya &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/jangan-ngeblog-kamu-gak-akan-kuat&quot;&gt;penulis/blogger&lt;/a&gt; harus mengunduh terlebih dahulu file gambar dan melakukan pemotongan gambar agar sesuai dengan yang diinginkan. Kemudian mengunggah kembali gambar hasil &lt;em&gt;editing&lt;/em&gt;. Entah mengunggah langsung ke hosting blog/atau situs yang saat ini dipakai untuk mempublikasikan tulisan (pilihan pertama) maupun mengunggah ke situs hosting gambar external (pilihan kedua) semacam imgur.com, kemudian menyematkan tautan langsung gambar yang telah diunggah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pilihan pertama, tak akan menjadi masalah jika menggunakan media publikasi gratisan seperti &lt;strong&gt;Blogger&lt;/strong&gt; (sub-domain blogspot.com) atau &lt;strong&gt;Wordpress&lt;/strong&gt; (versi gratis, sub domain wordpress.com) dan platform blogging lokal seperti &lt;strong&gt;Kompasiana&lt;/strong&gt;. Karena penulis tidak perlu memikirkan apakah jatah bandwith akan terlampaui ketika artikel menjadi populer dan berkali-kali dibaca.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pilihan kedua mejadi alternatif bagi blogger yang mempublikasikan tulisan secara mandiri menggunakan CMS (Content Management System) seperti &lt;a href=&quot;https://wordpress.org/download/&quot;&gt;CMS Wordpress&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://downloads.joomla.org/id/&quot;&gt;Jomla&lt;/a&gt; maupun &lt;a href=&quot;https://www.drupal.org/download&quot;&gt;Drupal&lt;/a&gt; dengan menyewa hosting sendiri. Ini karena umumnya, hosting situs melakukan pembatasan jumlah arus data yang dipakai dalam satu bulan. Sedangkan file gambar cukup memakan data dibandingkan dengan teks, apalagi jika file gambar punya ukuran yang besar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;optimalisasi-gambar-ilustrasi&quot;&gt;Optimalisasi Gambar Ilustrasi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Seperti yang sudah disinggung sebelumnya, gambar dengan resolusi yang tajam pasti punya ukuran file yang besar. Besarnya file gambar turut mempengaruhi pemuatan situs oleh browser. Apalagi jika diakses dari jaringan internet yang lemah. Untuk itu, file gambar perlu di-optimasi sehingga ukuran file lebih kecil namun tetap bisa menampilkan gambar yang cukup layak untuk dilihat. Bagi yang akrab dengan perangkat lunak Adobe Photoshop, perkara &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/memanfaatkan-server-wordpress-untuk-cropping-gambar-secara-online&quot;&gt;optimasi gambar&lt;/a&gt; cukup mudah untuk dilakukan. Tetapi, proses dan langkah dari menemukan gambar ilustrasi hingga bisa dipakai dalam publishing cukup memakan waktu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk mempersingkat proses optimasi gambar, blogger bisa memanfaatkan layanan optimasi gambar online yang sudah banyak tersebar di internet. Beberapa situs optimasi gambar bahkan mempermudah dengan hanya mnyuruh menyalin tautan gambar ke kolom yang disediakan dan tinggal mengunduh hasil gambar optimasi. Tetapi sekali lagi pilihan optimasi gambar ini juga masih terlalu panjang dan tidak &lt;em&gt;efisien&lt;/em&gt; (ramah waktu) dalam prosesnya.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;memanfaatkan-server-wordpress&quot;&gt;Memanfaatkan Server Wordpress&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hemm… Kalau dari judulnya, cara ini sepertinya &lt;em&gt;bakal&lt;/em&gt; ribet lagi. Oh, tentu tidak. Jika kamu berpikiran bahwa cara ini membutuhkan akun wordpress kamu salah besar. Cara atau trik optimasi gambar yang satu bisa dimanfaatkan siapapun asal masih terhubung dengan internet. Tertarik kan? Tidak mungkin kamu membaca hingga sampai di sini jika tidak tertarik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hal terpenting yang perlu kamu ingat adalah &lt;em&gt;domain&lt;/em&gt; ini: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;i0.wp.com, i1.wp.com, i2.wp.com dan i3.wp.com&lt;/code&gt; yang akan kamu pakai untuk &lt;strong&gt;membungkus tautan gambar&lt;/strong&gt; yang ingin dioptimalisasi agar lebih ringan dan format &lt;em&gt;query&lt;/em&gt; untuk &lt;strong&gt;merubah ukuran atau memotong gambar&lt;/strong&gt; yakni: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;?resize=&lt;/code&gt; dan &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;?crop=&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;baca-aturan-pakai&quot;&gt;Baca Aturan Pakai&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Sebagaimana obat, ada aturan pakai yang harus ditaati agar tidak celaka. Ikuti dengan benar.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Untuk optimalisasi gambar, selipkan &lt;em&gt;domain&lt;/em&gt; pembungkus setelah protokol (&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;http://&lt;/code&gt; atau &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;https://&lt;/code&gt;) dari tautan gambar yang ingin kamu optimasi. Sebagai contoh, gambar &lt;a href=&quot;assets/logo-dwarkop.jpg&quot;&gt;logo ini&lt;/a&gt; punya ukuran file yang besar dan berpotensi menghabiskan jatah bandwith selain itu cukup berat dimuat jika disematkan dalam halaman web. Untuk membuat gambar lebih ramah hosting dan lebih ringan gunakan salah satu domain pembungkus, misal &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;i0.wp.com&lt;/code&gt; kedalam tautan https://www.paciran.com/assets/images/logo-dwarkop.jpg sehingga menjadi https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/logo-dwarkop.jpg&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk memotong atau merubah ukuran (lebar, tinggi), tempatkan &lt;em&gt;query&lt;/em&gt; (&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;?resize=&lt;/code&gt; atau &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;?crop=&lt;/code&gt;) di akhir tautan gambar yang sudah dibungkus sebelumnya. Yang terpenting adalah nilai setelah &lt;em&gt;query&lt;/em&gt; yang menentukan ukuran dari gambar dalam satuan &lt;em&gt;pixel&lt;/em&gt; dengan format: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;lebar,tinggi&lt;/code&gt; yang di-inginkan. Jika ingin gambar berukuran lebar 400px dan tinggi 320px, formatnya menjadi &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;400,320&lt;/code&gt;. Setelah digabung, tautan akan terlihat seperti ini: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/logo-dwarkop.jpg?resize=400,320&lt;/code&gt; Mudah, dan &lt;em&gt;efisien&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Catatan untuk webmaster: Trik ini sebenarnya masih punya kekurangan. Salah satunya adalah gambar biasanya tidak ter-cache oleh CDN karena mengandung &lt;em&gt;query&lt;/em&gt;. Toh masih bisa diatasi dengan menambahkan parameter &lt;em&gt;query&lt;/em&gt; tersebut dalam daftar yang boleh di &lt;em&gt;cache&lt;/em&gt; pada panel penyedia layanan CDN yang dipakai.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sebagai contohnya, sudah saya manfaatkan untuk postingan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/desain-logo-dwarkop-paciran-corel-draw&quot;&gt;ini (1)&lt;/a&gt; dan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2.html&quot;&gt;ini (2)&lt;/a&gt;. Contoh pemakaian lainnya seperti gambar cover di atas. Tautan gambar asli yang besar adalah &lt;a href=&quot;https://www.scad.edu/sites/default/files/styles/swarm16x7_1170/public/Academics/Illustration/Tim-Kaminski_Illustration_Drummond-A1-Workshop.jpg&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt;. Kemudian  dioptimasi sekaligus merubah ukurannya dengan server wordpress seperti pada &lt;a href=&quot;https://i0.wp.com/www.scad.edu/sites/default/files/styles/swarm16x7_1170/public/Academics/Illustration/Tim-Kaminski_Illustration_Drummond-A1-Workshop.jpg?resize=800,400&quot;&gt;tautan ini&lt;/a&gt;. Baru kemudian saya unduh dan unggah kembali ke server hosting. Jadi, banyak sekali pilihan yang bisa dipakai dalam memanfaatkan server wordpress sebagai alat optimasi gambar.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Tips Do it like a pro: Kamu juga bisa memanfaatkan trik ini untuk &lt;em&gt;cropping&lt;/em&gt; gambar tertentu yang terlalu besar yang ingin kamu jadikan wallpaper hape android agar pas dengan layar :)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Trik optimasi gambar dengan server wordpress, jelas &lt;strong&gt;lebih efisien&lt;/strong&gt; walaupun belum bisa dikatakan &lt;strong&gt;sangat mudah untuk dilakukan&lt;/strong&gt; jika dibandingkan dengan metode-metode optimasi gambar yang lain yang dijelaskan dalam artikel ini. Setidaknya, optimasi gambar secara online ini tidak memerlukan bantuan perangkat lunak maupun membuka situs optimasi gambar lain. Dan yang penting: tidak perlu download dan re-upload ke server hosting baik internal maupun external.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Hoahem…. ngantuk, tak tinggal ngopi sek bruh.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="tutorial" />
      
        <category term="menulis" />
      

      
        <summary type="html">Fungsi gambar baik berupa foto ataupun hasil editing mempunyai peran yang lumayan penting saat menulis artikel. Utamanya saat menulis di blog atau media online lainnya. Seperti ujaran yang cukup populer: “Satu gambar lebih efektif daripada seribu kata.” Atau menurut generasi milenial: “No pict = Hoax.”</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Desain Baru Logo D Warkop Paciran (CorelDraw 12)</title>
      <link href="https://www.paciran.com/desain-logo-dwarkop-paciran-corel-draw" rel="alternate" type="text/html" title="Desain Baru Logo D Warkop Paciran (CorelDraw 12)" />
      <published>2018-10-07T10:18:00+00:00</published>
      <updated>2018-10-07T10:18:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/desain-logo-dwarkop-paciran-corel-draw</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/desain-logo-dwarkop-paciran-corel-draw">&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;!-- AtasArtikel --&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/logo-dwarkop.jpg?resize=460,460&quot; alt=&quot;Logo Baru D' Warkop Paciran&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gambar .jpg diatas merupakan desain baru logo &lt;strong&gt;D’ Warkop Paciran&lt;/strong&gt; yang saya buat menggunakan &lt;strong&gt;CorelDraw 12&lt;/strong&gt;. Alasan utama pemakaian versi jadul ini cukup klise: ringan. &lt;em&gt;Oh iyo&lt;/em&gt;, ada insiden yang cukup menarik menyoal versi jadul melawan versi terbaru dari editor gambar vektor ini. Sepertinya, hasil edit dari CorelDraw 12 tidak bisa dibuka melalui &lt;a href=&quot;https://www.knoacc.org/2018/08/download-full-corel-draw-grafic-suite-2018.html&quot;&gt;CorelDraw X8&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kok aneh? Hasil edit versi lama seharusnya bisa dong dibuka pada software versi terbaru? Jangan tanya &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; kenapa. Kisah ini bermula ketika saya mengirimkan file .cdr hasil desain-desain banner &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2.html&quot;&gt;event PPC 2&lt;/a&gt; ke percetakan. &lt;em&gt;Ndilalah&lt;/em&gt; menurut yang jaga, kok &lt;em&gt;ndak&lt;/em&gt; mau dibuka. Dan ketika saya tanya via Whatsapp jawabannya: “kita pakai corel 7 mas, punya mas-nya versinya tinggi sekali ya?”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wuiiih… ternyata masih ada yang memakai versi lebih jadul, pantas tidak bisa dibuka, pikir &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt;. Tetapi saat saya datangi, ternyata yang dipakai sudah Corel X7. Mungkin dalam pikiran yang jaga, Corel yang saya pakai ini versi X12 dan file tidak bisa dibuka karena versi saya lebih tinggi. Padahal sebaliknya. Dan yang unik, memang benar-benar tidak bisa dibuka walaupun seharusnya bisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi, &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; mewanti-wanti pengguna CorelDraw X7 atau X8 yang ingin mengunduh file corel (.cdr) di bawah ini agar tidak terlalu berharap. Jad &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; sediakan juga versi bitmap-nya (.jpg) juga.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;assets/zip/dwarkop.zip&quot;&gt;Download file CDR&lt;/a&gt; (Software: Corel Draw Graphic Suite 12)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;assets/images/logo-dwarkop.jpg&quot;&gt;Download file JPG&lt;/a&gt; (Resolusi: 3508 px x 2480 px)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;seperti-bebek-mencoba-berbicara-pada-kambing&quot;&gt;Seperti Bebek mencoba berbicara pada Kambing&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jika dipikir, ini gara-gara pemberian nomor versi CorelDraw yang salah. Yang saya ingat, perubahan nomor versi ini memang sejak versi 12 menjadi versi 13. Nah versi 13 ini yang kemudian menjadi X3 karena menghindari angka 13 yang dianggap sial. Dan penomoran versi model begini yang membikin runyam. Kenapa tidak pakai X sebagai pengganti angka satu sejak Corel 10 coba?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intinya, Perbedaan penyebutan versi ini jadi gak nyambung karena kita beda pemahaman. Dia masuk generasi &lt;em&gt;milenial&lt;/em&gt; yang mengenal Corel versi X yang menganggap bahwa X itu tidak punya arti, sedangkan &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; termasuk generasi &lt;em&gt;antique&lt;/em&gt; peninggalan jaman batu yang sudah mengenal Corel sejak Corel 9 dan paham bahwa X itu adalah pengganti angka 10. Itu saja sih..&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bonus-anime-dan-corel-draw-12&quot;&gt;Bonus Anime dan Corel Draw 12&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i1.wp.com/www.paciran.com/assets/images/corel-draw-12.jpg?resize=700,300&quot; alt=&quot;Corel Draw 12&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anime dengan judul: &lt;strong&gt;Sword Art Online: Alicization&lt;/strong&gt; Episode 1, (kebetulan) sudah &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; tunggu-tunggu. 
Niatnya, Kingin memajang kode sematan ( &lt;em&gt;embed&lt;/em&gt; ) yang  saya ambil paksa memakai fitur &lt;em&gt;inspect element&lt;/em&gt; dari browser Chrome dari situs berbagi video &lt;a href=&quot;http://corneey.com/wL8gfg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferer nofollow&quot;&gt;zippyshare&lt;/a&gt;. Tetapi selang satu hari kemudian tidak bisa diputar. Jadi saya hilangkan saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk jaga-jaga kalau installer saya hilang atau terhapus atau ganti laptop, &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; tempelkan link download Corel Draw Graphic Suite 12 yang agak susah untuk didapatkan saat ini. Ada 3 link unduhan saya dapatkan dari postingan blog lawas &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;forumgenkster.blogspot.com&lt;/code&gt;. Dari ketiga tautan, hanya ada satu yang masih aktif, yakni dari situs solidfiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Silahkan unduh &lt;a href=&quot;/mortgage?hst=www.solidfiles.com&amp;amp;cde=d/6c7ad8fb15&amp;amp;st1=Solidfiles&amp;amp;st2=pasword:www.frankyshare.us&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt; dan ekstrak menggunakan software &lt;a href=&quot;https://www.rarlab.com/download.htm&quot;&gt;winrar&lt;/a&gt; dengan password seperti yang muncul dalam tautan di atas.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="desain" />
      
        <category term="corel draw" />
      

      
        <summary type="html"></summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Borongan Desain Banner Sketsel Piala Ppc 2</title>
      <link href="https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2" rel="alternate" type="text/html" title="Borongan Desain Banner Sketsel Piala Ppc 2" />
      <published>2018-09-15T20:28:09+00:00</published>
      <updated>2018-09-15T20:28:09+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2">&lt;p&gt;Piye rasanae &lt;em&gt;ndisain&lt;/em&gt; banner sketsel yang akan dipasang pada event &lt;strong&gt;Piala PPC II&lt;/strong&gt; yang digelar di GOR Ayu Indah pada tanggal 23 Agustus 2018? Tak cuma satu desain, &lt;em&gt;luweh teko saklosen (12+) seng tak garap&lt;/em&gt;. Borongan lur. Sebenarnya, saya juga sudah menggarap desain-desain untuk event Piala PPC ke-2 ini secara &lt;strong&gt;sukarela&lt;/strong&gt; sejak beberapa minggu yang lalu. Seperti desain untuk kaos seragam panitia, baliho dan pernik lain. Termasuk desain logo juga &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; yang &lt;em&gt;nggarap&lt;/em&gt;. Tetapi memang tidak ada niatan untuk ikut campur dalam pembuatan banner sketsel/pembatas antar lapangan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;storyline&quot;&gt;Storyline&lt;/h3&gt;
&lt;!--
![Desain Grafis](https://3.bp.blogspot.com/-AF-_s700foM/V52yZuvyHCI/AAAAAAAAABM/zQsM2JepxhoysGTRslUKLDKRJzaPXUqsACLcB/s720/_-desaingrafis.jpg) 
--&gt;
&lt;p&gt;Selesai menggarap desain sketesel untuk &lt;strong&gt;D’ Warkop&lt;/strong&gt; dan &lt;strong&gt;Tim Hore&lt;/strong&gt; sebenarnya sudah berniat untuk pulang menyambangi kasurku yang hampir seminggu tida &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; tiduri. Namun, saat hasil desain disetor kepada panitia event (Piala PPC II) agar bisa segera di cetak, ternyata ada beberapa sponsor yang tidak menyetorkan desain untuk banner sketsel. Dari &lt;em&gt;omong opyok&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; pun mengetahui bahwa jika desain dipasrahkan ke percetakan ada tambahan biaya senilai rokol kuli satu pak beserta satu cangkir kopi, per desain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sementara pelaksanaan event tanggal 23 September 2018 memang sudah mepet, &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; pun menawari untuk meng &lt;em&gt;handle&lt;/em&gt; semua desain yang tersisa &lt;strong&gt;dengan imbalan 2 (dua) spot iklan sketsel&lt;/strong&gt;. Jadilah acara borongan desain banner sketsel &lt;em&gt;sak losen&lt;/em&gt;, lembur luur…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai bahan dokumentasi kerjaan, saya tampilkan saja di sini. Barangkali dikemudian hari ada pihak sponsor yang ingin memakai ulang desain-desain ini. Syukur-syukur mau memberikan job-job-an baru lagi.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;d-warkop-paciran&quot;&gt;D’ Warkop Paciran&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/DWARKOP.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/DWARKOP.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo D Warkop Paciran&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan:  Karena warung kopi langganan, &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; coba untuk memberikan yang terbaik. &lt;a href=&quot;/desain-logo-dwarkop-paciran-corel-draw&quot;&gt;Ada logo baru dwarkop&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tim-hore&quot;&gt;Tim HORE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/TIMHORE.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/TIMHORE.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;TIM HORE Paciran&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Mencoba untuk me-redesain, dan melepaskan pakem warna merah-hitam-putih. menjadi kuning-hitam. Jreng!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pemerintah-desa-paciran&quot;&gt;Pemerintah Desa Paciran&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/Desa-Paciran.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/Desa-Paciran.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Desa Paciran&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Sedikit geli saat mengetahui bahwa Desa yang luar biasa ini ternyata tidak punya logo. &lt;em&gt;face palm&lt;/em&gt; Saat mencari logo desa paciran lewat situs pencarian google, yang muncul malah logo Pemkab Lamongan dan logo Kec. Paciran. Joss!!!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;kabar-paciran&quot;&gt;Kabar Paciran&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/KABAR_PACIRAN.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/KABAR_PACIRAN.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo PPC&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Hanya re-desain tanpa menghilangkan ciri khas-nya: kotak merah dengan teks &lt;strong&gt;Kabar Paciran&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;paciran-pingpong-club&quot;&gt;Paciran Pingpong Club&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/TIMHORE.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/PPC2.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo PPC&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Untuk desain penyeleggara event, Tinggal menempelkan saja logo yang sudah &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; buat sebelumnya.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;oto-crab&quot;&gt;OTO Crab&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/otocrab.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/otocrab.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo OTO Crab&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Sama-sama tidak punya logo. Diuatkan saja logo baru berbentuk &lt;em&gt;capit yuyu&lt;/em&gt; dengan tubuh dibentuk dari huruf CRAB&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;rz-crab&quot;&gt;RZ Crab&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/RZcrab.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/RZcrab.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo RZ Crab&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Termasuk sponsor di acara PPC I, huruf RZ ternyata adalah inisial Hj. Roziqin. karena tidak punya logo, tempelkan saja &lt;em&gt;capit yuyu&lt;/em&gt; dihuruf C&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sri-welas&quot;&gt;Sri Welas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/sri-welas.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/sri-welas.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Sri Welas&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Tidak setor logo, tempelkan saja gambar truk sesuai dengan jenis usahanya. Beres&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lpmd-paciran&quot;&gt;LPMD Paciran&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/LPMD.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/LPMD.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo LPMD Paciran&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Tidak setor logo, cari logo resmi LPMD lewat google.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sponsor yang ada di atas tidak memberikan logo dari badan usahanya, &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; pun &lt;em&gt;kebobohan nggawekno logo menisan&lt;/em&gt;. Karena memang mendadak dan digarap cepat, &lt;em&gt;yo mok ngono iku dadine&lt;/em&gt;. Tapi pas &lt;em&gt;tak itung maneh kok karek 10 banner yo? Emm… _Seng liyane nyusul&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lumayan-oleh-spot-iklan-gratis&quot;&gt;Lumayan oleh spot iklan gratis&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Melek dalu nabrak subuh, oleh jatah masang 2 sketsel dalam event yang rencananya akan diikuti oleh peserta yang berasal dari 4 Kabupaten. Lumayanlah…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/paciran.com.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/paciran.com.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo Paciran Lamongan&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambahan pengetahuan untuk &lt;em&gt;kamyu&lt;/em&gt;: Rajungan sedikit berbeda dengan Kepting. Jika Kepiting disebut &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Crab&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; saja dalam bahasa kulonan, Rajungan punya nama bule &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Flower Crab&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="desain" />
      
        <category term="olahraga" />
      

      
        <summary type="html">Piye rasanae ndisain banner sketsel yang akan dipasang pada event Piala PPC II yang digelar di GOR Ayu Indah pada tanggal 23 Agustus 2018? Tak cuma satu desain, luweh teko saklosen (12+) seng tak garap. Borongan lur. Sebenarnya, saya juga sudah menggarap desain-desain untuk event Piala PPC ke-2 ini secara sukarela sejak beberapa minggu yang lalu. Seperti desain untuk kaos seragam panitia, baliho dan pernik lain. Termasuk desain logo juga Saia yang nggarap. Tetapi memang tidak ada niatan untuk ikut campur dalam pembuatan banner sketsel/pembatas antar lapangan.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">X-nya Kawan Karib, Masuk Pak Eko?</title>
      <link href="https://www.paciran.com/eks-nya-kawan-karib-pak-eko" rel="alternate" type="text/html" title="X-nya Kawan Karib, Masuk Pak Eko?" />
      <published>2018-09-11T07:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-11T07:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/eks-nya-kawan-karib-pak-eko</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/eks-nya-kawan-karib-pak-eko">&lt;p&gt;Benar kata &lt;em title=&quot;penulis paciran.com yang punya cara bertutur ala jaman partai Masyumi, PNI dan PKI berjaya&quot;&gt;Kaji Sukadi&lt;/em&gt; bahwa &lt;strong&gt;rasa cinta&lt;/strong&gt; adalah pengejawantahan ke-egois-an individu yang normal, terkadang menjadi sebuah keharusan. Bagaimana mungkin bisa mendapatkan apa yang menjadi cita-cintanya jika tidak egois? Kalau perlu milik kawan yang tak terlalu karib-pun bisa kena tikung. Demi pemenuhan ego yang suci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media.suara.com/pictures/653x366/2018/08/29/31214-pak-eko-1.jpg&quot; alt=&quot;Masuk Pak Eko&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kadang mencintai ini bisa menjadi sebuah narasi cerita yang ingin diceritakan dalam bentuk &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/resensi-tjinta-imensi-kehilangam.html&quot;&gt;ilusi &lt;strong&gt;dicintai&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; oleh yang sedang &lt;strong&gt;dicinta&lt;/strong&gt;. Agar terjaga dari syak-wasangka orang lain bahwa dirinya seorang jomblo. Sebuah ilham yang baru terpikirkan, “Akan Saia laksanakan pada acar kondangan siang nanti,” Saia mendesis mantap ketika sedang ngopi di warung kopi langganan, Minggu pagi. &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Masuk Pak Eko!&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ritual &lt;em&gt;kondangan&lt;/em&gt;, adalah salah sekian dari daftar panjang &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh.html&quot;&gt;derita para perjaka&lt;/a&gt;. Utamanya, bagi perjaka yang masih saja sendiri ketika kawan-kawan karib menggamit lengan sang istri yang sedang menggendong buah hati atau paling tidak menyeret kekasih yang menggelayut manja di pundaknya sembari tak henti &lt;em&gt;wiridan&lt;/em&gt; harga-harga tas dan sepatu cantik yang di-inginkan-nya. Jadi, perlu strategi cerdas agar saat resepsi nanti tidak &lt;em&gt;tolah-toleh&lt;/em&gt; seperti &lt;em&gt;wedus kopok&lt;/em&gt;, dan (untungnya) Saia termasuk orang yang terhindar dari kemalangan perjaka itu.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;x-nya-kawan-karib&quot;&gt;X-nya Kawan Karib&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Demi mewujudkan kesan bukan jomblo, konspirasi manis pun tersusun. Cukup berbekal nekat dan tak tahu malu, Eks-nya kawan karib pun tak mengapa. Meskipun pada awalnya situasi ini tercipta dari sebuah keterpaksaan, skenario ala telenovela ini berjalan dengan baik dengan dukungan &lt;em&gt;partner&lt;/em&gt; yang cukup tak tahu malu juga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adegan saling berbisik-bisik ditelinga ketika sedang duduk berdua dalam acara kondangan, atau saling lempar senyum saat ada yang mendekat untuk menyapa, atau saling membantu menghabiskan menu prasmanan dalam sesi makan-memakan, berjalan begitu mulus, begitu rapi. Sebuah ilusi sempurna, yang tak membutuhkan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/para-penerka-iwan-fals-noah.html&quot;&gt;peran Deddy Corbuzier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entah Saia yang memanfaatkan situasi untuk menghilangkan status jomblo untuk sementara atau dimanfaatkan partner untuk &lt;em&gt;manas-manasi&lt;/em&gt; X-nya yang kebetulan adalah kawan karib Saia sendiri, adalah hal yang tak jelas. Dalam alur telenovela ini, posisi memanfaatkan atau dimanfaatkan sudah tak jadi soal. Sebab, sak &lt;em&gt;ngertiku&lt;/em&gt;, memang belum ada batasan atau definisi khusus yang pernah dirumuskan oleh pakar sosiolog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/masuk-pak-eko.jpg&quot; alt=&quot;Masuk Pak Eko&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasil akhir dari skenario ini pun tetap menjadi misteri. Berperan untuk siapa? Hasilnya apa? Semua serba GG dan GJ, &lt;em&gt;gak guna&lt;/em&gt; serta &lt;em&gt;gak jelas&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yang paling penting adalah: Siapa yang tertipu? Pada akhirnya, yang tertipu tak lain tak bukan adalah Saia sendiri. Pun yang kemudian tersisa hanyalah ujaran: “Masuk Pak Eko”. &lt;em&gt;Tetep ngenes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="pak eko" />
      
        <category term="kondangan" />
      

      
        <summary type="html">Benar kata Kaji Sukadi bahwa rasa cinta adalah pengejawantahan ke-egois-an individu yang normal, terkadang menjadi sebuah keharusan. Bagaimana mungkin bisa mendapatkan apa yang menjadi cita-cintanya jika tidak egois? Kalau perlu milik kawan yang tak terlalu karib-pun bisa kena tikung. Demi pemenuhan ego yang suci.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Nestapa Perjaka di Bulan Buwuh</title>
      <link href="https://www.paciran.com/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh" rel="alternate" type="text/html" title="Nestapa Perjaka di Bulan Buwuh" />
      <published>2018-09-10T17:15:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-10T17:15:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh">&lt;p&gt;Malam minggu kemarin lusa, seharusnya berjalan seperti malam-malam yang lain. Tak ada yang bisa dianggap istimewa, hanya ada ponsel cerdas yang miring, ditemani kopi, rokok, yang sialnya adalah hasil hutangan. Walaupun demikian, toh tetap harus disyukuri, bahwa masih ada warung yang boleh di-utangi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sungguh, ini adalah berkah luar bisa dari Sang Maha Pemurah. Serius iki mat! &lt;em&gt;Pok bayangno toh&lt;/em&gt;: tidak punya kerjaan tetap, duwit hanya tersisa 4 ribu rupiah yang dipersiapkan untuk berjaga-jaga jika ada kejadian ban bocor. Yang artinya, masih harus berjalan ke rumah teman terdekat untuk mencari hutangan jika benar-benar terjadi. Bukankah itu sebuah kenikmatan yang tiada tara? &lt;strong&gt;Berhutang kopi di warung kopi sekaligus sebungkus rokok kuli&lt;/strong&gt;. Istimewa nian..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Betapa kasih Tuhan itu tiada berbatas. Sebagai perjaka yang tidak sepenuhnya perjaka, kenikmatan dari &lt;em&gt;oleh ngutang&lt;/em&gt; di warung langganan adalah bentuk ke-tidak-egois-an-Nya. Masih mau meberi ‘&lt;em&gt;wahyu&lt;/em&gt;’ (maaf, saia tidak suka kata ‘wangsit’) kepada pemilik warung kopi untuk bersedia &lt;em&gt;ngutangi&lt;/em&gt; saya. Awas, jangan sampai tertukar dengan &lt;em&gt;ngotangi&lt;/em&gt;, karena makna yang nampak sangatlah berbahaya bagi perjaka yang benar-benar perjaka.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bulan-buwuh&quot;&gt;Bulan Buwuh&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sayangnya, nuansa ceria nan indah ini kemudian rusak oleh dering pemberitahuan aplikasi We-A dari nomor yang belum pernah saya kenal sebelumnya. Ingat! Nomornya saja. Seketika, reaksi dan nalar terasa lebih lambat diri biasanya. Silahkan dipantau dari nukilan tangkapan layar berikut:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/chat-wa-biadab.jpg&quot; alt=&quot;Chat WA Biadab&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Raelok temenan cuuwwah.. Ternyata saia melupakan hal teramat penting. Keringat dingin pun bercucuran…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Bergegas meninggalkan bangku yang sedianya ingin kududuki sampai subuh menjelang, pulang. Saia bongkar itu laci-laci meja, tas-tas, kantong kemeja, kantong celana, kantong menyan (ups), barangkali ada seselip sepuluh ribuan yang rela menampakkan diri demi acara kondangan besok siangnya. Sejam kemudian, menyerah. Lunglai dalam diam sembari menatap &lt;em&gt;chat&lt;/em&gt; biadab yang belum terselesaikan solusinya itu, hingga hampir tertidur.
&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/kapankamunikah.com/wp-content/uploads/2016/08/img_6286.jpg&quot; alt=&quot;Nikah di Paciran&quot; /&gt;
Untung ada denting pemberitahuan baru yang membangunkan untuk segera ke warung kopi lagi. Ah.. setidaknya ada yang bersedia memberi &lt;em&gt;teh anget&lt;/em&gt; gratis untuk menghangatkan kembali suhu tubuh yang sempat membeku gegara tersiram keringat dingin.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Piker keri, yang penting bisa &lt;em&gt;ayem&lt;/em&gt; di warung kopi.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Berangkat kembali ke warung kopi dengan tetap memegang erat 2 lembar 2 ribuan. Jangan sampai hilang. Bisa batal menikmati teh hangat gratis sekaligus resiko &lt;em&gt;pekohe sikel nuntun sepeda montor&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lirih berucap: “Bismillahirrohmanirrohim, semoga tak ada lagi nestapa tambahan di malam minggu ini ya Tuhan Semesta Alam. Amin ya Robbal ‘alamiiin….”&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="bulan buwuh" />
      

      
        <summary type="html">Malam minggu kemarin lusa, seharusnya berjalan seperti malam-malam yang lain. Tak ada yang bisa dianggap istimewa, hanya ada ponsel cerdas yang miring, ditemani kopi, rokok, yang sialnya adalah hasil hutangan. Walaupun demikian, toh tetap harus disyukuri, bahwa masih ada warung yang boleh di-utangi.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
