<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/npwp/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2019-05-10T15:02:37+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/npwp/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Cara Mudah dan Syarat Membuat NPWP untuk Melamar Kerja</title>
      <link href="https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-untuk-melamar-kerja" rel="alternate" type="text/html" title="Cara Mudah dan Syarat Membuat NPWP untuk Melamar Kerja" />
      <published>2018-10-24T18:00:20+00:00</published>
      <updated>2018-10-24T18:00:20+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-untuk-melamar-kerja</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-untuk-melamar-kerja">&lt;p&gt;Nomor Pokok Wajib Pajak (NPWP) adalah salah satu berkas atau dokumen yang perlu kita miliki sebagai warga negara &lt;a href=&quot;&quot;&gt;yang memiliki penghasilan&lt;/a&gt; baik dari profesi kita, maupun dari usaha yang dirintis sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kali ini, Mukidi akan membagikan informasi seputar NPWP, yaitu &lt;strong&gt;syarat membuat NPWP untuk melamar kerja&lt;/strong&gt; beserta cara membuatnya.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;syarat-membuat-npwp-untuk-melamar-kerja-dan-caranya&quot;&gt;Syarat Membuat NPWP untuk Melamar Kerja dan Caranya&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seperti yang kita ketahui, NPWP hanya berlaku &lt;a href=&quot;&quot;&gt;untuk warga negara&lt;/a&gt; yang sudah memiliki penghasilan baik yang didapat dari pekerjaan maupun usaha yang dirintis secara mandiri. Namun, kamu yang belum memiliki pekerjaan atau sedang mencari kerja ternyata juga bisa memiliki NPWP lho! Di artikel ini, Mukidi akan bahas mengenai syarat apa saja yang kamu perlukan beserta langakah membuat NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;syarat-membuat-npwp-untuk-melamar-kerja&quot;&gt;Syarat Membuat NPWP untuk Melamar Kerja&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ya. Kamu yang belum memiliki pekerjaan nyatanya bisa membuat dan &lt;strong&gt;memiliki nomor NPWP sendiri&lt;/strong&gt;. Bahkan tak sedikit perusahaan yang meminta kamu membuat NPWP sebagai salah satu syarat agar diterima kerja, bukan? Untuk itu, kamu perlu mengetahui syarat-syarat untuk membuat NPWP yang diperlukan untuk melamar kerja.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;1-jangan-datang-tanpa-persiapan&quot;&gt;1. Jangan Datang Tanpa Persiapan&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Sebagaimana yang kamu tahu bahwa kebanyakan orang yang mengajukan pembuatan nomor NPWP adalah yang sudah memiliki penghasilan. Jangan sekali-kali datang ke kantor pajak &lt;strong&gt;tanpa adanya persiapan&lt;/strong&gt;. Jika sembarang datang tanpa tahu syarat dan berkas apa saja yang harus kamu siapkan. Maka permintaan kamu hanya akan ditolak dan kamu kemudian disuruh kembali ke rumah.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;2-surat-keterangan-desa-atau-kelurahan&quot;&gt;2. Surat Keterangan Desa atau Kelurahan&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/500/346/userfiles/2018/08/16/syarat-membuat-npwp-untuk-melamar-kerja-37a8b.jpg&quot; alt=&quot;contoh surat keterangan desa&quot; title=&quot;Sumber foto: ContohSuratmu&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebelum menuju kantor pajak, sebaiknya kamu pergi ke Balai Desa atau Kantor Kelurahan terdekat untuk meminta &lt;strong&gt;surat keterangan&lt;/strong&gt;. Ya, surat keterangan dari mereka akan berguna sebagai pengantar kamu agar bisa mengajukan pembuatan NPWP di kantor pajak. Permintaan kamu biasanya akan diproses cepat apalagi jika kamu mengajukannya untuk melamar pekerjaan.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;3-isi-keterangan-di-kolom-pekerjaan&quot;&gt;3. Isi Keterangan di Kolom Pekerjaan&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Setelah mendapat surat keterangan dari desa atau kelurahan tempat tinggalmu, kamu kemudian bisa mengajukan pembuatan nomor NPWP di kantor pajak terdekat. Syarat berikutnya adalah mengisi seluruh biodata yang ada di formulir dengan tepat. Khusus untuk kolom pekerjaan, kamu cukup mengisinya dengan salah satu opsi yaitu “&lt;em&gt;Freelance&lt;/em&gt;”, “Wiraswasta” atau “Pegawai Swasta”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah tahu syarat-syaratnya, ketahui juga cara membuatnya.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cara-membuat-npwp-untuk-melamar-kerja-berdasarkan-persyaratan&quot;&gt;Cara Membuat NPWP untuk Melamar Kerja Berdasarkan Persyaratan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Setelah mengetahui berbagai syarat membuat NPWP untuk melamar kerja, kini kamu perlu mengetahui cara atau langkah-langkah membuat NPWP untuk kamu yang belum memiliki pekerjaan. Pastikan kamu telah melengkapi segala persyaratan yang ada di halaman sebelumnya jika ingin melanjutkan proses pembuatan NPWP. Berikut langkah demi langkahnya:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;1-minta-surat-keterangan-dari-desa-atau-keluharan&quot;&gt;1. Minta Surat Keterangan dari Desa atau Keluharan&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Sama seperti yang sudah Mukidi sebutkan sebelumnya, ada baiknya jika kamu terlebih dulu meminta surat keterangan dari Balai Desa atau Kantor Kelurahan tempa tinggalmu. Dengan surat keterangan tersebut, kamu kemudian mempunyai pegangan untuk bisa berangkat ke kantor pajak dan membuat nomor NPWP kamu sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;2-ambil-antrian-dengan-menggunakan-sistem-online&quot;&gt;2. Ambil Antrian dengan Menggunakan Sistem Online&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Langkah selanjutnya yang perlu kamu lakukan adalah mengambil antrian secara online. Antrian online sangat berguna karena membantu kamu untuk menghindari antrian panjang yang bisa kamu alami jika hanya mengandalkan antrian secara offline. Lakukan langkah demi langkah di bawah untuk mendaftar online:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segera masuk ke situs resmi pajak negara &lt;a href=&quot;http://www.pajak.go.id/&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pilih &lt;strong&gt;e-Registration&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lanjutkan dengan memilih Daftar. Lalu kamu bisa langsung mengisi kolom nama, alamat email, kata sandi alias &lt;em&gt;password&lt;/em&gt;, dan lengkapi kolom lainnya. Jika sudah, klik &lt;strong&gt;Save&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kemudian kamu tinggal melakukan aktivasi akun. Setelah akun kamu diaktifkan, kamu bisa melanjutkan proses pembuatan ke langkah selanjutnya.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;3-mengisi-data-pekerjaan&quot;&gt;3. Mengisi Data Pekerjaan&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Seperti sudah Mukidi sebutkan sebelumnya, kamu perlu melakukan sedikit modifikasi untuk mengisi data pekerjaan yang diminta dalam formulir. Untuk kamu yang baru akan melamar pekerjaan, maka kamu perlu mengisinya dengan salah satu alternatif karena kolom tersebut tetaplah harus diisi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/500/346/userfiles/2018/08/16/formulir-npwp-46a2d.jpg&quot; alt=&quot;formulir npwp&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah memasukkan pekerjaan dalam kolom data pekerjaan yang diminta, lengkapi berbagai data lainnya yang ada dalam formulir tersebut. Jika sudah, cek kembali apakah semua data yang kamu masukkan sudah benar dan sesuai. Lanjutkan dengan menyimpannya dengan klik &lt;strong&gt;Submit&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;4-periksa-akun-email&quot;&gt;4. Periksa Akun Email&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Selanjutnya kamu perlu rajin-rajin memeriksa dan mengecek akun email milikmu. Jika permohonan kamu disetujui, kamu akan segera mendapatkan nomor transaksi dari Ditjen Pajak. Nomor tersebut akan dikirimkan pada kamu melalui alamat email yang kamu masukkan pada saat mendaftar.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;5-tunggu-aplikasi-permohonan-diterima&quot;&gt;5. Tunggu Aplikasi Permohonan Diterima&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tahap selanjutnya adalah kamu masih perlu menunggu hingga syarat membuat NPWP untuk melamar kerja kamu dievaluasi oleh Ditjen Pajak, hingga nantinya disetujui. Kamu akan diberitahu pada kiriman status yang hanya akan terdiri dari salah satu, yaitu &lt;strong&gt;Diterima&lt;/strong&gt; atau &lt;strong&gt;Ditolak&lt;/strong&gt;. Jika diterima, kamu tinggal menunggu kartu NPWP kamu selesai karena kartu tersebut sedang dalam proses pembuatan.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;6-ambil-kartu-npwp-kamu&quot;&gt;6. Ambil Kartu NPWP Kamu&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/500/346/userfiles/2018/08/16/kartu-npwp-1-fe9e7.jpg&quot; alt=&quot;kartu NPWP&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Langkah terakhir adalah mengambil kartu NPWP milikmu yang sudah selesai alias jadi. Cetak email pemberitahuan yang kamu dapatkan sebelumnya, lalu pergi ke kantor pajak yang sesuai dengan daerah tempat tinggalmu. Tunjukkan cetakan email tersebut, lalu ambil nomor NPWP kamu.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;urus-npwp-sendiri-tenyata-mudah&quot;&gt;Urus NPWP Sendiri Tenyata Mudah&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Itulah berbagai &lt;strong&gt;syarat membuat NPWP untuk melamar kerja&lt;/strong&gt; beserta langkah singkat bagaimana proses membuatnya. Sebagai warga negara yang baik memang kita harus melengkapi segala dokumen dan berkas negara yang memang diperlukan, tak terkecuali NPWP. Jadi, kamu yang sudah maupun akan melamar pekerjaan, segera miliki nomor NPWP milikmu sendiri ya.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="tutorial" />
      
        <category term="npwp" />
      

      
        <summary type="html">Nomor Pokok Wajib Pajak (NPWP) adalah salah satu berkas atau dokumen yang perlu kita miliki sebagai warga negara yang memiliki penghasilan baik dari profesi kita, maupun dari usaha yang dirintis sendiri.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Cara Membuat NPWP Pribadi Mudah dan Lengkap</title>
      <link href="https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-pribadi" rel="alternate" type="text/html" title="Cara Membuat NPWP Pribadi Mudah dan Lengkap" />
      <published>2018-10-24T16:18:20+00:00</published>
      <updated>2018-10-24T16:18:20+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-pribadi</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-pribadi">&lt;p&gt;Membayar pajak adalah kewajiban kita sebagai warga negara yang baik dan sudah berpenghasilan. Pajak pribadi diatur dalam Nomor Pokok Wajib Pajak (NPWP).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maka setiap orang yang sudah punya penghasilan wajib memiliki NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kali ini, Mukidi akan uraikan secara lengkap cara membuat NPWP pribadi beserta syarat-syarat yang perlu kamu tahu dan lengkapi.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cara-membuat-npwp-pribadi-lengkap-dengan-syarat&quot;&gt;Cara Membuat NPWP Pribadi Lengkap dengan Syarat&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Membuat NPWP sejatinya kini bukanlah hal sulit atau membingungkan. Pasalnya, berbagai cara sudah disediakan pihak Direktorat Jenderal Pajak (Dirjen Pajak)untuk memudahkan masyarakat membuat nomor pajak penghasilannya. Informasi cara pembuatan hingga pembayarannya pun sudah bertebaran di berbagai jenis media.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;syarat-membuat-npwp-pribadi&quot;&gt;Syarat Membuat NPWP Pribadi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/08/21/cara-membuat-npwp-1-ba003.jpg&quot; alt=&quot;syarat membuat npwp&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebelum kamu mengetahui cara membuat NPWP, kamu tentunya perlu terlebih dulu mengetahui syarat-syarat apa saja yang perlu kamu lengkapi untuk bisa menuju proses pembuatan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk itu, berikut Mukidi berikan daftar dokumen apa saja yang perlu kamu sediakan, sesuai dengan kategori nomor wajib pajak yang ingin kamu buat. Berikut syarat-syaratnya.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;syarat-1---wajib-pajak-pribadi-yang-tidak-menjalankan-usahapekerjaan&quot;&gt;Syarat 1 - Wajib Pajak Pribadi yang Tidak Menjalankan Usaha/Pekerjaan&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Buat kamu yang ingin membuat wajib pajak pribadi dan tidak sedang menjalankan usaha/pekerjaan, berkas-berkas inilah yang harus kamu lengkapi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi KTP untuk Warga Negara Indonesia (WNI).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi Paspor, KITAS atau KITAPuntuk Warga Negara Asing (WNA).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;syarat-2---wajib-pajak-pribadi-yang-menjalankan-usahapekerjaan&quot;&gt;Syarat 2 - Wajib Pajak Pribadi yang Menjalankan Usaha/Pekerjaan&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Buat kamu yang juga ingin membuat wajib pajak pribadi dan kebetulan sedang menjalankan usaha/pekerjaan, jangan lupa lengkapi berkas-berkas berikut:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi KTP untuk WNI.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi Paspor, KITAS atau KITAPuntuk WNA.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi izin kegiatan usaha yang diterbitkan instansi berwenang.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Surat pernyataan di atas materai bahwa benar-benar menjalankan usaha/pekerjaan.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;syarat-3---wajib-pajak-pribadi-wanita-kawin-perpajakan-terpisah&quot;&gt;Syarat 3 - Wajib Pajak Pribadi Wanita Kawin Perpajakan Terpisah&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Khusus buat kamu wanita karier yang ingin membuat wajib pajak pribadi yang terpisah dari suami, berikut berkas-berkas yang harus kamu miliki:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi Kartu NPWP Suami.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi Kartu Keluarga.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi surat perjanjian pemisahan penghasilan dan hartaatau surat pernyataan menghendaki hak dan kewajiban perpajakan terpisah dari hak dan kewajiban perpajakan suami.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;cara-membuat-npwp-pribadi-secara-manual-offline&quot;&gt;Cara Membuat NPWP Pribadi Secara Manual (Offline)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/08/21/cara-membuat-npwp-2-90a5d.jpg&quot; alt=&quot;cara-membuat-npwp ofline&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kamu bisa membuat NPWP dengan cara manual alias datang secara langsung ke Kantor Pelayanan Pajak (KPP) terdekat yang ada di lingkungan kamu. Kamu perlu melengkapi segala persyaratan dokumen yang mesti kamu bawa, sesuai dengan syarat yang sudah Mukidi sebutkan di atas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika sudah, kamu bisa memilih satu dari dua metode berikut ini:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;cara-1---mendatangi-kantor-pajak-kpp&quot;&gt;Cara 1 - Mendatangi Kantor Pajak (KPP)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Kamu bisa langsung datang ke KPP terdekat dari domisili dengan membawa berkas persyaratan yang dibutuhkan. Buat kamu yang alamat domisilinya berbeda dengan yang tertera di KTP, perlu mempersiapkan juga surat keterangan tempat tinggal dari kelurahan tempat kamu berdomisili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semua dokumen persyaratan difotokopi, kemudian lengkapi dengan formulir pendaftaran Wajib Pajak yang sudah diisi dengan benar dan lengkap serta ditandatangani. Formulir ini bisa kamu peroleh dari petugas pendaftaran di KPP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selanjutnya serahkan berkas tersebut ke petugas pendaftaran. Kamu akan mendapatkan tanda terima pendaftaran sebagai Wajib Pajak yang telah melakukan pendaftaran untuk mendapatkan NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Waktu yang dibutuhkan untuk membuat kartu NPWP tidak lama, hanya satu hari kerja, dan tidak dipungut biaya alias gratis. Kartu NPWP akan dikirim ke alamat kamu melalui Pos Tercatat.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;cara-2---melalui-jasa-pos-atau-ekspedisi&quot;&gt;Cara 2 - Melalui Jasa Pos atau Ekspedisi&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Metode alias cara tang satu ini bisa kamu pilih jika lokasi KPP terlalu jauh dari tempatmu. Kamu bisa mendatangi kantor pos atau jasa ekspedisi terdekat. Di sana kamu tinggal mengisi formulir pendaftaran sekaligus mengirimkannya dengan melampiri dokumen persyaratan yang sudah disiapkan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cara-membuat-npwp-pribadi-secara-online&quot;&gt;Cara Membuat NPWP Pribadi Secara Online&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/09/20/cara-membuat-npwp-bagi-yang-belum-bekerja-2-a79fb.jpg&quot; alt=&quot;cara membuat npwp&quot; title=&quot;Sumber foto: WebBisnis&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tak ingin repot-repot pergi ke KPP terdekat sekalipun? Kamu bisa mencoba &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-online&quot;&gt;cara membuat NPWP versi online&lt;/a&gt; berikut ini. Dengan metode ini, kamu bisa mengurus segala keperluan dan proses pembuatan NPWP pribadi secara online atau dengan kata lain sudah melalui komputerisasi. Berikut langkah-langkahya:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;langkah-1---kunjungi-situs-dirjen-pajak&quot;&gt;Langkah 1 - Kunjungi Situs Dirjen Pajak&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Kunjungi situs Dirjen Pajak di alamat www.pajak.go.id atau klik ereg.pajak.go.id/login untuk langsung mengakses halaman pendaftaran NPWP online di situs Dirjen Pajak. Di laman Dirjen Pajak tersebut, pilih menu sistem e-Registration.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;langkah-2---daftarkan-akun-kamu&quot;&gt;Langkah 2 - Daftarkan Akun Kamu&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Kamu perlu mendaftar terlebih dahulu untuk mendapatkan akun dengan mengklik Daftar. Isilah data pendaftaran pengguna dengan benar seperti nama, alamat email, password alias kata sandi, dan lainnya.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;langkah-3---lakukan-aktivasi-akun&quot;&gt;Langkah 3 - Lakukan Aktivasi Akun&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Cara mengaktivasi akun kamu adalah dengan membuka kotak masuk (inbox) dari email yang kamu gunakan untuk mendaftar tadi, kemudian buka email yang masuk dari Dirjen Pajak. Ikuti petunjuk yang ada di dalam email tersebut untuk melakukan aktivasi.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;langkah-4---isi-formulir-pendaftaran&quot;&gt;Langkah 4 - Isi Formulir Pendaftaran&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Setelah proses aktivasi berhasil dilakukan, selanjutnya kamu harus login ke sistem e-Registration dengan memasukkan email dan password akun yang telah Anda buat. Atau kamu bisa mengklik tautan yang terdapat di dalam email aktivasi kedua dari Dirjen Pajak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah login, kamu kemudian akan dibawa ke halaman Registrasi Data WP untuk memulai proses pembuatan NPWP. Isi semua data dengan benar pada formulir yang tersedia. Ikuti semua tahapannya secara teliti. Bila data yang diisi benar, akan muncul surat keterangan terdaftar sementara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7369031133&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;
Langkah selanjutnya dan selengkapnya bisa kamu lihat dan pelajari melalui artikel Baca Spesial di bawah ini.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cara-membuat-npwp-bagi-yang-belum-bekerja&quot;&gt;Cara Membuat NPWP Bagi yang Belum Bekerja&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Seperti sudah Mukidi sebutkan sebelumnya, NPWP juga bisa dimiliki orang yang bahkan belum punya pekerjaan, usaha dan penghasilan. Hal itu bisa dilakukan jika kamu mengikuti prosedur yang benar dan melengkapi segala persyaratan yang dibutuhkan. Berikut ini langkah-langkahnya:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-1---minta-surat-keterangan&quot;&gt;Langkah 1 - Minta Surat Keterangan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Langkah pertama yang harus kamu lakukan adalah pergi ke kantor keluarahan atau kecamatan yang sesuai dengan domisili tempat kamu tinggal, lalu minta surat keterangan sekaligus sebagai pengantar untuk kamu mengajukan pembuatan kartu NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-2---daftar-antrian-online&quot;&gt;Langkah 2 - Daftar Antrian Online&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/09/20/cara-membuat-npwp-bagi-yang-belum-bekerja-2-a79fb.jpg&quot; alt=&quot;cara membuat npwp 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mendaftar antrian online kini jadi salah satu prosedur krusial yang harus dilakukan dalam nyaris segala proses pembuatan dokumen resmi negara, salah satunya membuat NPWP. Kunjungi situs resmi Ditjen Pajak di laman www.pajak.go.id, pilih e-Registration dan masukkan segala informasi sesuai dengan identitas asli kamu beserta email yang digunakan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-3---isi-data-pekerjaan&quot;&gt;Langkah 3 - Isi Data Pekerjaan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Khusus kolom yang menanyakan pekerjaan, perlu sedikit modifikasi dalam melakukan pengisian. Meski status kamu belum bekerja, namun kamu harus tetap mengisi kolom tersebut. Isi bagian tersebut dengan “Pegawai Swasta” agar kamu bisa melanjutkan ke langkah selanjutnya.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-4---cek-email&quot;&gt;Langkah 4 - Cek Email&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Setelah mengisi identitas secara lengkap, kamu selanjutnya tinggal melakukan pengecekan pada alamat email yang kamu daftarkan. Kamu akan menerima nomor transaksi dari Ditjen Pajak.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-5---tunggu-aplikasi-permohonan&quot;&gt;Langkah 5 - Tunggu Aplikasi Permohonan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Setelah mendapatkan nomor transaksi, langkah selanjutnya adalah menunggu permohonan apakah disetujui atau tidak. Kamu akan menerima email selanjutnya yang memberitahukan jika permohonan kamu disetujui. Jika iya, kamu kemudian tinggal datang ke kantor pajak yang sesuai dengan domisilimu.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;langkah-6---ambil-kartu-npwp-kamu&quot;&gt;Langkah 6 - Ambil Kartu NPWP Kamu&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/09/20/cara-membuat-npwp-bagi-yang-belum-bekerja-3-696da.jpg&quot; title=&quot;gambar: Money Smart&quot;&gt;cara membuat npwp 3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah tiba di kantor pajak, kamu tinggal menunggu nama kamu dipanggil. Kartu NPWP kamu kemudian akan segera diproses di loket dan jika sudah memasukkan segala informasi secara tepat, kartu NPWP kamu akan segera dicetak. Kamu kemudian bisa mengambil kartu NPWP milikmu.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;manfaat-memiliki-kartu-npwp&quot;&gt;Manfaat Memiliki Kartu NPWP&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/08/21/cara-membuat-npwp-4-826ab.jpg&quot; alt=&quot;cara membuat npwp pribadi 4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kamu telah mengetahui segala persyaratan dan bagaimana langkah demi langkah dalam membuat NPWP pribadi. Lalu untuk apa kartu NPWP setelah kamu buat? Berikut Mukidi akan sedikit mengulas mengenai manfaat yang bisa kamu dapatkan jika sudah memiliki kartu NPWP. Berikut empat manfaat di antaranya:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Kelengkapan Administratif&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Dalam mengurus beberapa hal yang berkaitan dengan instansi, seperti bank atau instansi pemerintahan, NPWP merupakan salah satu dari kelengkapan administrastif yang harus dipenuhi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika kamu ingin mengurus pinjaman ke bank, seperti KPR atau KTA, maka petugas akan menanyakan nomor kartu NPWP milikmu. Pun kalau kamu akan membuka usaha maka kepemilikan kartu NPWP merupakan keharusan.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Mempermudah Bepergian ke Luar Negeri&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Kamu yang sering bepergian ke luar negeri, maka kepemilikan NPWP akan membantu perjalanan kami. Dengan menunjukkan kartu NPWP di bandara saat kamu hendak bepergian ke luar negeri, kamu pun akan dibebaskan dari biaya fiskal.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Pengurusan Taspen&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Bahkan buat kamu yang sudah tidak bekerja secara aktif lagi, kemepilikan NPWP tetap diperlukan. Hal ini karena mereka tetap menerima penghasilan berupa uang pensiun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;9478876028&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagi pensiunan TNI yang dikelola oleh Asabri dan PNS, pembuatan Tabungan Pensiun (Taspen) membutuhkan yang namanya NPWP sebagai kelengkapannya.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Potongan Pajak&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Sesuai dengan Undang-Undang PPh Pasal 21 Ayat 5a, yang menyatakan bahwa mereka yang sudah wajib membayar pajak dan tidak memiliki kartu NPWP akan membayar pajak 20% lebih besar dibanding mereka yang memiliki NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kebijakan ini juga yang dimanfaatkan oleh perusahaan untuk mendapatkan potongan pajak dengan mengakomodir pemilikan NPWP setiap karyawannya.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;akhir-kata&quot;&gt;Akhir Kata&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Itulah tata cara membuat NPWP pribadilengkap beserta syarat yang harus kamu penuhi dan manfaat jika kamu sudah memilikinya. Kini tak ada lagi alasan untuk kamu tidak memiliki kartu NPWP, bukan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apalagi setelah mengetahui detail cara pembuatan dan manfaat apa saja yang bisa kamu peroleh dengan memiliki NPWP. Setuju?&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="tutorial" />
      
        <category term="npwp" />
      

      
        <summary type="html">Membayar pajak adalah kewajiban kita sebagai warga negara yang baik dan sudah berpenghasilan. Pajak pribadi diatur dalam Nomor Pokok Wajib Pajak (NPWP).</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Cara Membuat NPWP Online Mudah dan Lengkap</title>
      <link href="https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-online" rel="alternate" type="text/html" title="Cara Membuat NPWP Online Mudah dan Lengkap" />
      <published>2018-10-23T21:18:20+00:00</published>
      <updated>2018-10-23T21:18:20+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-online</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-online">&lt;p&gt;Sebagai warga negara yang baik, sudah sepatutnya kita menaati berbagai aturan demi aturan yang ditetapkan pemerintah. Salah satunya dalam urusan membayar pajak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk bisa membayar pajak, kamu yang sudah memiliki pekerjaan maupun usaha haruslah memiliki NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7369031133&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NPWP alias Nomor Pokok Wajib Pajak menurut situs resmi &lt;a href=&quot;https://www.online-pajak.com/&quot;&gt;Online Pajak&lt;/a&gt; adalah rangkaian nomor seri yang digunakan kantor pajak untuk mengidentifikasi para wajib pajak, baik orang pribadi maupun badan. Lalu gimana cara mendapatkan kartu yang dikeluarkan Direktorat Wajib Pajak ini? Tenang! Berikut ini akan Mukidi jelaskan langkah demi langkah cara daftar pajak online secara lengkap.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Sudah punya e-KTP belum? Penting banget loh segera buat, kalau sudah coba cara cek e KTP online 2018 berikut:
&lt;a href=&quot;/cara-cek-data-e-ktp-mudah&quot;&gt;Cek Data E-KTP dengan Mudah di Sini!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;cara-daftar-npwp-online&quot;&gt;Cara Daftar NPWP Online&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nyaris seluruh dokumen kenegaraan kini sedang mengalami transisi supaya masyarakat bisa mengurus apapun via online, termasuk untuk NPWP. Sesuai judul, artikel ini akan menjabarkan langkah demi langkah untuk kamu menerapkan cara membuat NPWP secara online lengkap beserta dokumen atau berkas apa saja yang perlu kamu siapkan.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;caption&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/738/295/userfiles/2018/08/10/cara-membuat-npwp-online-c0911.jpg&quot; alt=&quot;membuat npwp online&quot; /&gt;
    
    &lt;figcaption class=&quot;caption-text&quot;&gt;Sumber foto: Online-Pajak&lt;/figcaption&gt; 
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Gambar di atas adalah alur atau proses pembuatan NPWP yang nantinya akan kamu ikuti. Singkatnya, kamu perlu melengkapi dokumen terlebih dulu sebelum kamu melanjutkan ke tahap-tahap selanjutnya yaitu melakukan pendaftaran, menunggu penerbitan Bukti Penerimaan Surat (BPS) hingga menerima NPWP. Lebih detail, di bawah ini adalah langkah lengkap membuat NPWP secara online:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-1---buat-akun-di-ereg-pajak&quot;&gt;Langkah 1 - Buat Akun di Ereg Pajak&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/500/346/userfiles/2018/08/10/cara-membuat-npwp-online-1-22cdc.jpg&quot; alt=&quot;buat akun ereg pajak&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Langkah pertama yang perlu kamu lakukan adalah membuat akun di &lt;a href=&quot;https://ereg.pajak.go.id/login&quot;&gt;Ereg Pajak&lt;/a&gt; Kamu bisa menggunakan alamat email aktif untuk login atau membuat terlebih dulu akun di sini. Jika sudah, isi kolom-kolom yang tersedia lalu lakukan aktivasi jika sudah mendapat kiriman email konfirmasi. Jika sudah memiliki akun, kamu selanjutnya siap untuk langsung melakukan cara membuat NPWP online.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-2---lengkapi-dan-unggah-persyaratan-membuat-npwp&quot;&gt;Langkah 2 - Lengkapi dan Unggah Persyaratan Membuat NPWP&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Setelah memiliki akun di Ereg Pajak, kamu perlu mengidentifikasi atau dengan kata lain mengetahui jenis atau kategori NPWP mana yang akan kamu buat. Secara umum, ada &lt;strong&gt;tiga kategori wajib pajak&lt;/strong&gt; yang akan dikenakan sesuai dengan pekerjaan, badan usaha atau kondisi keluarga dari orang yang akan membuat NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;caption&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/08/10/cara-membuat-npwp-online-2-fa792.jpg&quot; alt=&quot;persyaratan npwp online&quot; /&gt;
    
    &lt;figcaption class=&quot;caption-text&quot;&gt;Sumber foto: ShopBack&lt;/figcaption&gt; 
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Berikut ini adalah tiga kategori wajib pajak yang harus kamu ketahui beserta berkas apa saja yang harus kamu siapkan sebagai persyaratan yang harus dipenuhi. Kamu selanjutnya harus mengunggah dokumen-dokumen ini ke &lt;a href=&quot;https://ereg.pajak.go.id/login&quot;&gt;Ereg Pajak&lt;/a&gt; untuk melanjutkan proses pembuatan NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;1-wajib-pajak-orang-pribadi-tidak-menjalankan-usaha-atau-pekerjaan-bebas&quot;&gt;1. Wajib Pajak Orang Pribadi Tidak Menjalankan Usaha atau Pekerjaan Bebas&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Kartu Tanda Penduduk (KTP) atau kartu identitas lain bagi Warga Negara Indonesia (WNI)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paspor dan KITAS/KITAP bagi Warga Negara Asing (WNA)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Lihat juga panduan lengkap &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-pribadi&quot;&gt;cara membuat NPWP pribadi&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;2-wajib-pajak-orang-pribadi-menjalankan-usaha-atau-pekerjaan-bebas&quot;&gt;2. Wajib Pajak Orang Pribadi Menjalankan Usaha atau Pekerjaan Bebas&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;KTP bagi WNI&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paspor dan KITAS/KITAP bagi WNA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dokumen izin kegiatan usaha yang diterbitkan oleh instansi berwenang. Bisa juga berbentuk surat keterangan tempat kegiatan usaha atau pekerjaan bebas yang dikeluarkan oleh pejabat pemerintah daerah semisal lurah atau kepala desa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;3-wajib-pajak-orang-pribadi-status-wanita-kawin-yang-dikenai-pajak-terpisah-dari-suami&quot;&gt;3. Wajib Pajak Orang Pribadi Status Wanita Kawin yang Dikenai Pajak Terpisah dari Suami&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;KTP bagi WNI&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paspor dan KITAS/KITAP bagi WNA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi kartu NPWP suami&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi Kartu Keluarga (KK)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi surat perjanjian pemisahan penghasilan dan harta. Bisa juga surat pernyataan yang menghendaki melaksanakan hak dan kewajiban perpajakan terpisah dari hak kewajiban perpajakan suami.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Belum selesai sampai di sini, masih ada langkah berikut untuk menyelesaikan NPWP kamu secara online.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-3---kirim-berkas-elektronik&quot;&gt;Langkah 3 - Kirim Berkas Elektronik&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Setelah memiliki akun di Ereg Pajak dan telah melengkapi serta mengunggah segala berkas yang dibutuhkan, langkah selanjutnya yang harus kamu lakukan untuk melanjutkan cara daftar pajak online adalah mengirim berkas-berkas elektronik tersebut pada dashboard yang tersedia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/500/346/userfiles/2018/08/10/cara-membuat-npwp-online-3-1ef70.jpg&quot; alt=&quot;unggah berkas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selesai mengirim berkas, kamu masih harus menunggu email konfirmasi untuk bisa meneruskan proses pendaftaran kartu NPWP kamu. Setelah mendapat email konfirmasi, langkah selanjutnya adalah mengisi formulis pendaftara offline untuk memasukkan identitas lengkap kamu. Untuk mengunduh formulir pendaftaran NPWP online, kamu bisa mendapatkannya dengan mudah &lt;a href=&quot;https://www.online-pajak.com/sites/pajak/files/uploaded-files/formulir-npwp.pdf&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah menyelesaikan pengisian formulir dan melengkapi berkas-berkas yang diminta, kamu kemudian tinggal menunggu karena kartu NPWP kamu akan segera diproses alias dibuat. Jika nantinya sudah selesai, kartu NPWP bisa kamu ambil ke kantor pajak terdekat yang ada di daerah tempat tinggal kamu atau kantor yang kamu daftarkan dalam formulir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mudah banget kan cara membuat NPWP online ini? Yuk buruan cobain buat NPWP sekarang!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kenapa-perlu-membuat-npwp-online&quot;&gt;Kenapa Perlu Membuat NPWP Online?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seperti sudah sempat disebutkan di atas, memiliki NPWP adalah salah satu hal yang wajib dipenuhi sebagai salah satu warga negara yang baik dan bertanggung jawab. Kamu harus memiliki NPWP jika kamu memiliki penghasilan kena pajak dari suatu perusahaan ataupun dari usaha yang kamu rintis sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/08/10/kartu-npwp-88db8.jpg&quot; alt=&quot;kartu npwp&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saking pentingnya dokumen yang satu ini, bahkan jika suatu saat kamu mengalami musibah dan kehilangan NPWP, kamu diwajibkan membuat kartu NPWP yang baru atau pengganti. Sepenting KTP, rasanya tak ada alasan untuk kamu tidak memiliki kartu NPWP saat ini. Apalagi dengan proses mengurusnya yang terbilang mudah karena bisa dilakukan secara online.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;bagaimana-kalau-tidak-memiliki-npwp&quot;&gt;Bagaimana Kalau Tidak Memiliki NPWP?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lalu bagaimana jika masih ada orang-orang yang entah karena malas atau tidak tahu, mereka tidak punya NPWP? Apakah akan mempengaruhi penghasilan mereka? Atau adakah hukum yang bisa menjerat orang-orang tanpa NPWP? Berikut beberapa hal yang bisa terjadi untuk kamu yang memiliki penghasilan secara konsisten, tidak memiliki kartu NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;caption&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/08/10/hukum-npwp-0d339.jpg&quot; alt=&quot;hukum, npwp&quot; /&gt;
    
    &lt;figcaption class=&quot;caption-text&quot;&gt;Sumber foto: iStock&lt;/figcaption&gt; 
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Yang pertama, kamu akan terkena potongan pajak penghasilan yang lebih tinggi jika dibandingkan dengan orang yang memiliki NPWP. Bahkan, tarif pajak buat kamu yang tergolong tanpa NPWP adalah sebesar 20% lebih tinggi dari tarif normal. Padahal, pajak penghasilan menurut Undang-Undang Pasal 21 hanyalah sebesar 5%. Ngeri kan? Makanya segera buat NPWP secara online!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dari segi hukum, kamu bisa terkena beberapa sanksi hingga ancaman kurungan penjara. Undang-Undang Nomor 28 Tahun 2007 menyebutkan bahwa wagra negara yang tidak memiliki NPWP bisa menerima pidana penjara paling singkat selama 6 bulan dan paling lama 6 tahun. Belum lagi dikenakan denda senilai dua kali jumlah pajak terutang yang tidak atau kurang dibayar, dan paling banyak empat kali jumlah pajak terutang tersebut.  &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;penutup&quot;&gt;Penutup&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Itulah langkah-langkah cara membuat NPWP online dengan mudah dan tentunya lengkap. Kini tak ada lagi alasan untuk kamu lupa atau tidak sama sekali membayar pajak. Apalagi dengan cara mendaftar yang terbilang sangat mudah, kamu harusnya sudah jadi salah satu warga negara yang baik dengan memiliki NPWP dan taat membayar pajak. Setuju?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Suber gambar banner: KlikPajak&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="tutorial" />
      
        <category term="npwp" />
      

      
        <summary type="html">Sebagai warga negara yang baik, sudah sepatutnya kita menaati berbagai aturan demi aturan yang ditetapkan pemerintah. Salah satunya dalam urusan membayar pajak.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
