<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/kampus/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2021-02-28T20:21:34+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/kampus/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Cara Membuat Motivation Letter : Pengertian, Fungsi, Tujuan, Struktur, dan Contohnya</title>
      <link href="https://www.paciran.com/cara-membuat-motivation-letter-pengertian-fungsi-tujuan-struktur-dan-contoh" rel="alternate" type="text/html" title="Cara Membuat Motivation Letter : Pengertian, Fungsi, Tujuan, Struktur, dan Contohnya" />
      <published>2020-12-03T00:00:00+00:00</published>
      <updated>2020-12-03T00:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/cara-membuat-motivation-letter-pengertian-fungsi-tujuan-struktur-dan-contoh</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cara-membuat-motivation-letter-pengertian-fungsi-tujuan-struktur-dan-contoh">&lt;p&gt;Sebagian besar program universitas, mulai dari gelar sarjana dan seterusnya, mengharapkan kesiapan dari para pelamar untuk memenuhi persyaratan tertentu. Tidak hanya setiap kursus telah menetapkan persyaratan akademik dan formulir untuk diisi sebagian besar pelamar juga akan diminta untuk memberikan contoh pekerjaan mereka, CV, dan bahkan mengikuti ujian persiapan khusus kursus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Banyak program master, terutama beberapa diantaranya yang sangat kompetitif, seperti pilihan MBA yang diminati banyak mahasiswa akan mendorong pelamar untuk mendapatkan surat rekomendasi dari kolega senior atau supervisor akademis. Mengingat ketatnya persaingan dalam mendapatkan kelas dalam program studi tersebut yang mendorong calon mahasiswa S2 harus mendapatkan surat motivasi atau motivation letter sebagai salah satu syarat mendaftar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagi banyak mahasiswa, ini adalah persyaratan yang menakutkan karena tidak semuanya memahami mengenai pentingnya sebuah motivation letter. Umumnya motivation letter adalah surat yang juga dikenal sebagai pernyataan pribadi atau surat lamaran tentang tulisan singkat mengenai diri Anda yakni riwayat masa lalu Anda, ambisi Anda, kepribadian Anda, dan minat Anda.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pengertian-motivation-letter&quot;&gt;Pengertian Motivation Letter&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Motivation letter adalah cara bagi Anda untuk menjelaskan mengapa Anda cocok untuk meraih gelar Master dan universitas tempat Anda mendaftar. Ini adalah kesempatan bagi Anda untuk menjelaskan secara pribadi motivasi Anda untuk melamar dan pengalaman yang Anda miliki yang mengarahkan Anda pada keputusan ini. Cara Anda menulis surat motivasi dapat membuat perbedaan antara diterima atau ditolak nantinya, terutama untuk universitas dengan standar lamaran tinggi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menulis surat motivasi bukan sekadar formalitas. Panitia penerimaan menangani surat lamaran dengan sangat serius, karena mencerminkan komitmen dan niat pelamar. Kualitas surat Anda membuktikan karakter, tujuan, dan ambisi Anda. Dengan meminta surat motivasi, panitia perekrutan Master menawarkan Anda kesempatan untuk membuktikan diri dengan dokumen pendek di mana Anda diharapkan memberikan beberapa wawasan yang relevan dan menarik tentang diri Anda.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fungsi-dan-tujuan-motivation-letter&quot;&gt;Fungsi dan Tujuan Motivation Letter&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.statically.io/img/idcloudhost.com/wp-content/uploads/2020/10/free-2423qrd.jpg&quot; alt=&quot;Cara Membuat Motivation Letter : Pengertian, Fungsi, Tujuan, Struktur, dan Contohnya&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meskipun mengisi CV dan formulir bisa jadi sedikit membosankan bagi sebagian orang, surat motivasi juga bisa jadi lebih sulit lagi untuk ditulis. Kombinasi dari kebutuhan untuk menghasilkan tulisan yang begitu akrab, diucapkan sedemikian rupa sehingga terlihat otentik dan profesional, lalu kemudian menggunakannya untuk menjual kemampuan diri Anda ke universitas. Kombinasi yang kompleks ini menciptakan resep yang sempurna untuk kecanggungan sosial dan hambatan penulis dalam membuat motivation letter yang tepat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terlepas dari kesulitan menulis surat motivasi yang layak, menulis adalah keterampilan mendasar dalam pasar kerja saat ini. Terlebih lagi setelah Anda lulus dari pendidikan penuh waktu, Anda perlu menulis surat motivasi kepada calon perusahaan yang hendak Anda kirimkan lamaran pekerjaan di masa depan. Dengan pemikiran ini, menulis surat motivasi untuk gelar master adalah praktik yang sangat baik. Di bawah ini, kami telah menyiapkan beberapa teknik yang dapat Anda terapkan untuk menulis surat motivasi sehingga tidak akan terdengar steril atau arogan, dan akan membantu Anda menonjol dari pelamar yang lain.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;struktur-penulisan-motivation-letter&quot;&gt;Struktur Penulisan Motivation Letter&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pastikan Anda mencakup semua poin di bawah ini untuk menyusun surat motivasi yang menarik untuk gelar Master Anda :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Tuliskan beberapa ide utama yang ingin Anda masukkan, poin-poin penting yang ingin Anda sampaikan dalam surat motivasi Anda dan kemudian kembangkan dan perkaya isinya agar lebih berbobot.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Perjelas tujuan Anda dan berikan pratinjau singkat dari sisa surat secara keseluruhan.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Menurut Anda, mengapa universitas dan program Magister menarik dan cocok untuk Anda?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fokus pada beberapa kualifikasi terkuat Anda, pengalaman masa lalu (pengalaman internasional selalu relevan) dan kualitas. Atur paragraf tengah dalam hal kualifikasi yang paling relevan dengan program, dan Anda juga dapat merujuk ke CV Anda untuk lebih jelasnya.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jangan menulis terlalu banyak. Kebanyakan surat motivasi terdiri dari setengah halaman, dan tidak pernah lebih dari 1 halaman.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Anda dapat memilih antara struktur 3 paragraf (intro, body, outro), atau struktur 5 paragraf (body mencakup 3 paragraf terpisah).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pertimbangkan untuk merujuk pada sumber inspirasi dalam hidup Anda yakni hal-hal yang membuat Anda berada di jalur Anda saat ini. Tapi jangan memaksakannya, dan jangan menghabiskan terlalu banyak surat untuk hal ini.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Di sinilah Anda juga dapat mempertimbangkan untuk tidak menyebutkan beberapa hal yang kurang penting. Ini membantu fokus surat dan membuatnya lebih mudah dibaca.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;tips-dan-trik-menulis-motivation-letter&quot;&gt;Tips dan Trik Menulis Motivation Letter&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.statically.io/img/idcloudhost.com/wp-content/uploads/2020/10/Free-2534g.jpg&quot; alt=&quot;Cara Membuat Motivation Letter : Pengertian, Fungsi, Tujuan, Struktur, dan Contohnya&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk mendapatkan surat motivasi yang tepat sasaran dan menghindari menyampaikan poin- poin yang diluar batasan seharusnya, berikut ini beberapa tips dan trik dalam penulisan motivation letter yang bisa Anda terapkan :&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sampaikan-poin-dasar&quot;&gt;Sampaikan poin dasar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Fungsi utama surat motivasi adalah untuk meyakinkan tim penerimaan di universitas pilihan Anda untuk menawarkan Anda tempat, atau mengundang Anda untuk wawancara. Pastikan bahwa surat itu disusun sedemikian rupa sehingga memenuhi tujuan ini. Biasanya menyimpulkan surat motivasi dengan menanyakan secara langsung bahwa Anda diterima atau diundang untuk wawancara, tergantung pada langkah selanjutnya dari proses penerimaan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;masukkan-sentuhan-pribadi&quot;&gt;Masukkan sentuhan pribadi&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Standar untuk semua surat pengantar, termasuk untuk pencari kerja -adalah Anda harus mengirimkan surat Anda kepada orang tertentu. Untuk program magister Anda, bisa jadi Kepala Departemen, atau anggota staf akademik yang bertanggung jawab atas program studi master Anda.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lakukan-riset&quot;&gt;Lakukan riset&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Institusi akademis sering berbicara banyak tentang nilai, prioritas dan visi mereka. Apa motto lembaga target Anda? Apakah mereka memprioritaskan olahraga, seni, atau hal lain? Apakah mereka memiliki pernyataan nilai? Bagaimana Anda mencerminkan hal-hal ini? Pertanyaan paling penting untuk dipikirkan sehubungan dengan hal-hal ini adalah mengapa Anda memilih bidang studi dan universitas ini? Rangkum pengetahuan Anda tentang hal-hal ini ke dalam surat Anda adalah cara yang bagus untuk meyakinkan tutor penerimaan bahwa pilihan Anda untuk belajar di institusi mereka adalah pilihan yang tepat.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tonjolkan-poin-yang-spesifik&quot;&gt;Tonjolkan poin yang spesifik&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Salah satu masalah terbesar dalam lamaran adalah bahwa kandidat tidak cukup menjelaskan mengapa mereka ingin mempelajari apa yang telah mereka lamar. Ingat, Anda harus menjelaskan pilihan subjek Anda, dan pilihan institusi Anda. Bukan hanya “Mengapa Biologi?” tapi “Mengapa Biologi di universitas ini?” Jika Anda belum memiliki jawaban untuk pertanyaan ini, maka ada baiknya mengunjungi kembali situs web Universitas, untuk mencari tahu apa yang menginspirasi Anda untuk mengambil langkah berikutnya, dan mendaftar untuk kursus yang Anda pilih.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;contoh-motivation-letter&quot;&gt;Contoh Motivation Letter&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ada banyak contoh motivation letter diluar sana yang bisa Anda teliti dan contoh dalam menuliskan surat Anda sendiri. Diantaranya adalah seperti dibawah ini :&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;Kepada Ibu / Bapak,

Nama saya [nama] dan terakhir saya bekerja sebagai [jabatan] di [nama perusahaan]. Saya memegang gelar B.Sc dalam [subjek] dari [nama universitas].

Kurikulum sarjana dalam [subjek], [nama universitas], memperkenalkan saya pada beragam subjek di bidang [subjek]. Berbagai kursus seperti [kursus 1], [kursus 2], [kursus 3] (sebutkan semua kursus yang relevan) memberi saya pijakan yang kuat dalam [subjek gelar master].

Saya sangat ingin mengadopsi, mempelajari dan mengetahui teknologi baru. Saya sangat antusias untuk menghadiri Master [subjek] di [nama universitas] untuk memahami konsep [subjek] yang berbeda dan aplikasinya dalam situasi kehidupan nyata yang lebih kompleks. Reputasi yang baik dari standar pendidikan yang berkualitas tinggi, anggota fakultas yang sangat terkemuka, dan fasilitas penelitian adalah faktor-faktor yang memotivasi saya untuk melamar studi master saya di [nama universitas].

Selain itu, saya merasa bertanggung jawab untuk membuat langkah besar di bidang ini dan beasiswa ini akan memberi saya peluang besar untuk suatu hari nanti menjadi seseorang yang dikenang atas inovasinya. Saya pikir itu adalah tugas kita sebagai orang yang berbagi kehidupan di dunia ini untuk membuat masa depan kita lebih baik karena masa depan bukan hanya milik kita.

Generasi berikutnya harus bangga pada kita suatu hari ketika mereka melihat ke belakang dan menemukan betapa kerasnya kita bekerja untuk menjadikan dunia tempat yang lebih baik. Saya yakin kualifikasi saya dan kebutuhan Anda akan sangat sesuai. Saya akan dengan senang hati memberikan informasi atau dokumen lebih lanjut jika diperlukan. Saya menantikan tanggapan positif Anda. Terima kasih atas waktu dan pertimbanganmu.

Hormat saya,

[Nama]

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;kesimpulan-dan-penutup&quot;&gt;Kesimpulan dan Penutup&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Salah satu ide yang baik untuk bertanya kepada teman Anda, guru atau seseorang yang telah menulis motivation letter sebelumnya. Biasanya, Anda dapat menghubungi siswa yang sudah mempelajari program Magister yang Anda lamar dan mereka dapat memberikan nasihat yang baik. Semua masukan ide terbukti efektif dalam membantu Anda menulis surat motivasi yang sukses, tetapi, pada akhirnya, sentuhan dan pengetahuan pribadi Anda adalah yang terpenting dan membuat perbedaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Surat motivasi yang baik akan selalu berhasil jika pelamar benar-benar tertarik dan ingin mendapatkan tempat yang diinginkan dalam program Magister pilihannya. Hanya saja yang benar-benar Anda butuhkan adalah mempercayai diri sendiri dan mencobanya. Jika Anda tidak berhasil pertama kali, teruslah mencoba dan perbaiki serta asah skill menulis Anda, karena Anda akan berhasil.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Moekidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="menulis" />
      
        <category term="kampus" />
      

      
        <summary type="html">Sebagian besar program universitas, mulai dari gelar sarjana dan seterusnya, mengharapkan kesiapan dari para pelamar untuk memenuhi persyaratan tertentu. Tidak hanya setiap kursus telah menetapkan persyaratan akademik dan formulir untuk diisi sebagian besar pelamar juga akan diminta untuk memberikan contoh pekerjaan mereka, CV, dan bahkan mengikuti ujian persiapan khusus kursus.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
