<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/tutorial/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2018-10-23T21:44:59+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/tutorial/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Cara Membuat NPWP Online Mudah dan Lengkap</title>
      <link href="https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-online" rel="alternate" type="text/html" title="Cara Membuat NPWP Online Mudah dan Lengkap" />
      <published>2018-10-23T21:18:20+00:00</published>
      <updated>2018-10-23T21:18:20+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-online</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cara-membuat-npwp-online">&lt;p&gt;Sebagai warga negara yang baik, sudah sepatutnya kita menaati berbagai aturan demi aturan yang ditetapkan pemerintah. Salah satunya dalam urusan membayar pajak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk bisa membayar pajak, kamu yang sudah memiliki pekerjaan maupun usaha haruslah memiliki NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NPWP alias Nomor Pokok Wajib Pajakmenurut situs resmi &lt;a href=&quot;https://www.online-pajak.com/&quot;&gt;Online Pajak&lt;/a&gt; adalah rangkaian nomor seri yang digunakan kantor pajak untuk mengidentifikasi para wajib pajak, baik orang pribadi maupun badan. Lalu gimana cara mendapatkan kartu yang dikeluarkan Direktorat Wajib Pajak ini? Tenang! Berikut ini adalah panduan  langkah demi langkah cara daftar pajak online secara lengkap.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Sudah punya e-KTP belum? Penting banget loh segera buat, kalau sudah coba cara cek e KTP online 2018 berikut:
&lt;a href=&quot;/cara-cek-data-e-ktp-mudah&quot;&gt;Cek Data E-KTP dengan Mudah di Sini!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;cara-daftar-npwp-online&quot;&gt;Cara Daftar NPWP Online&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nyaris seluruh dokumen kenegaraan kini sedang mengalami transisi supaya masyarakat bisa mengurus apapun via online, termasuk untuk NPWP. Sesuai judul, artikel ini akan menjabarkan langkah demi langkah untuk kamu menerapkan cara membuat NPWP secara online lengkap beserta dokumen atau berkas apa saja yang perlu kamu siapkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/738/295/userfiles/2018/08/10/cara-membuat-npwp-online-c0911.jpg&quot; alt=&quot;cara npwp online&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Sumber foto: Online-Pajak&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gambar di atas adalah alur atau proses pembuatan NPWP yang nantinya akan kamu ikuti. Singkatnya, kamu perlu melengkapi dokumen terlebih dulu sebelum kamu melanjutkan ke tahap-tahap selanjutnya yaitu melakukan pendaftaran, menunggu penerbitan Bukti Penerimaan Surat (BPS) hingga menerima NPWP. Lebih detail, di bawah ini adalah langkah lengkap membuat NPWP secara online:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-1---buat-akun-di-ereg-pajak&quot;&gt;Langkah 1 - Buat Akun di Ereg Pajak&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/500/346/userfiles/2018/08/10/cara-membuat-npwp-online-1-22cdc.jpg&quot; alt=&quot;buat akun ereg pajak&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Langkah pertama yang perlu kamu lakukan adalah membuat akun di &lt;a href=&quot;https://ereg.pajak.go.id/login&quot;&gt;Ereg Pajak&lt;/a&gt; Kamu bisa menggunakan alamat email aktif untuk login atau membuat terlebih dulu akun di sini. Jika sudah, isi kolom-kolom yang tersedia lalu lakukan aktivasi jika sudah mendapat kiriman email konfirmasi. Jika sudah memiliki akun, kamu selanjutnya siap untuk langsung melakukan cara membuat NPWP online.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-2---lengkapi-dan-unggah-persyaratan-membuat-npwp&quot;&gt;Langkah 2 - Lengkapi dan Unggah Persyaratan Membuat NPWP&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Setelah memiliki akun di Ereg Pajak, kamu perlu mengidentifikasi atau dengan kata lain mengetahui jenis atau kategori NPWP mana yang akan kamu buat. Secara umum, ada &lt;strong&gt;tiga kategori wajib pajak&lt;/strong&gt; yang akan dikenakan sesuai dengan pekerjaan, badan usaha atau kondisi keluarga dari orang yang akan membuat NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/08/10/cara-membuat-npwp-online-2-fa792.jpg&quot; alt=&quot;persyaratan npwp online&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Sumber foto: ShopBack&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berikut ini adalah tiga kategori wajib pajak yang harus kamu ketahui beserta berkas apa saja yang harus kamu siapkan sebagai persyaratan yang harus dipenuhi. Kamu selanjutnya harus mengunggah dokumen-dokumen ini ke &lt;a href=&quot;https://ereg.pajak.go.id/login&quot;&gt;Ereg Pajak&lt;/a&gt; untuk melanjutkan proses pembuatan NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;1-wajib-pajak-orang-pribadi-tidak-menjalankan-usaha-atau-pekerjaan-bebas&quot;&gt;1. Wajib Pajak Orang Pribadi Tidak Menjalankan Usaha atau Pekerjaan Bebas&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Kartu Tanda Penduduk (KTP) atau kartu identitas lain bagi Warga Negara Indonesia (WNI)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paspor dan KITAS/KITAP bagi Warga Negara Asing (WNA)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;2-wajib-pajak-orang-pribadi-menjalankan-usaha-atau-pekerjaan-bebas&quot;&gt;2. Wajib Pajak Orang Pribadi Menjalankan Usaha atau Pekerjaan Bebas&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;KTP bagi WNI&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paspor dan KITAS/KITAP bagi WNA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dokumen izin kegiatan usaha yang diterbitkan oleh instansi berwenang. Bisa juga berbentuk surat keterangan tempat kegiatan usaha atau pekerjaan bebas yang dikeluarkan oleh pejabat pemerintah daerah semisal lurah atau kepala desa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;3-wajib-pajak-orang-pribadi-status-wanita-kawin-yang-dikenai-pajak-terpisah-dari-suami&quot;&gt;3. Wajib Pajak Orang Pribadi Status Wanita Kawin yang Dikenai Pajak Terpisah dari Suami&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;KTP bagi WNI&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paspor dan KITAS/KITAP bagi WNA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi kartu NPWP suami&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fotokopi Kartu Keluarga (KK)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Fotokopi surat perjanjian pemisahan penghasilan dan harta. Bisa juga surat pernyataan yang menghendaki melaksanakan hak dan kewajiban perpajakan terpisah dari hak kewajiban perpajakan suami.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Belum selesai sampai di sini, masih ada langkah berikut untuk menyelesaikan NPWP kamu secara online.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;langkah-3---kirim-berkas-elektronik&quot;&gt;Langkah 3 - Kirim Berkas Elektronik&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Setelah memiliki akun di Ereg Pajak dan telah melengkapi serta mengunggah segala berkas yang dibutuhkan, langkah selanjutnya yang harus kamu lakukan untuk melanjutkan cara daftar pajak online adalah mengirim berkas-berkas elektronik tersebut pada dashboard yang tersedia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/500/346/userfiles/2018/08/10/cara-membuat-npwp-online-3-1ef70.jpg&quot; alt=&quot;unggah berkas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selesai mengirim berkas, kamu masih harus menunggu email konfirmasi untuk bisa meneruskan proses pendaftaran kartu NPWP kamu. Setelah mendapat email konfirmasi, langkah selanjutnya adalah mengisi formulis pendaftara offline untuk memasukkan identitas lengkap kamu. Untuk mengunduh formulir pendaftaran NPWP online, kamu bisa mendapatkannya dengan mudah &lt;a href=&quot;https://www.online-pajak.com/sites/pajak/files/uploaded-files/formulir-npwp.pdf&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah menyelesaikan pengisian formulir dan melengkapi berkas-berkas yang diminta, kamu kemudian tinggal menunggu karena kartu NPWP kamu akan segera diproses alias dibuat. Jika nantinya sudah selesai, kartu NPWP bisa kamu ambil ke kantor pajak terdekat yang ada di daerah tempat tinggal kamu atau kantor yang kamu daftarkan dalam formulir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mudah banget kan cara membuat NPWP online ini? Yuk buruan cobain buat NPWP sekarang!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kenapa-perlu-membuat-npwp-online&quot;&gt;Kenapa Perlu Membuat NPWP Online?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seperti sudah sempat disebutkan di atas, memiliki NPWP adalah salah satu hal yang wajib dipenuhi sebagai salah satu warga negara yang baik dan bertanggung jawab. Kamu harus memiliki NPWP jika kamu memiliki penghasilan kena pajak dari suatu perusahaan ataupun dari usaha yang kamu rintis sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/08/10/kartu-npwp-88db8.jpg&quot; alt=&quot;kartu npwp&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saking pentingnya dokumen yang satu ini, bahkan jika suatu saat kamu mengalami musibah dan kehilangan NPWP, kamu diwajibkan membuat kartu NPWP yang baru atau pengganti. Sepenting KTP, rasanya tak ada alasan untuk kamu tidak memiliki kartu NPWP saat ini. Apalagi dengan proses mengurusnya yang terbilang mudah karena bisa dilakukan secara online.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;bagaimana-kalau-tidak-memiliki-npwp&quot;&gt;Bagaimana Kalau Tidak Memiliki NPWP?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lalu bagaimana jika masih ada orang-orang yang entah karena malas atau tidak tahu, mereka tidak punya NPWP? Apakah akan mempengaruhi penghasilan mereka? Atau adakah hukum yang bisa menjerat orang-orang tanpa NPWP? Berikut beberapa hal yang bisa terjadi untuk kamu yang memiliki penghasilan secara konsisten, tidak memiliki kartu NPWP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/650/450/userfiles/2018/08/10/hukum-npwp-0d339.jpg&quot; alt=&quot;hukum, npwp&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Sumber foto: iStock&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yang pertama, kamu akan terkena potongan pajak penghasilan yang lebih tinggi jika dibandingkan dengan orang yang memiliki NPWP. Bahkan, tarif pajak buat kamu yang tergolong tanpa NPWP adalah sebesar 20% lebih tinggi dari tarif normal. Padahal, pajak penghasilan menurut Undang-Undang Pasal 21 hanyalah sebesar 5%. Ngeri kan? Makanya segera buat NPWP secara online!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dari segi hukum, kamu bisa terkena beberapa sanksi hingga ancaman kurungan penjara. Undang-Undang Nomor 28 Tahun 2007 menyebutkan bahwa wagra negara yang tidak memiliki NPWP bisa menerima pidana penjara paling singkat selama 6 bulan dan paling lama 6 tahun. Belum lagi dikenakan denda senilai dua kali jumlah pajak terutang yang tidak atau kurang dibayar, dan paling banyak empat kali jumlah pajak terutang tersebut.  &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;penutup&quot;&gt;Penutup&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Itulah langkah-langkah cara membuat NPWP online dengan mudah dan tentunya lengkap. Kini tak ada lagi alasan untuk kamu lupa atau tidak sama sekali membayar pajak. Apalagi dengan cara mendaftar yang terbilang sangat mudah, kamu harusnya sudah jadi salah satu warga negara yang baik dengan memiliki NPWP dan taat membayar pajak. Setuju?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Banner: KlikPajak&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="tutorial" />
      
        <category term="npwp" />
      
        <category term="internet" />
      

      
        <summary type="html">Sebagai warga negara yang baik, sudah sepatutnya kita menaati berbagai aturan demi aturan yang ditetapkan pemerintah. Salah satunya dalam urusan membayar pajak.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Mudahnya Trik Cropping Gambar Online Memakai Server Wordpress Tanpa Akun</title>
      <link href="https://www.paciran.com/memanfaatkan-server-wordpress-untuk-cropping-gambar-secara-online" rel="alternate" type="text/html" title="Mudahnya Trik Cropping Gambar Online Memakai Server Wordpress Tanpa Akun" />
      <published>2018-10-09T20:20:20+00:00</published>
      <updated>2018-10-09T20:20:20+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/memanfaatkan-server-wordpress-untuk-cropping-gambar-secara-online</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/memanfaatkan-server-wordpress-untuk-cropping-gambar-secara-online">&lt;p&gt;Fungsi gambar baik berupa foto ataupun hasil editing mempunyai peran yang lumayan penting saat menulis artikel. Utamanya saat menulis di blog atau media online lainnya. Seperti ujaran yang cukup populer: “Satu gambar lebih efektif daripada seribu kata.” Atau menurut generasi milenial: “No pict = Hoax.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk keperluan ilustrasi tulisan, blogger atau penulis, lebih memilih untuk memasukkan gambar yang didapatkan dari situs lain dengan alasan tertentu. Masalahnya, gambar yang didapat seacara online bisa jadi mempunyai ukuran yang lebih besar dari yang dibutuhkan. Ukuran yang dimaksud disini bisa berarti terlalu lebar/tinggi. bisa juga ukuran file bitmap (jpg/png) terlampau berat untuk dibuka sehingga mempengaruhi pemuatan halaman secara keseluruhan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bandwith-dan-gambar-online&quot;&gt;Bandwith dan Gambar Online&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Untuk mengatasi masalah di atas, biasanya &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/jangan-ngeblog-kamu-gak-akan-kuat&quot;&gt;penulis/blogger&lt;/a&gt; harus mengunduh terlebih dahulu file gambar dan melakukan pemotongan gambar agar sesuai dengan yang diinginkan. Kemudian mengunggah kembali gambar hasil &lt;em&gt;editing&lt;/em&gt;. Entah mengunggah langsung ke hosting blog/atau situs yang saat ini dipakai untuk mempublikasikan tulisan (pilihan pertama) maupun mengunggah ke situs hosting gambar external (pilihan kedua) semacam imgur.com, kemudian menyematkan tautan langsung gambar yang telah diunggah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pilihan pertama, tak akan menjadi masalah jika menggunakan media publikasi gratisan seperti &lt;strong&gt;Blogger&lt;/strong&gt; (sub-domain blogspot.com) atau &lt;strong&gt;Wordpress&lt;/strong&gt; (versi gratis, sub domain wordpress.com) dan platform blogging lokal seperti &lt;strong&gt;Kompasiana&lt;/strong&gt;. Karena penulis tidak perlu memikirkan apakah jatah bandwith akan terlampaui ketika artikel menjadi populer dan berkali-kali dibaca.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pilihan kedua mejadi alternatif bagi blogger yang mempublikasikan tulisan secara mandiri menggunakan CMS (Content Management System) seperti &lt;a href=&quot;https://wordpress.org/download/&quot;&gt;CMS Wordpress&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://downloads.joomla.org/id/&quot;&gt;Jomla&lt;/a&gt; maupun &lt;a href=&quot;https://www.drupal.org/download&quot;&gt;Drupal&lt;/a&gt; dengan menyewa hosting sendiri. Ini karena umumnya, hosting situs melakukan pembatasan jumlah arus data yang dipakai dalam satu bulan. Sedangkan file gambar cukup memakan data dibandingkan dengan teks, apalagi jika file gambar punya ukuran yang besar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;optimalisasi-gambar-ilustrasi&quot;&gt;Optimalisasi Gambar Ilustrasi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Seperti yang sudah disinggung sebelumnya, gambar dengan resolusi yang tajam pasti punya ukuran file yang besar. Besarnya file gambar turut mempengaruhi pemuatan situs oleh browser. Apalagi jika diakses dari jaringan internet yang lemah. Untuk itu, file gambar perlu di-optimasi sehingga ukuran file lebih kecil namun tetap bisa menampilkan gambar yang cukup layak untuk dilihat. Bagi yang akrab dengan perangkat lunak Adobe Photoshop, perkara &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/memanfaatkan-server-wordpress-untuk-cropping-gambar-secara-online&quot;&gt;optimasi gambar&lt;/a&gt; cukup mudah untuk dilakukan. Tetapi, proses dan langkah dari menemukan gambar ilustrasi hingga bisa dipakai dalam publishing cukup memakan waktu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk mempersingkat proses optimasi gambar, blogger bisa memanfaatkan layanan optimasi gambar online yang sudah banyak tersebar di internet. Beberapa situs optimasi gambar bahkan mempermudah dengan hanya mnyuruh menyalin tautan gambar ke kolom yang disediakan dan tinggal mengunduh hasil gambar optimasi. Tetapi sekali lagi pilihan optimasi gambar ini juga masih terlalu panjang dan tidak &lt;em&gt;efisien&lt;/em&gt; (ramah waktu) dalam prosesnya.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;memanfaatkan-server-wordpress&quot;&gt;Memanfaatkan Server Wordpress&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hemm… Kalau dari judulnya, cara ini sepertinya &lt;em&gt;bakal&lt;/em&gt; ribet lagi. Oh, tentu tidak. Jika kamu berpikiran bahwa cara ini membutuhkan akun wordpress kamu salah besar. Cara atau trik optimasi gambar yang satu bisa dimanfaatkan siapapun asal masih terhubung dengan internet. Tertarik kan? Tidak mungkin kamu membaca hingga sampai di sini jika tidak tertarik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hal terpenting yang perlu kamu ingat adalah &lt;em&gt;domain&lt;/em&gt; ini: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;i0.wp.com, i1.wp.com, i2.wp.com dan i3.wp.com&lt;/code&gt; yang akan kamu pakai untuk &lt;strong&gt;membungkus tautan gambar&lt;/strong&gt; yang ingin dioptimalisasi agar lebih ringan dan format &lt;em&gt;query&lt;/em&gt; untuk &lt;strong&gt;merubah ukuran atau memotong gambar&lt;/strong&gt; yakni: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;?resize=&lt;/code&gt; dan &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;?crop=&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;baca-aturan-pakai&quot;&gt;Baca Aturan Pakai&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Sebagaimana obat, ada aturan pakai yang harus ditaati agar tidak celaka. Ikuti dengan benar.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Untuk optimalisasi gambar, selipkan &lt;em&gt;domain&lt;/em&gt; pembungkus setelah protokol (&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;http://&lt;/code&gt; atau &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;https://&lt;/code&gt;) dari tautan gambar yang ingin kamu optimasi. Sebagai contoh, gambar &lt;a href=&quot;assets/logo-dwarkop.jpg&quot;&gt;logo ini&lt;/a&gt; punya ukuran file yang besar dan berpotensi menghabiskan jatah bandwith selain itu cukup berat dimuat jika disematkan dalam halaman web. Untuk membuat gambar lebih ramah hosting dan lebih ringan gunakan salah satu domain pembungkus, misal &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;i0.wp.com&lt;/code&gt; kedalam tautan https://www.paciran.com/assets/images/logo-dwarkop.jpg sehingga menjadi https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/logo-dwarkop.jpg&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk memotong atau merubah ukuran (lebar, tinggi), tempatkan &lt;em&gt;query&lt;/em&gt; (&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;?resize=&lt;/code&gt; atau &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;?crop=&lt;/code&gt;) di akhir tautan gambar yang sudah dibungkus sebelumnya. Yang terpenting adalah nilai setelah &lt;em&gt;query&lt;/em&gt; yang menentukan ukuran dari gambar dalam satuan &lt;em&gt;pixel&lt;/em&gt; dengan format: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;lebar,tinggi&lt;/code&gt; yang di-inginkan. Jika ingin gambar berukuran lebar 400px dan tinggi 320px, formatnya menjadi &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;400,320&lt;/code&gt;. Setelah digabung, tautan akan terlihat seperti ini: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/logo-dwarkop.jpg?resize=400,320&lt;/code&gt; Mudah, dan &lt;em&gt;efisien&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Catatan untuk webmaster: Trik ini sebenarnya masih punya kekurangan. Salah satunya adalah gambar biasanya tidak ter-cache oleh CDN karena mengandung &lt;em&gt;query&lt;/em&gt;. Toh masih bisa diatasi dengan menambahkan parameter &lt;em&gt;query&lt;/em&gt; tersebut dalam daftar yang boleh di &lt;em&gt;cache&lt;/em&gt; pada panel penyedia layanan CDN yang dipakai.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sebagai contohnya, sudah saya manfaatkan untuk postingan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/desain-logo-dwarkop-paciran-corel-draw&quot;&gt;ini (1)&lt;/a&gt; dan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2.html&quot;&gt;ini (2)&lt;/a&gt;. Contoh pemakaian lainnya seperti gambar cover di atas. Tautan gambar asli yang besar adalah &lt;a href=&quot;https://www.scad.edu/sites/default/files/styles/swarm16x7_1170/public/Academics/Illustration/Tim-Kaminski_Illustration_Drummond-A1-Workshop.jpg&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt;. Kemudian  dioptimasi sekaligus merubah ukurannya dengan server wordpress seperti pada &lt;a href=&quot;https://i0.wp.com/www.scad.edu/sites/default/files/styles/swarm16x7_1170/public/Academics/Illustration/Tim-Kaminski_Illustration_Drummond-A1-Workshop.jpg?resize=800,400&quot;&gt;tautan ini&lt;/a&gt;. Baru kemudian saya unduh dan unggah kembali ke server hosting. Jadi, banyak sekali pilihan yang bisa dipakai dalam memanfaatkan server wordpress sebagai alat optimasi gambar.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Tips Do it like a pro: Kamu juga bisa memanfaatkan trik ini untuk &lt;em&gt;cropping&lt;/em&gt; gambar tertentu yang terlalu besar yang ingin kamu jadikan wallpaper hape android agar pas dengan layar :)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Trik optimasi gambar dengan server wordpress, jelas &lt;strong&gt;lebih efisien&lt;/strong&gt; walaupun belum bisa dikatakan &lt;strong&gt;sangat mudah untuk dilakukan&lt;/strong&gt; jika dibandingkan dengan metode-metode optimasi gambar yang lain yang dijelaskan dalam artikel ini. Setidaknya, optimasi gambar secara online ini tidak memerlukan bantuan perangkat lunak maupun membuka situs optimasi gambar lain. Dan yang penting: tidak perlu download dan re-upload ke server hosting baik internal maupun external.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Hoahem…. ngantuk, tak tinggal ngopi sek bruh.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="tutorial" />
      
        <category term="menulis" />
      

      
        <summary type="html">Fungsi gambar baik berupa foto ataupun hasil editing mempunyai peran yang lumayan penting saat menulis artikel. Utamanya saat menulis di blog atau media online lainnya. Seperti ujaran yang cukup populer: “Satu gambar lebih efektif daripada seribu kata.” Atau menurut generasi milenial: “No pict = Hoax.”</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">How to reset your Apple ID password</title>
      <link href="https://www.paciran.com/how-to-reset-your-apple-id-password" rel="alternate" type="text/html" title="How to reset your Apple ID password" />
      <published>2018-09-03T19:45:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-03T19:45:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/how-to-reset-your-apple-id-password</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/how-to-reset-your-apple-id-password">&lt;p&gt;Everyone with an iPhone, iPad, iPod, or Apple Watchhas an Apple ID. It’s essential to getting the most out of Apple’s services, including the iTunes Store, the App Store, Apple Music, and iCloud. An Apple ID isn’t the only account with credentials you need to be keeping track of these days, however, and as such, there’s always the possibility that you may forget certain login information — like your all-important password.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thankfully, there’s no need to panic if you do forget your Apple ID password, as it happens to all of us from time to time. When it happens to you, there are steps you can take to &lt;strong&gt;reset your Apple ID password&lt;/strong&gt;, all of which are pretty straightforward. There’s no way for Apple to simply tell you what your current password is, though, not even through email. Instead, every method to deal with a forgotten Apple ID password involves resetting it completely. Here’s how. Once you get your Apple ID password reset, we have a guide to things you can do to make your iPhone safer.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reset-your-password-using-the-apple-id-account-page&quot;&gt;Reset your password using the Apple ID account page&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.digitaltrends.com/image/forgot-appleid-or-password-720x720.png&quot; alt=&quot;Forgot AppleID or Password&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 1&lt;/strong&gt;: To start, go to &lt;a href=&quot;https://appleid.apple.com/&quot;&gt;appleid.apple.com&lt;/a&gt; and click &lt;em&gt;Forgot Apple ID or password&lt;/em&gt; in the center of the page.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 2&lt;/strong&gt;: You’ll be taken to a new page where you’ll have to enter your Apple ID or the email address associated with the account. Click &lt;em&gt;Continue&lt;/em&gt;, then select &lt;em&gt;I need to reset my password&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 3&lt;/strong&gt;: You’ll now be able to choose how you want to reset your password, whether it be through email or by answering a set of security questions. Which option you choose is really based on your personal preference.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 4&lt;/strong&gt;: Choosing the email method prompts Apple to send instructions to the primary email address you used to begin this process, or &lt;a href=&quot;https://support.apple.com/en-us/HT201356#rescue&quot;&gt;a rescue email&lt;/a&gt; if you decided to make one. You’ll know the email has been sent when you see the “Email has been sent” page with a large, green check mark. If you can’t find the email, be sure to check your Spam, Junk, and Trash folders, or repeat the steps above to have the email sent again. Going with the security questions requires you to confirm your birthday and answer the aforementioned questions before you’re able to create a new password.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;if-you-ever-forget-the-answers-to-your-security-questions&quot;&gt;If you ever forget the answers to your security questions&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;If you forgot your password, answering security questions is one of the quickest ways to get back into your account to make changes. After all, only you — or someone who knows you really well — would know the answers to questions like “Who was your favorite teacher,” But what if you forgot the answers to your security questions? Memory is a flimsy thing — just see any of the various studies on “flashbulb memories” — and it’s entirely possible that, although the present you remembers that your favorite band in high school was Green Day, but two years ago, you were convinced your favorite band was Fountains of Wayne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In the event you forget your security questions, changing them is a simple process. First, go to &lt;em&gt;iforgot.apple.com&lt;/em&gt; and enter your &lt;strong&gt;Apple ID&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://icdn2.digitaltrends.com/image/how-to-change-apple-id-questions-1-720x720.jpg&quot; alt=&quot;How to change AppleID questions 1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Select &lt;em&gt;I need to reset my security questions&lt;/em&gt; and click &lt;em&gt;Continue&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://icdn3.digitaltrends.com/image/how-to-change-appleid-questions-2-720x720.jpg&quot; alt=&quot;How to change AppleID questions 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enter your password, then click &lt;em&gt;Continue&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Choose three questions from the drop-down menus, and provide answers (hopefully ones that only you would know).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://icdn4.digitaltrends.com/image/how-to-change-appleid-question-step-3-720x720.jpg&quot; alt=&quot;How to change AppleID questions 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;if-you-use-two-factor-authentication&quot;&gt;If you use two-factor authentication&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;If you set up and enabled two-factor authentication— which is different from two-step verification — resetting your password will be even easier, as you’ll be able to reset your password directly from your trusted iPhone, iPad, iPod Touch, or from the &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/tag/apple-id/&quot;&gt;Apple ID&lt;/a&gt; account page. If you’re unsure if you have any trusted devices, don’t be; when you set up two-factor authentication, you created trusted devices. All iOS devices will also need to have a passcode enabled.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;usingyour-ios-device&quot;&gt;Using your iOS device&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 1&lt;/strong&gt;: Go to Settings &amp;gt; [your name] &amp;gt; Password &amp;amp; Security.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 2&lt;/strong&gt;: Tap Change Password.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 3&lt;/strong&gt;: You will be asked to enter your passcode, and then you can enter your new password.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;using-the-apple-id-account-page&quot;&gt;Using the Apple ID account page&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 1&lt;/strong&gt;: Go to iforgot.apple.com and enter the trusted phone number you submitted when you set up two-factor authentication.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 2&lt;/strong&gt;: Choose Continue to send a notification to your trusted iPhone, iPad, or iPod.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 3&lt;/strong&gt;: When you receive the notification on your iOS device, tap Allow.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 4&lt;/strong&gt;: Follow the provided steps, enter your passcode, and reset your password.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;how-to-reset-your-password-using-account-recovery&quot;&gt;How to reset your password using Account Recovery&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://icdn2.digitaltrends.com/image/appleid-account-recovery-requested-195x400.png&quot; alt=&quot;AppleID account Recovery&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you don’t have your trusted iOS device nearby, you’ll still be able to reset your password by requesting an &lt;a href=&quot;https://support.apple.com/en-us/HT204921&quot;&gt;Account Recovery&lt;/a&gt;. This is best used when your device has been lost or stolen, and you want access to your account while simultaneously denying access to anyone trying to impersonate you. This process could take a few days, however, depending on how much information you provided to prove your identity.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 1&lt;/strong&gt;: While going through the steps to reset your password on iForgot or iOS, you should see an option to Request Account Recovery.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 2&lt;/strong&gt;: Enter a number where you can be reached when your account is ready, then enter the sent verification code to verify your information. After verification, you’ll receive a confirmation that your request has been received and you’ll be contacted when your account is ready.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 3&lt;/strong&gt;: After some time, your account will be ready and you’ll be contacted via a text or phone call.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 4&lt;/strong&gt;: Go to iforgot.apple.com, enter your Apple ID, and confirm the number you used in step two.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 5&lt;/strong&gt;: You’ll be sent an Account Recovery code via a text or phone call, which needs to be entered in the provided field on iForgot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 6&lt;/strong&gt;: Click Continue, and you’ll be taken to a new page where you can make a new password, verify your trusted phone number, and sign in.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;if-you-use-two-step-verification&quot;&gt;If you use two-step verification&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.digitaltrends.com/image/enter-recovery-key-720x720.png&quot; alt=&quot;Enter Recovery Key&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you were using two-step verification when you forgot your Apple ID password, you’ll need a trusted iOS device — made when you first set up two-step verification — and your Recovery Key to reset your password.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 1&lt;/strong&gt;: Go to &lt;a href=&quot;https://iforgot.apple.com/&quot;&gt;iforgot.apple.com&lt;/a&gt;and enter your Recovery Key. If you lost or forgot your key, go &lt;a href=&quot;https://support.apple.com/en-us/HT202649&quot;&gt;here&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 2&lt;/strong&gt;: Choose a trusted device to receive a verification code.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 3&lt;/strong&gt;: Enter the provided verification code.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Step 4&lt;/strong&gt;: Create a new password, then select &lt;em&gt;Reset Password&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;after-resetting-your-password&quot;&gt;After resetting your password&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;After you’ve reset your password using any of the methods detailed above, you’ll be prompted to sign in again with the new password. You may also need to sign in with the new password on Apple’s various services, including iTunes, the App Store, iCloud, and Find my iPhone. You can find the steps to do so for all the services that require it on Apple’s &lt;a href=&quot;https://support.apple.com/en-us/HT204071&quot;&gt;support page&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="tutorial" />
      
        <category term="apple id" />
      

      
        <summary type="html">Everyone with an iPhone, iPad, iPod, or Apple Watchhas an Apple ID. It’s essential to getting the most out of Apple’s services, including the iTunes Store, the App Store, Apple Music, and iCloud. An Apple ID isn’t the only account with credentials you need to be keeping track of these days, however, and as such, there’s always the possibility that you may forget certain login information — like your all-important password.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Membunuh Waktu: Membuat Playlist Lagu-lagu Padi, Online Boss!</title>
      <link href="https://www.paciran.com/audio-player-html5-playlist" rel="alternate" type="text/html" title="Membunuh Waktu: Membuat Playlist Lagu-lagu Padi, Online Boss!" />
      <published>2018-08-08T09:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-08-08T09:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/audio-player-html5-playlist</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/audio-player-html5-playlist">&lt;p&gt;Seperti biasa, karena &lt;em&gt;saking nganggure&lt;/em&gt;, Saia butuh kegiatan yang membuat jari (secara spesifik: dua jempol) sibuk. Setelah dua hari tak ada hal baru dalam keseharian &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt;; ngopi, &lt;em&gt;jandon&lt;/em&gt;, main game &lt;a href=&quot;https://warrobots.net/en&quot;&gt;War Robots&lt;/a&gt; atau &lt;a href=&quot;http://www.pubgmobile.com/en-US&quot;&gt;PUBG&lt;/a&gt; sambil tiduran tentu saja. Akhirnya ketemu juga yang belum pernah saya coba: &lt;strong&gt;Membuat sebuah &lt;em&gt;audio player&lt;/em&gt; sederhana dengan fitur playlist&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tujuannya tentu saja agar bisa memainkan beberapa file audio sekaligus sesuai dengan urutan yang ditentukan dalam playlist. Secara sederhana, jika hanya memakai tag &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;audio&lt;/code&gt; HTML5 saja hanya bisa &lt;a href=&quot;https://www.knoacc.org/2012/10/menambah-audio-ke-blog-web-dengan-html5.html&quot;&gt;memainkan satu file audio saja&lt;/a&gt; dalam satu tag. Dan harus menekan kembali tombol play lagi jika ingin memutar file audio lainnya. Tidak nyaman tentu saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah melihat beberapa metode yang ada di internet, ada satu cara yang relatif mudah. Dan saia coba implementasikan di halaman lain yang memuat beberapa lagu milik band Indonesia: Padi, dari album pertama.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;embed&quot;&gt;Embed&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dari penjelasannya, untuk melakukannya termasuk mudah dan sudah mampu menampung playlist &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.m3u&lt;/code&gt;, sebagai contohnya:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-html highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;embed&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;name=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;music_playlist&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;src=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;/music/music_playlist.m3u&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;width=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;150&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;height=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;90&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;loop=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;false&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;autostart=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;true&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;/&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Niatnya, ingin membuat sebuah playlist dengan 3 lagu Padi:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Sobat - &lt;a href=&quot;/assets/audio/padi-sobat.m4a&quot;&gt;link&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bidadari - &lt;a href=&quot;/assets/audio/padi-bidadari.m4a&quot;&gt;link&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mahadewi - &lt;a href=&quot;/assets/audio/padi-mahadewi.m4a&quot;&gt;link&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Sayangnya, setelah di coba beberapa kali tetap saja tidak bisa. Bohong besarr…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/padi-reborn.jpg&quot; alt=&quot;Yasudahlah Padi&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yasudahlah.. Pakai tag audio saja&lt;/p&gt;

&lt;audio controls=&quot;&quot;&gt;&lt;source src=&quot;https://www.paciran.com/assets/audio/padi-sobat.m4a&quot; preload=&quot;metadata&quot; type=&quot;audio/mpeg&quot; /&gt;&lt;/audio&gt;
&lt;audio controls=&quot;&quot;&gt;&lt;source src=&quot;https://www.paciran.com/assets/audio/padi-bidadari.m4a&quot; preload=&quot;metadata&quot; type=&quot;audio/mpeg&quot; /&gt;&lt;/audio&gt;
&lt;audio controls=&quot;&quot;&gt;&lt;source src=&quot;https://www.paciran.com/assets/audio/padi-mahadewi.m4a&quot; preload=&quot;metadata&quot; type=&quot;audio/mpeg&quot; /&gt;&lt;/audio&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cekrek!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;maafkan-aku-sobat&quot;&gt;Maafkan aku sobat…&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jika berhasil, ya, jika berhasil, &lt;em&gt;yo uapik sanget toh&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mmm… sudah hampir 2 jam terlewati hanya untuk tulisan ini. Dan menghabiskan waktu se-sore kemarin untuk mencoba di localhost. Lumayanlah, bisa membunuh waktu dengan hal berguna yang sebenarnya &lt;em&gt;gak guna banget&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk saat ini, dunia musik Indonesia, khususnya sobat Padi, masih &lt;em&gt;hype&lt;/em&gt; atas band legendaris Padi yang lahir kembali.
Saat konser pulang kampung di Surabaya 10 November, ada kado kecil berupa single terbaru berjudul &lt;strong&gt;Kau Malaikatku&lt;/strong&gt;. - &lt;a href=&quot;/assets/audio/padi-reborn-malaikatku.mp3&quot;&gt;link&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;audio controls=&quot;controls&quot;&gt;&lt;source src=&quot;https://paciran.com/assets/audio/padi-reborn-malaikatku.mp3&quot; preload=&quot;metadata&quot; type=&quot;audio/mpeg&quot; /&gt;&lt;/audio&gt;

&lt;p&gt;Dan sebagai bonus, ada 2 lagu lagi yang (sepertinya) dibawakan &lt;em&gt;sodok seje&lt;/em&gt;: 1. Sobat &lt;a href=&quot;/assets/audio/sobat.mp3&quot;&gt;link&lt;/a&gt; dan 2. Semua Tak Sama &lt;a href=&quot;/assets/audio/padi-reborn-semua-tak-sama.mp3&quot;&gt;link&lt;/a&gt;. Coba dengarkan versi &lt;em&gt;live&lt;/em&gt;-nya di bawah ini:&lt;/p&gt;

&lt;audio controls=&quot;controls&quot;&gt;&lt;source src=&quot;https://www.paciran.com/assets/audio/padi-reborn-sobat.mp3&quot; preload=&quot;metadata&quot; type=&quot;audio/mpeg&quot; /&gt;&lt;/audio&gt;
&lt;audio controls=&quot;controls&quot;&gt;&lt;source src=&quot;https://www.paciran.com/assets/audio/padi-reborn-semua-tak-sama.mp3&quot; preload=&quot;metadata&quot; type=&quot;audio/mpeg&quot; /&gt;&lt;/audio&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Uyup sek kopine…&lt;/em&gt; Next time, pakai &lt;em&gt;javascript&lt;/em&gt; saja. Ada dua yang perlu di coba:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Contoh audio player via &lt;a href=&quot;http://jsfiddle.net/vkMqR/2374/&quot;&gt;jsfidle&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Contoh audio player via &lt;a href=&quot;http://codepen.io/markhillard/pen/Hjcwu&quot;&gt;codepen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="tutorial" />
      
        <category term="padi reborn" />
      

      
        <summary type="html">Seperti biasa, karena saking nganggure, Saia butuh kegiatan yang membuat jari (secara spesifik: dua jempol) sibuk. Setelah dua hari tak ada hal baru dalam keseharian saia; ngopi, jandon, main game War Robots atau PUBG sambil tiduran tentu saja. Akhirnya ketemu juga yang belum pernah saya coba: Membuat sebuah audio player sederhana dengan fitur playlist.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Jagan Paten: Aplikasi Streming Bola Eropa</title>
      <link href="https://www.paciran.com/aplikasi-streaming-bola-eropa-paling-lengkap" rel="alternate" type="text/html" title="Jagan Paten: Aplikasi Streming Bola Eropa" />
      <published>2018-08-08T09:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-08-08T09:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/aplikasi-streaming-bola-eropa-paling-lengkap</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/aplikasi-streaming-bola-eropa-paling-lengkap">&lt;p&gt;Di saat liga-liga di Eropa sana mulai bergulir lagi di musim 2018/2019, jenis manusia berbatang yang &lt;em&gt;single&lt;/em&gt;, baik yang terang-terangan mengaku &lt;em&gt;jomblo&lt;/em&gt; atau meng-iya-kan ke &lt;em&gt;single&lt;/em&gt; annya dalam tunduk malu, Minggu dini-hari adalah waktu sakral untuk melampiaskan kejengkelannya pada nasib dengan nonton bola selain (tentu saja) mobalog yang b••s•t itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/setanmerah.net/wp-content/uploads/2017/07/Premier-League-Logos.jpg&quot; alt=&quot;Liga Inggris&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai yang pertama bergulir, adalah &lt;a href=&quot;//www.google.co.uk/search?q=Premier+League&quot;&gt;&lt;em&gt;Premier League&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; nya Inggris di susul &lt;a href=&quot;//www.google.it/search?q=Liga+Calcio&quot;&gt;&lt;em&gt;Liga Calcio&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; nya Italia. Baru kemudian Spanyol dengan &lt;a href=&quot;www.google.se/search?q=La+Liga&quot;&gt;&lt;em&gt;La Liga&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, dan &lt;a href=&quot;//www.google.de/search?q=Fubbal+Bundesliga&quot;&gt;&lt;em&gt;Fubball Bundesliga&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Setidaknya empat liga itu yang pernah tayang di tivi lokal, dan masih ditonton.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi apa &lt;em&gt;latjur&lt;/em&gt;, ternyata tak semua tivi lokal mau menayangkan pertandingan tertentu. Entah karena berbenturan dengan acara yang sangat &lt;em&gt;urgen&lt;/em&gt; bin mendesak semacam sinetron atau dianggap tak layak tonton karena kalah populer dibanding acara &lt;em&gt;setan-setanan&lt;/em&gt;. Tak layak tonton a.l.a. tivi lokal tentu saja berkaitan dengan duit yang berputar yang ditentukan oleh lembaga macam &lt;a href=&quot;https://www.google.co.id/amp/s/amp.kaskus.co.id/thread/5a02e8c81854f7e2518b4567/ac-nielsen-dan-rating-televisi-indonesia&quot;&gt;A.C Nielsen&lt;/a&gt;. Ya mohon maklum &lt;em&gt;donk&lt;/em&gt;, siaran tivi kan &lt;em&gt;bussiness&lt;/em&gt; juga, perlu untung.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Pers•t•n untung!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Loh, itu kan menurutmu wahai para jomblo. Mestinya kalian berusaha sedikit dengan membayar tivi-kabel. Kan di Paciran sudah banyak juga yang &lt;em&gt;narik-kabel&lt;/em&gt;. Penyedia layanan &lt;a href=&quot;https://www.google.co.id/amp/s/m.jpnn.com/amp/news/duh-layanan-tv-kabel-ilegal-marak-di-rusunawa-dan-apartemen&quot;&gt;tivi kabel partikelir&lt;/a&gt; yang biaya sewa perbulannya cuma puluhan ribu saja itu loh &lt;em&gt;cak&lt;/em&gt;. Tapi ya itu channel-nya &lt;em&gt;ndak&lt;/em&gt; bisa milih, &lt;em&gt;opo jare&lt;/em&gt; sang pemilik. Jangan tanya saya siapa namanya &lt;em&gt;lur&lt;/em&gt;, aku &lt;em&gt;gak&lt;/em&gt; promosi. Nek &lt;em&gt;riko&lt;/em&gt; ngerti, bilang suruh pasang iklan di sini biar tak sebut nama dan alamatnya hehe… Judulnya tetep duwit.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;gawai-cerdas-nan-canggih&quot;&gt;Gawai Cerdas nan canggih&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hemm.. Jaman sekarang, siapa yang tak punya gawai-cerdas? Entah itu gawai yang mahalnya seharga sapi seperti produk buatan Apple Inc., atau semurah kripik tempe lokal ber-OS Android semacam Adv•n. Yang kalau &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; disuruh makek pun mualess gara-gara disisipi &lt;strong&gt;adware&lt;/strong&gt;. Bukan apa-apa, aplikasi semcam ini penyebab utama &lt;em&gt;malware&lt;/em&gt; menerobos masuk lewat kode jahat yang diselundupkan lewat iklan (entah bagaimana caranya), yang kalau sudah dipakai beberapa bulan menjadi &lt;em&gt;naudubilah&lt;/em&gt; lemotnya.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;!-- AtasArtikel --&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah, dengan gawai cerdas (yang bagus ya?) ini, kamu jomblowan yang mulia bisa mengobati rasa &lt;em&gt;sepi-mampri&lt;/em&gt; di hati dengan &lt;em&gt;nyetriming&lt;/em&gt; siaran pertandingan bola. Sebagai siraman rohani, terapi biar hati sejuk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.mobdro.sc/assets/images/ui.png&quot; alt=&quot;Gawai Cerdas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau cukup sabar mencari, dengan modal aplikasi &lt;em&gt;Youtube&lt;/em&gt; bisa sih, tapi lebih baik gunakan aplikasi Chrome dan lakukan pencarian dengan kata kunci nama klub bola yang sedang bertanding saat ini. Cara ini lebih menjanjikan, walaupun kadang sudah &lt;em&gt;setengah maenan&lt;/em&gt; baru ketemu link situs yang cocok.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai bocoran, cari saja di &lt;a href=&quot;https://www.google.co.id/search?q=sagahtv&quot;&gt;Google dengan kata kunci sagahtv&lt;/a&gt;. Jangan tanya link! Situs streaming &lt;em&gt;illegal&lt;/em&gt; semacam ini mudah hilang dari peredaran. Entah karena domain yang dipakai dibiarkan expired (biasanya sudah tidak diperbolehkan menampilkan iklan), atau kena banned oleh &lt;a href=&quot;//id.wikipedia.org/ISP&quot;&gt;ISP&lt;/a&gt; karena sudah terlalu terkenal. Yang pasti, tak bertahan lama. Sebagai contoh, situs &lt;strong&gt;sagahtv&lt;/strong&gt; sendiri juga sudah berganti domain berkali-kali mulai sagah•tv, sagahtv•com, sagahtv•info, sagahtv•net, sagahtv•xyz hingga saat ini, memakai domain &lt;strong&gt;sagahtv•me&lt;/strong&gt; untuk menangguk dolar. Yang (sepertinya) juga &lt;em&gt;gak&lt;/em&gt; akan berumur lama.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;aplikasi-streaming-biab&quot;&gt;Aplikasi Streaming Bia**b&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jadi jomblo itu penuh perjuangan &lt;em&gt;mblo&lt;/em&gt;. Kalau boleh dibilang lebih berat dari &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/Selamat-HUT-ke-73-Indonesia-Dirgahyu-RI-ku.html&quot;&gt;pejuang kemerdekaan&lt;/a&gt;. Ingat kata Bung Karno: “&lt;strong&gt;Perjuangan kita lebih mudah karena melawan bangsa penjajah, sedangkan perjuangan kalian **melawan bangsa sendiri&lt;/strong&gt;.” Ya, Bangsa jomblo karatan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kembali ke &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/aplikasi-streaming-bola-eropa-paling-lengkap.html&quot;&gt;streaming bola&lt;/a&gt;, ada cara yang lebih mudah tanpa harus berjuang layaknya pejuang kemerdekaan. Memasang aplikasi yang menyediakan layanan streaming. Banyak kok aplikasi yang menjajikan channel ratusan di Playstore. &lt;em&gt;Cuman&lt;/em&gt; ya itu, hanya sedikit yang benar-benar bisa dinikmati. Kebanyakan aplikasi-aplikasi streaming di Playstore &lt;a href=&quot;https://safelink.knoacc.org/#0eI1v&quot;&gt;cuma bagus dalam menampilkan iklan&lt;/a&gt;. Terkutuklah para pembuat aplikasi ba•gs°t itu! Semoga jadi jomblo selamanya atau mandul sekalian.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;aplikasi-rahasia&quot;&gt;Aplikasi Rahasia&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Baiklah anak muda, akan kutunjukkan pada kalian aplikasi yang selama ini &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; pakai. Anggap sebagai rasa kesetiakawananku kepada kalian waha para jomblo karatan, sebagai sesama &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=udGd8mx0jJM&quot;&gt;bujang lapok&lt;/a&gt; yang tak kunjung terjual sebanyak apapun diskon yang terpampang. Sekali lagi &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; tekankan, ini rahasia tingkat dewa, super &lt;em&gt;confidential&lt;/em&gt;, jadi jangan sampai membagikan file apk lewat share-it atau mi-drop. Cukup bagikan artikel ini saja ya?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://mobdroapks.com/wp-content/uploads/2018/01/Mobdro.jpg&quot; alt=&quot;aplikasi mobdro&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Alikasi Mobdro&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aplikasi itu bernama: &lt;strong&gt;Mobdro&lt;/strong&gt; unduh saja dari &lt;a href=&quot;https://safelink.knoacc.org/#Qxey9&quot;&gt;&lt;strong&gt;link ini&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; dan pasang di Android kalian. Jangan banyak protes! Ini adalah &lt;strong&gt;aplikasi terbaik live streaming&lt;/strong&gt; menurut &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk memakai aplikasi streaming ini cukup gampang. Buka aplikasi dan &lt;strong&gt;cari channel sport&lt;/strong&gt;. Untuk liga Inggris, &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; sarankan untuk memilih &lt;strong&gt;Sky Sport Premier&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pencerahan&quot;&gt;Pencerahan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tak cuma nonton bola, aplikasi ini juga bisa kamu manfaatkan saat kamu sudah punya &lt;em&gt;genda’an&lt;/em&gt;. Lumayan hemat, ketimbang beli tiket bioskop yang mahal, belum lagi beratnya mendapat ijin dari camer. Cukup beli kuota murah. Pilih salah satu dari ratusan channel movie yang ada. Dan ajak mojok &lt;em&gt;genda’an&lt;/em&gt; kalian,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.. di sudut ruang tamu… &lt;em&gt;berbisik lirih: calon mertua kep***t…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hati-hati &lt;em&gt;mblo&lt;/em&gt; jangan ucapkan kata diatas saat hubunganmu baru seumur jagung.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="tutorial" />
      
        <category term="olahraga" />
      

      
        <summary type="html">Di saat liga-liga di Eropa sana mulai bergulir lagi di musim 2018/2019, jenis manusia berbatang yang single, baik yang terang-terangan mengaku jomblo atau meng-iya-kan ke single annya dalam tunduk malu, Minggu dini-hari adalah waktu sakral untuk melampiaskan kejengkelannya pada nasib dengan nonton bola selain (tentu saja) mobalog yang b••s•t itu.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Penjelasan Lengkap Tentang Camera Aperture</title>
      <link href="https://www.paciran.com/penjelasan-tentang-bukaan-kamera-dalam-fotografi" rel="alternate" type="text/html" title="Penjelasan Lengkap Tentang Camera Aperture" />
      <published>2018-08-01T00:00:04+00:00</published>
      <updated>2018-08-01T00:00:04+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/penjelasan-tentang-bukaan-kamera-dalam-fotografi</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/penjelasan-tentang-bukaan-kamera-dalam-fotografi">&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7369031133&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Banyak orang menyukai fotografi, tetapi apakah Anda tahu pengetahuan paling dasar tentang fotografi? Artikel ini terutama memperkenalkan fungsi, jenis, dan metrik bukaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bukaan (Inggris: Apperture) mengacu pada pembukaan diafragma lensa melalui cahaya yang lewat. Itu dikalibrasi dalam f /stop dan umumnya ditulis sebagai angka seperti 1,4, 2, 2,8, 4, 5,6, 8, 11 dan 16. &lt;strong&gt;Semakin rendah f/ stop memberikan lebih banyak eksposur&lt;/strong&gt; karena mereka mewakili lubang yang lebih besar, sementara &lt;strong&gt;f/stop yang lebih tinggi memberi lebih sedikit eksposur&lt;/strong&gt; karena mereka mewakili aperture yang lebih kecil. Ini mungkin tampak sedikit bertentangan pada awalnya tetapi akan menjadi lebih jelas ketika Anda mengambil gambar pada berbagai f/stop.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/attach.en.miui.com/image/004/72/52/66_2000_550.jpg&quot; alt=&quot;Figure 1 - Appertures&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fungsibukaan-atau-aperture&quot;&gt;Fungsi bukaan atau aperture:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bukaan dapat disesuaikan untuk mengontrol jumlah cahaya ke permukaan sensitif dari lensa ke dalam tubuh kamera, yang merupakan indeks penting untuk kamera dan di dalam lensa pada umumnya. Ukurannya akan mengatur jumlah cahaya yang masuk ke &lt;em&gt;komponen peka cahaya&lt;/em&gt; melalui lensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/attach.en.miui.com/image/004/72/52/43_2000_550.jpg?resize=720,360&quot; alt=&quot;Camera Lens - What is Appertures?&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;jenis-jenis-apertures&quot;&gt;Jenis-jenis Apertures&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;1fixed-aperture&quot;&gt;1. Fixed aperture:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Kamera paling sederhana memiliki bukaan tetap dengan hanya satu lubang — &lt;strong&gt;Walter Houser Aperture&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2variabel-apperture&quot;&gt;2. Variabel apperture:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hanya serangkaian ukuran lubang melingkar yang berbeda yang disusun di sekitar cakram dengan poros pusat; rotasi disk dapat memindahkan ukuran lubang melingkar yang sesuai pada sumbu optik untuk mencapai efek aperture kontrol. Di pertengahan abad ke-19, John Walter Houser menemukan celah ini.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3aperture-cat-eye&quot;&gt;3. Aperture Cat-Eye:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hal ini dipisahkan dari dua komponen oleh lembaran logam tipis dengan lubang berbentuk oval atau berlian di pusatnya, membuat dua lembaran logam tipis dengan lubang semi-elips atau semi-berlian berbentuk menentang diatur dan gerakan relatif dapat membentuk Cat-Eye Bukaan yang umum digunakan untuk kamera sederhana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4iris-tipe-aperture&quot;&gt;4. Iris-tipe aperture:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hal ini terdiri dari beberapa daun logam tipis yang tumpang tindih yang dapat mengubah diameter lubang melingkar pusat dengan pemisahan dan reuninya. Beberapa kamera dapat mengubah diameter aperture berdasarkan rotasi ring pada barrel lensa, sementara yang lain mengubah diameter aperture dengan penggunaan chip mikroprosesor untuk mengendalikan motor mikro secara otomatis. Daun logam lengkung tipis bisa sampai sebanyak 18 buah. Semakin banyak daun logam tipis, semakin dekat lubang mendekat ke bentuk lingkaran. Merancang bentuk lembaran logam tipis oleh komputer elektronik, mungkin hanya menggunakan 6 daun logam tipis untuk mencapai dekat aperture melingkar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;5aperture-instantaneous&quot;&gt;5. Aperture &lt;em&gt;Instantaneous&lt;/em&gt; :&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bukaan kamera SLR adalah bukaan seketika;apertur beralih ke ukuran preset hanya ketika momen rana terbuka. Biasanya aperture berada dalam posisi penuh.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;6shutter-type-aperture&quot;&gt;6. Shutter-type aperture:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Aperture pada beberapa kamera sederhana adalah dengan fungsi shutter untuk keduanya, sebagian besar dari aperture shutter-type ini adalah aperture Cat-Eye dua daun dimana perbedaan dari aperture Cat-Eye sederhana adalah shutter-type aperture selesai tutup biasanya. Ketika tombol rana ditekan ke bawah, rana dual-daun beralih ke diameter bukaan preset yang menjaga diameter aperture ini setelah periode yang ditetapkan ke pembukaan rana dan kemudian apertur segera ditutup.Akibatnya, aperture dengan fungsi shutter.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;spesifikasi-apertures--f-number&quot;&gt;Spesifikasi &lt;strong&gt;Apertures : F-number&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ini adalah rasio panjang fokus terhadap diameter lubang efektif (kebalikan dari aperture relatif). Sebagai contoh, untuk lensa standar 50mm, diameter diakui cahaya maksimum adalah 29,5 mm bahwa nilai terhitung dari aperture maksimum adalah 50mm / 29.5mm = F1.7, dengan demikian, dapat dipahami bahwa lensa zoom yang sama pada panjang fokus yang berbeda, aperture maksimum berbeda setelah konversi meskipun diameter mengakui lampu maksimum adalah sama. Semakin besar F-number, semakin kecil aperture, sebaliknya, semakin kecil F-number, semakin besar aperture-nya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rentang lengkap dari F-number adalah sebagai berikut:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;F1, F1.4, F2, F2.8, F4,F5.6, F8, F11, F16, F22, F32, F44, F64.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Setiap dua blok yang jumlah perjalanan cahaya dengan perbedaan ganda.Sebagai contoh, aperture dari F4 ke F2.8 disesuaikan, jumlah cahaya akan ditambahkan ganda, dari F2.8 ke F2 yang ditambahkan ganda lagi. Dengan demikian F-number ke bukaan aktual terbalik, aperture adalah F1 ketika jumlah maksimum cahaya bepergian dan minimum F64. Untuk 135 kamera, aperture minimum untuk sebagian besar lensa adalah F22.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saat ini, lensa di bidang telepon selular dapat dicapai bahwa aperture maksimum adalah F1.8 yang merupakan mainstream untuk standar aperture besar di bidang kamera digital juga dan efek foto yang lebih cerah dan hidup yang halus.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;notice notice--info&quot;&gt;
  &lt;p&gt;Sumber: &lt;a href=&quot;//en.miui.com/forum&quot;&gt;English MIUI Forum&lt;/a&gt;, pernah dipublikasikan di situs &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/&quot;&gt;Mi Fans Lamongan&lt;/a&gt; sebelum dipindahkan ke paciran.com.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fotografi" />
      
        <category term="tutorial" />
      

      
        <summary type="html"></summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
