<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/film/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2020-07-26T20:07:38+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/film/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Trailer 7 Jam lebih, Filmnya punya Durasi 720 Jam</title>
      <link href="https://www.paciran.com/durasi-720-jam-ambiance-jadi-film-terpanjang" rel="alternate" type="text/html" title="Trailer 7 Jam lebih, Filmnya punya Durasi 720 Jam" />
      <published>2019-02-07T16:20:50+00:00</published>
      <updated>2019-02-07T16:20:50+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/durasi-720-jam-ambiance-jadi-film-terpanjang</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/durasi-720-jam-ambiance-jadi-film-terpanjang">&lt;p&gt;Sebagian dari kamu mungkin pernah tertidur saat menonton sebuah film. Meski film tersebut “hanya” berdurasi dua jam, kita bisa saja tertidur saat di tengah-tengah alur film. Sekarang coba bayangkan, apa jadinya bila film yang diputar memiliki durasi 720 jam?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah, ada sebuah film yang berjudul “Ambiance”. Disutradarai &lt;strong&gt;Anders Weberg&lt;/strong&gt;, film ini memiliki durasi sangat panjang.yakni 720 jam. Jika dikonversi menjadi hari akan sama dengan menonton selama 30 hari secara terus-menerus tanpa henti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://e.rpp-noticias.io/normal/2014/08/26/1426665.jpg&quot; alt=&quot;Anders Weberg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pria dari Swedia itu sudah bekerja di bidang seni visual selama lebih dari dua dekade, dan berencana untuk mengakhiri karier-nya pada tahun 2020. Namun, dia tak mau pensiun di bidang seni visual begitu saja tanpa “sesuatu” yang spektakuler. Karena itulah mengapa dia kemudian berambisi membuat &lt;strong&gt;film terpanjang sepanjang sejarah bioskop&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Karya epik berdurasi 720 jam tersebut direncanakan diputar &lt;strong&gt;serempak&lt;/strong&gt; di semua benua dalam satu waktu. Setelah ditayangkan, Anders, si Sutradara, akan segera menghancurkan semua salinannya sehingga &lt;strong&gt;film ini tidak dapat diputar ulang&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk memberi calon penontonnya rasa penasaran atas film buatannya, dia sudah merilis beberapa trailer film Ambiance sejak tahun 2014. Trailer pertama hanya berlangsung tujuh menit, tentu saja ini terlalu singkat untuk ukuran film dengan durasi 720 jam. Namun, pada tahun 2016, dia kembali merilis trailer baru berdurasi tujuh jam. Dan ahirnya, pada tahun 2018 dia merilis &lt;strong&gt;trailer yang membutuhkan waktu 72 jam untuk menontonnya&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://viralnesia.org/wp-content/uploads/2018/07/ambiance-1-768x576.jpg&quot; alt=&quot;Ambiance&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk film Ambiance ini, dia melibatkan sekitar 100 aktor, beberapa di antaranya pernah bekerja bersama dalam film yang pernah dibuat oleh Webberg sebelumnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sutradara Ambiance ini menyatakan bahwa dia belum mengharap adegan dialog selama 400 jam. Anders mengerjakan film itu sendiri dan ia juga satu-satunya yang mendanai proyek film tersebut. Menurutnya, sesuai pengalamannya selama ini, betkata “Begitu kamu menerima uang orang lain, maka kamu akan kehilangan kendali dan dipaksa untuk membuat sesuai aturan yang ada.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tertarik untuk menanti film berduarsi 720 jam tersebut?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku kok mending tidur. Sudah jam 11 malam ini, jadi saya ucapkan Selamat Tidur gaes…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sumber : &lt;a href=&quot;https://www.google.com/search?q=ambiance+movie&quot;&gt;Google&lt;/a&gt; + &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Ambiancé&quot;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Moekidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fiksi" />
      
        <category term="film" />
      

      
        <summary type="html">Sebagian dari kamu mungkin pernah tertidur saat menonton sebuah film. Meski film tersebut “hanya” berdurasi dua jam, kita bisa saja tertidur saat di tengah-tengah alur film. Sekarang coba bayangkan, apa jadinya bila film yang diputar memiliki durasi 720 jam?</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Menikmati Seramnya Dunia Maya dalam Film Searching (2018)</title>
      <link href="https://www.paciran.com/film-searching-kriminal-misteri-milenial" rel="alternate" type="text/html" title="Menikmati Seramnya Dunia Maya dalam Film Searching (2018)" />
      <published>2018-10-11T21:23:00+00:00</published>
      <updated>2018-10-11T21:23:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/film-searching-kriminal-misteri-milenial</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/film-searching-kriminal-misteri-milenial">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Film kriminal misteri millenial ini layaknya &lt;em&gt;guide&lt;/em&gt; bagi orang awam untuk melakukan &lt;em&gt;stalking&lt;/em&gt; alias ngasih &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cara untuk mencari rekam jejak digital seseorang. Film ini juga membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cerdas dalam berselancar di dunia maya.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sudah nonton Film Searching (2018)? Sebuah film misteri yang bercerita tentang pembunuhan, penculikan, dan detektif boleh dikata &lt;em&gt;tricky&lt;/em&gt;. Alasannya, tidak semua film misteri mampu membuat penonton tetap fokus sepanjang film. Apalagi jika isinya hanya seputar pencarian sesuatu atau seseorang, dengan bumbu adegan &lt;em&gt;gepuk-gepuk-an&lt;/em&gt; (baku hantam). Tampaknya, plot tersebut sudah &lt;em&gt;buuuppiyasa&lt;/em&gt;. Namun, berbeda dengan film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt;. Film yang sudah muncul b4j4kannya ini digarap dengan brilian meski plotnya &lt;em&gt;sodok pasaran&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sinopsis:&lt;/strong&gt; Bercerita tentang David Kim, seorang ayah yang tengah kehilangan anak semata wayangnya bernama Margot Kim. David pun melaporkan peristiwa kehilangan putrinya pada pihak keamanan. Kemudian, dia mendapat bantuan dari seorang detektif untuk memecahkan masalah kehilangan anaknya. Namun, dalam waktu 37 jam, Margot tidak kunjung ditemukan. Hingga, David mendapatkan cara sendiri untuk menemukan putrinya.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;iframe src=&quot;//www.youtube-nocookie.com/embed/3Ro9ebQxEOY?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Sekilas, membaca sinopsisnya, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; bakal &lt;em&gt;ngroso&lt;/em&gt; film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; punya plot yang umum: penculikan yang melibatkan detektif. Begitu pula ketika &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; lihat cuplikannya di Youtube, &lt;em&gt;jekene&lt;/em&gt; kok biasa saja. Nah, hal ini menimbulkan dua persepsi. Pertama, bisa membuat orang penasaran dengan filmnya karena ulasan di media luar negeri yang positif. Kedua, justru bisa jadi &lt;em&gt;boomerang&lt;/em&gt; buat penonton yang tertarik nonton film karena sinopsis dan video cuplikannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Film yang disutradarai oleh Aneesh Chaganty ini bisa dibilang berpotensi masuk Academy Awards 2019. Soalnya, film ini mampu membuat penonton (saya) ikut larut dalam cerita. Film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; tidak membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; sekadar jadi penonton yang lagi butuh hiburan. Film ini justru membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; ikutan mikir soal masalah di dalamnya. Yap, dengan kata lain, film ini juga mengajak &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; merasakan hal yang dialami pemeran utama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; pernah nonton film &lt;em&gt;Unfriended&lt;/em&gt; (2014), film ini punya &lt;em&gt;treatment&lt;/em&gt; yang hampir sama. penonton tidak diberikan kesempatan untuk melihat para pemeran tanpa perantara. Maksudnya, sepanjang film, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cuma melihat para pemeran melalui media seperti, layar laptop, ponsel, televisi, dan dunia &lt;em&gt;cyber&lt;/em&gt; lainnya. Bedanya, film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; tidak menyuguhkan kesadisan dari makhluk tak kasat mata seperti di film &lt;em&gt;Unfriended&lt;/em&gt; (2014). Sebaliknya, film ini menampilkan sisi seram manusia yang bisa kapan saja menyerang &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt;. Film ini bertutur tentang sebuah pencarian. Tidak hanya pencarian yang dilakukan para pemeran, tapi juga mengajak &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; ikut melakukan “pencarian”. Sutradara Chaganty bisa dibilang berhasil membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; ikutan hadir dalam film.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uniknya, film ini &lt;em&gt;relate&lt;/em&gt; abis dengan perilaku manusia di internet. Kalau &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; suka &lt;em&gt;stalking&lt;/em&gt; seseorang, film ini layaknya &lt;em&gt;guide&lt;/em&gt; bagi orang awam untuk melakukan &lt;em&gt;stalking&lt;/em&gt;. Lebih tepatnya, film ini ngasih &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cara untuk mencari rekam jejak digital seseorang. Film ini juga membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cerdas dalam berselancar di dunia maya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau banyak film yang cuma mengandalkan satu plot &lt;em&gt;twist&lt;/em&gt; demi mengejutkan penonton, film ini justru sebaliknya. &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; malah memiliki banyak plot &lt;em&gt;twist&lt;/em&gt; yang membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; terus dikasih kejutan. Di akhir film &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; bakal takjub kepada Chaganty. Kok bisa-bisanya dia kepikiran membuat plot sederhana tapi &lt;em&gt;mind-blowing&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;penokohan&quot;&gt;Penokohan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hebatnya, Chaganty tidak memakai orang yang benar-benar awam soal internet sebagai pemeran utamanya. Dipilihnya John Cho sebagai pemeran utama, David Kim, tidak membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; kesel tentang perilakunya. Sebaliknya, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; malah dibuat salut oleh akting Cho. Dia bisa jadi bapak yang peka dan logis. Dalam waktu yang bersamaan, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; bisa merasakan kekhawatiran seorang ayah ketika anaknya menghilang secara misterius.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dibintangi oleh Michele La sebagai Margot remaja yang &lt;em&gt;garai&lt;/em&gt; &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; &lt;em&gt;gregetan&lt;/em&gt;, penasaran, sekaligus prihatin dengan hilangnya remaja 16 tahun itu. Sebenarnya, pemeran Margot ada tiga orang lagi. Mereka adalah Alex Jayne Go sebagai Margot lima tahun, Megan Liu sebagai Margot tujuh tahun, dan Kya Dawn Lau sebagai Margot sembilan tahun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu, ada Debra Messing sebagai detektif yang menolong David Kim. Ada satu kejutan darinya yang membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; &lt;em&gt;godek-godeg&lt;/em&gt;. Ada Sara Sohn sebagai Pamela Kim alias nyokap Margot yang membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; terharu di awal film. Memang, tidak banyak pemain yang tampil, tapi justru membuat film makin fokus.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;audio-visual&quot;&gt;Audio Visual&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Soal visual, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; tidak bakal mendapati gambar layaknya film-film lain. Satu waktu &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; seakan jadi orang di depan layar yang mengetahui setiap perilaku pemeran utama. &lt;em&gt;Sampeyan&lt;/em&gt; juga seakan jadi orang yang ikut dalam film karena seluruh kejadian di &lt;em&gt;desktop&lt;/em&gt; laptop terekam tanpa ada jeda. Yap, film ini pakai sudut pandang monitor atau &lt;em&gt;screencast&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sedangkan efek suara yang ditampilkan benar-benar sudut pandang media komunikasi. Seperti rekaman suara saat menelepon, rekaman suara di laptop, dan suara-suara yang dihasilkan perangkat media komunikasi. Ditambah, suara notifikasi media pun terasa nyata.Meski penuh teka-teki dan ketegangan, Chaganty mampu memberikan sedikit komedi yang membuat ngakak tapi tidak murahan. Film plot sederhana ini terasa lebih spesial karena mampu memanfaatkan semua sisi dari internet dengan cukup lengkap. Bahkan tanpa harus menggunakan pemain terkenal. Selain itu kejadian di film ini berjalan secara &lt;em&gt;real-time&lt;/em&gt; yang dapat dengan msudah kita pahami.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nonton-karo-sopo-enak-e&quot;&gt;Nonton Karo Sopo Enak-e?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; ditujukan untuk penonton 13 tahun ke atas. Jadi, kalau &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; pengen mengajak &lt;em&gt;dedek kecil&lt;/em&gt; di bawah usia tersebut, ojo! &lt;em&gt;Sampeyan&lt;/em&gt; gak pengen toh, kalau fokus &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; terganggu dengan kerewelan mereka? Satu lagi, sebelum nonton, pastikan &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; tidak sedang murus-murus atau tidak minum banyak. &lt;em&gt;Soale nek sampeyan klewat sak scene&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; bakal rugi. Film ini sudah ditayangkan sejak 24 Agustus 2018 lalu. Tetapi ya itu, saya baru bisa nonton baru-baru ini karena menunggu &lt;a href=&quot;https://goo.gl/veWtHH&quot;&gt;&lt;strong&gt;versi b4j4k4nnya&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; berkualitas bagus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7369031133&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Moekidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="internet" />
      
        <category term="film" />
      

      
        <summary type="html">Film kriminal misteri millenial ini layaknya guide bagi orang awam untuk melakukan stalking alias ngasih sampeyan cara untuk mencari rekam jejak digital seseorang. Film ini juga membuat sampeyan cerdas dalam berselancar di dunia maya.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Oleh2 Dari Nonton Film Destination Wedding</title>
      <link href="https://www.paciran.com/oleh-dari-nonton-film-destination-wedding" rel="alternate" type="text/html" title="Oleh2 Dari Nonton Film Destination Wedding" />
      <published>2018-09-12T17:03:30+00:00</published>
      <updated>2018-09-12T17:03:30+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/oleh-dari-nonton-film-destination-wedding</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/oleh-dari-nonton-film-destination-wedding">&lt;p&gt;“Bagaiman bisa ini mendjadi djalan penentuan spesies? Bagaimana bisa (kenapa) akal pikiran kita diberi kelantjangan dan diperbolehkan untuk merasa begitu banjak untuk seseorang jang tak merasakan apa2 kepada kita?” utjap Suki (tikus) penuh pertjaja diri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itu pasti spesies jang luwar biasa.” Djawab Socja (kecoa) enteng sadja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itu tidak diragukan. Hingga hidup pada dasarnja pengalaman jang mengerikan, dan kau tahu kita tak butuh kebingungan dan tekanan sematjam itu.” Kata Suki menimpali djawaban Socja.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Tentang &lt;a href=&quot;https://www.imdb.com/title/tt6987770/&quot;&gt;destination wedding&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“Kau mengekpresikan ketidak pertjajaan.” Tegas Socja. Dengan tjekatan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dia langsing, tapi tidak pada titik dimana ada masalah hubungan dengan makanan. Banjak mengeluh, dan lekukan tubuhnja sangat seksi tapi tidak vulgar. Semuanja sangat proporsional, tegas tapi tidak berlebihan, itu sebabnja aku selalu mengangapnja aneh dan menarik. Lengannja memberikan kebugaran fisik dan atletis, tapi tidak begitu kemaju. Dan pergelangan kakinja menundjukkan djika dia akan tetap mendjaga tubuhnja hingga landjut usia.” Bualan Suki mendjadi liar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itu menundjukkan begitu merendahkannja tjara pria melihat wanita.” Protes Socja, lagi2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kesimpulannja, Dia tjantik, menawan dan elegan.” Suki mingsih melandjutkan gombalannja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ini istilah penjebutan dan keanggunan dimana pipi dari wanita tjantik tertata dengan sendirinja saat mereka tersenjum. Setjara per-lahan2 meningkat jang dimulai di tulang pipi dan menurun ke bawah, dengan diagonal sedikit melengkung, mengarahkan mata menudju ke mulut. Itu sangat menarik.” Kata Suki, sambil memamerkan ekornja berulang kali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bruakakakakakakakakakakakakk. (Ha-ha-ha)” Ketawa Socja petjah, dengan mulut terbuka lebar,memamerkan deretan gigi jang tertata rapi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ini tidak lutju. Tolong djangan tertawai aku.” Suki memelas, raut wadjahnja panik mendekati ekpresi orang linglung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku tertawa dengan rasa sajang dan solidaritas.” Udjar Socja, jang mingsih menahan tawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intinja kau harus menemukan dirimu sendiri dulu baru bisa melandjutkan ke tahap mentjintai. Sederhananja begini djika kau bahagia, maka kau bisa membagi kebahagianmu itu kepada orang jang kau tjintai. Djangan berpikir sebaliknja, bahwa kau akan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/teman-tapi-menikah.html&quot;&gt;merasa bahagia&lt;/a&gt; djika bisa bersamanja. Sialnja untuk bisa menemukan djatidiri terkadang membutuhkan waktu jang teramat lama, dan aku kira itu lebih baik daripada tidak pernah menemukan sosok djatidirimu sendiri, lagipula niat baik itu bukanlah membuang waktu sia2. Makna adalah mitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://m.media-amazon.com/images/M/MV5BYzczNTliOTItZGQ1Yi00OGM4LWEyOTgtZWM0MmY0ZTliM2ZhXkEyXkFqcGdeQXVyNDg2MjUxNjM@._V1_AL_.jpg&quot; alt=&quot;destination wedding&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;, catatan: &lt;strong&gt;Destination Wedding&lt;/strong&gt; diperankan aktor &lt;strong&gt;Keanu Reeves&lt;/strong&gt; dan aktris &lt;strong&gt;Winona Ryder&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fiksi" />
      
        <category term="film" />
      

      
        <summary type="html">“Bagaiman bisa ini mendjadi djalan penentuan spesies? Bagaimana bisa (kenapa) akal pikiran kita diberi kelantjangan dan diperbolehkan untuk merasa begitu banjak untuk seseorang jang tak merasakan apa2 kepada kita?” utjap Suki (tikus) penuh pertjaja diri.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
