<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/religi,/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2019-05-24T18:43:50+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/religi,/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Renungan Ramadhan: Kita Yang Munafik Ini…</title>
      <link href="https://www.paciran.com/renungan-ramadhan-kita-yang-munafik" rel="alternate" type="text/html" title="Renungan Ramadhan: Kita Yang Munafik Ini..." />
      <published>2019-05-24T00:00:00+00:00</published>
      <updated>2019-05-24T00:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/renungan-ramadhan-kita-yang-munafik</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/renungan-ramadhan-kita-yang-munafik">&lt;p&gt;Ramadhan, separuh bulan sudah terlewati. Dan kemudian di telinga ini mendengung-dengung perkataan dari seorang kawan.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Sebenarnya saya malu kalau ikut acara bukber. Malu sama orang miskin dimana di bulan puasa ini, kita sedang mencoba memahami kelaparan mereka, ketiadaan mereka.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Karena kita sedang berpura-pura menjadi mereka (berpuasa), tanpa sedikitpun menjadi mereka.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Kita berbuka dengan kemewahan, sedang mereka tetap seperti apa adanya. Kita punya hari kemenangan, sedangkan mereka setiap hari merasakan kalah.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Kita hanya menjalankan perintah, sedangkan mereka menjalani hidupnya. Kita hanya menunda lapar kita, sedangkan lapar ada dalam setiap tarikan nafas mereka.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Bahkan kita lebih senang menjalankan ritual tanpa perduli maknanya. Kita lebih senang menyimpan uang untuk belanja makanan berbuka puasa, tanpa memikirkan berbagi rejeki pada mereka yang sedang tidak berpunya.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Saat lebaran kita memamerkan apa yang kita punya pada keluarga, tanpa sedikitpun berfikir bahwa ada kepala keluarga yang bingung ketika anaknya bertanya, “besok kita makan apa, pak ?”&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Dan setiap tahun, saya selalu merasa kalah. Kalah oleh kemunafikan saya. Tidak ada sedikitpun yang saya bisa banggakan sebagai kemenangan…&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;®&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Penuturan seorang kawan yang beruntun itu seperti mengingatkan kembali akan makna berpuasa, yang hanya terdengar dalam mimbar-mimbar ceramah namun hilang kala kaki melangkah pulang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manusia, selalu bisa menghibur dirinya bahwa ia sudah melakukan ibadah, meskipun sejatinya, cuma menuntaskan kewajiban belaka. Tanpa ada perintah, bisa jadi manusia akan selalu lupa tujuan kehadirannya di dunia fana…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seorang kawan yang menjalankan ibadah puasanya tanpa terlewat, masih bisa merasa malu. Lalu aku?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masihkah kita harus terus seperti itu?
Semoga ibadah puasa ini mampu menjadikan kita seorang yang lebih baik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Subhaanallahwabihamdihi.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="religi," />
      
        <category term="romansa" />
      

      
        <summary type="html">Ramadhan, separuh bulan sudah terlewati. Dan kemudian di telinga ini mendengung-dengung perkataan dari seorang kawan.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
