<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/budaya/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2021-02-28T20:21:34+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/budaya/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Antara Mitos dan Potensi Ekowisata Paciran</title>
      <link href="https://www.paciran.com/antara-mitos-dan-potensi-ekowisata-paciran" rel="alternate" type="text/html" title="Antara Mitos dan Potensi Ekowisata Paciran" />
      <published>2018-12-26T03:00:50+00:00</published>
      <updated>2018-12-26T03:00:50+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/antara-mitos-dan-potensi-ekowisata-paciran</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/antara-mitos-dan-potensi-ekowisata-paciran">&lt;p&gt;“Kayu Anak’an” begitu masyarakat Desa Paciran menyebut pohon mangrove atau bakau yang tumbuh di laut sebelah utara Jalan Raya Dusun Penanjan. Meskipun tidak terlalu besar dan berkembang, namun pohon itu sudah menjadi mitos di masyarakat setempat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Konon katanya pohon bakau itu dipercaya merupakan perwujudan miniatur Paciran yang diceritakan turun temurun ke tiap generasi. Diceritakan, jika pohon Kayu Anak’an itu tenggelam, maka tenggelamlah Desa Paciran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terlepas benar atau tidak, selama sekian puluh tahun saat kita masih anak-anak sampai kita punya anak, pohon itu tetap ada atau tidak tenggelam, sekalipun air laut sedang pasang. Dan mitos itu masih terawat sampai sekarang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi, zaman terus maju dengan pengetahuan yang bertambah luas, teknologi yang ada sudah tak terbendung. Sedikit-sedikit kita mulai menyadari bahwa pohon itu memang penting dan ada kaitannya dengan cerita mitos Paciran tenggelam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/ikon-pantai-lorena.jpg&quot; alt=&quot;Ikon Pantai Lorena&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Itu secara ilmiah bisa dijabarkan. Saat musim air pasang atau kesongo, air laut hampir merendam jalan raya, sementara posisi Kayu Anak’an masih menyembul di permukaan. Bayangkan jika Kayu Anak’an tenggelam penuh, berapa tinggi air laut yang merendam daratan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kita baru menyadari para orang dahulu jika bercerita tidak hanya gedabrus (omong kosong) belaka. Namun semuanya ada pesan yang disampaikan lewat kearifan lokal. Ya, salah satunya dengan cerita itu. Bisa jadi dengan cara itu masyarakat diingatkan agar mau menjaga lingkungan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apalagi jika melihat saat ini, lingkungan Paciran mulai dari laut, sungai, dan tanah produktif sudah banyak tercemar. Mulai limbah domestik (sampah dari masyarakat itu sendiri), pabrik, reklamasi, dan alih fungsi lahan industri serta penambangan dolomit (batu saren).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tidak menutup kemungkinan beberapa puluh tahun lagi dengan kerusakan lingkungan tersebut tanpa diimbangi dengan perbaikan dan perawatan Paciran bisa-bisa hancur dan tenggelam seperti mitos Kayu Anak’an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/berlatar-kayu-anakan-senja.jpg&quot; alt=&quot;Berlatar Kayu Anakan&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lama-kelamaan Kayu Anak’an itu jika tidak dirawat dan dikembangkan akan menjadi sebab abrasi yang mengikis tanah secara perlahan lahan. Sementara gunung juga lama kelamaan habis digaruk terus menerus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paciran memang penuh dengan mitos dari Watu Tumpang, Gua Maharani, Tanjung Kodok yang akhirnya menjadi folklore atau cerita rakyat. Di balik mitos itu rupanya tersimpan potensi-potensi wisata alam yang menjanjikan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda pernah mendengar wisata gunung batu kapur di Madura atau ekowisata mangrove Wonorejo di Surabaya? Paciran bisa sekali dijadikan tempat wisata alam yang nantinya bisa menjadi tempat konservasi alam desa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto: &lt;a href=&quot;https://fb.me/dhewiintha.lharasatyypartii&quot;&gt;Dewinta Larasati&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Aming Sastravaganza</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="wisata" />
      
        <category term="budaya" />
      

      
        <summary type="html">“Kayu Anak’an” begitu masyarakat Desa Paciran menyebut pohon mangrove atau bakau yang tumbuh di laut sebelah utara Jalan Raya Dusun Penanjan. Meskipun tidak terlalu besar dan berkembang, namun pohon itu sudah menjadi mitos di masyarakat setempat.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">X-nya Kawan Karib, Masuk Pak Eko?</title>
      <link href="https://www.paciran.com/eks-nya-kawan-karib-pak-eko" rel="alternate" type="text/html" title="X-nya Kawan Karib, Masuk Pak Eko?" />
      <published>2018-09-11T07:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-11T07:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/eks-nya-kawan-karib-pak-eko</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/eks-nya-kawan-karib-pak-eko">&lt;p&gt;Benar kata &lt;em title=&quot;penulis paciran.com yang punya cara bertutur ala jaman partai Masyumi, PNI dan PKI berjaya&quot;&gt;Kaji Sukadi&lt;/em&gt; bahwa &lt;strong&gt;rasa cinta&lt;/strong&gt; adalah pengejawantahan ke-egois-an individu yang normal, terkadang menjadi sebuah keharusan. Bagaimana mungkin bisa mendapatkan apa yang menjadi cita-cintanya jika tidak egois? Kalau perlu milik kawan yang tak terlalu karib-pun bisa kena tikung. Demi pemenuhan ego yang suci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media.suara.com/pictures/653x366/2018/08/29/31214-pak-eko-1.jpg&quot; alt=&quot;Masuk Pak Eko&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kadang mencintai ini bisa menjadi sebuah narasi cerita yang ingin diceritakan dalam bentuk &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/resensi-tjinta-imensi-kehilangam.html&quot;&gt;ilusi &lt;strong&gt;dicintai&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; oleh yang sedang &lt;strong&gt;dicinta&lt;/strong&gt;. Agar terjaga dari syak-wasangka orang lain bahwa dirinya seorang jomblo. Sebuah ilham yang baru terpikirkan, “Akan Saia laksanakan pada acar kondangan siang nanti,” Saia mendesis mantap ketika sedang ngopi di warung kopi langganan, Minggu pagi. &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Masuk Pak Eko!&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ritual &lt;em&gt;kondangan&lt;/em&gt;, adalah salah sekian dari daftar panjang &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh.html&quot;&gt;derita para perjaka&lt;/a&gt;. Utamanya, bagi perjaka yang masih saja sendiri ketika kawan-kawan karib menggamit lengan sang istri yang sedang menggendong buah hati atau paling tidak menyeret kekasih yang menggelayut manja di pundaknya sembari tak henti &lt;em&gt;wiridan&lt;/em&gt; harga-harga tas dan sepatu cantik yang di-inginkan-nya. Jadi, perlu strategi cerdas agar saat resepsi nanti tidak &lt;em&gt;tolah-toleh&lt;/em&gt; seperti &lt;em&gt;wedus kopok&lt;/em&gt;, dan (untungnya) Saia termasuk orang yang terhindar dari kemalangan perjaka itu.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;x-nya-kawan-karib&quot;&gt;X-nya Kawan Karib&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Demi mewujudkan kesan bukan jomblo, konspirasi manis pun tersusun. Cukup berbekal nekat dan tak tahu malu, Eks-nya kawan karib pun tak mengapa. Meskipun pada awalnya situasi ini tercipta dari sebuah keterpaksaan, skenario ala telenovela ini berjalan dengan baik dengan dukungan &lt;em&gt;partner&lt;/em&gt; yang cukup tak tahu malu juga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adegan saling berbisik-bisik ditelinga ketika sedang duduk berdua dalam acara kondangan, atau saling lempar senyum saat ada yang mendekat untuk menyapa, atau saling membantu menghabiskan menu prasmanan dalam sesi makan-memakan, berjalan begitu mulus, begitu rapi. Sebuah ilusi sempurna, yang tak membutuhkan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/para-penerka-iwan-fals-noah.html&quot;&gt;peran Deddy Corbuzier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entah Saia yang memanfaatkan situasi untuk menghilangkan status jomblo untuk sementara atau dimanfaatkan partner untuk &lt;em&gt;manas-manasi&lt;/em&gt; X-nya yang kebetulan adalah kawan karib Saia sendiri, adalah hal yang tak jelas. Dalam alur telenovela ini, posisi memanfaatkan atau dimanfaatkan sudah tak jadi soal. Sebab, sak &lt;em&gt;ngertiku&lt;/em&gt;, memang belum ada batasan atau definisi khusus yang pernah dirumuskan oleh pakar sosiolog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/masuk-pak-eko.jpg&quot; alt=&quot;Masuk Pak Eko&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasil akhir dari skenario ini pun tetap menjadi misteri. Berperan untuk siapa? Hasilnya apa? Semua serba GG dan GJ, &lt;em&gt;gak guna&lt;/em&gt; serta &lt;em&gt;gak jelas&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yang paling penting adalah: Siapa yang tertipu? Pada akhirnya, yang tertipu tak lain tak bukan adalah Saia sendiri. Pun yang kemudian tersisa hanyalah ujaran: “Masuk Pak Eko”. &lt;em&gt;Tetep ngenes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Moekidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="budaya" />
      

      
        <summary type="html">Benar kata Kaji Sukadi bahwa rasa cinta adalah pengejawantahan ke-egois-an individu yang normal, terkadang menjadi sebuah keharusan. Bagaimana mungkin bisa mendapatkan apa yang menjadi cita-cintanya jika tidak egois? Kalau perlu milik kawan yang tak terlalu karib-pun bisa kena tikung. Demi pemenuhan ego yang suci.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Legen Paciran yang Kian Diburu Wisatawan</title>
      <link href="https://www.paciran.com/legen-paciran-yang-kian-diburu-wisatawan" rel="alternate" type="text/html" title="Legen Paciran yang Kian Diburu Wisatawan" />
      <published>2017-03-04T01:11:00+00:00</published>
      <updated>2017-03-04T01:11:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/legen-paciran-yang-kian-diburu-wisatawan</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/legen-paciran-yang-kian-diburu-wisatawan">&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Légen&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; adalah salah satu nama minuman tradisional yang yang diambil dari bagian pohon siwalan atau biasa disebut dengan istilah cematan oleh masyarakat Paciran. Diakui atau tidak seiring dengan pesatnya perkembangan pariwisata di kawasan Paciran turut meroketkan minuman tradisional ini menjadi salah satu icon kuliner dari desa Paciran Kecamatan Paciran Kabupaten Lamongan dan menjadi buruan utama wisatawan. Meskipun ternyata bukan hanya kawasan Paciran saja yang menjadi habitat tumbuh kembang dari tanaman pohon siwalan ini, karena hampir di sepanjang pantura sekitar wilayah Jawa Tengah dan Jawa Timur, Indonesia. Kita bisa menemukan banyak sekali pohon ini tumbuh, mengingat pohon yang masuk kategori palem-paleman ini memang sangatlah cocok di kawasan tropis seperti sepanjang jalan pantura ini&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kota-kota lain yang juga menjadi habitat pohon siwalan dan menghasilkan minuman Légen ini antara lain adalah : Kebumen, Wonosobo, Purworejo, Pati, Rembang, Tuban dan Gresik. Sayangnya pada kisaran tahun 1990-an di daerah Pati dan Rembang minuman ini sudah mulai sulit ditemukan, karena pohon siwalan di daerah ini banyak ditebang oleh penduduk setempat untuk dijual sebagai bahan bakar untuk membakar batu kapur dan juga sebagai salah satu alternatif pengganti kayu pada bangunan di daerah sana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kata Légen sendiri berasal dari kata dasar legi (bahasa Jawa) yang artinya manis. Karena pada dasarnya memang minuman ini akan berasa sangat manis dan segar bila diminum ketika baru disadap dari pohonnya langsung &lt;a href=&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/Legen&quot;&gt;1&lt;/a&gt;. Mungkin inilah yang menjadi dasar kata Légen yang diambil dari kata &lt;em&gt;leLégen&lt;/em&gt; atau pemanis
Légen dihasilkan dari penyadapan bunga pohon Siwalan atau yang biasa kita (masyarakat Paciran) sebut ‘cematan’ jenis perempuan yang bunganya berbentuk sulur. Sulur bunga ini dipotong sedikit demi sedikit untuk disadap getahnya yang ditampung pada sebuah tabung yang biasanya terbuat dari potongan batang bambu satu ruas yang dikenal dengan nama ‘Bhétek’. Lama penyadapan ini biasanya semalaman atau sekitar 12 jam. Pada sore hari Bhétek ini diletakkan sebagai penampung, maka pada pagi harinya sudah memuat penuh satu tabung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2.bp.blogspot.com/-Z0GAZ22s4QM/WLlwiM4kqAI/AAAAAAAABgE/jy4uU93LXRsUNzknYqm07EwyLD1EVu3gQCLcB/s800/20150713_081053.jpg&quot; alt=&quot;Cematan: Pohon Siwalan&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Satu pohon Siwalan rata-rata dapat menghasilkan sekitar enam liter Air Légen, tetapi itu pun tergantung cuaca, mengingat deras tidaknya yang dihasilkan dari penyadapan tersebut tidak selalu sama setiap waktunya. Apalagi jika musim penghujan, disamping produktifitas dari pohon akan menurun biasanya rasa dari Légen pun akan berkurang kesegarannya karena sedikit banyak akan tercampur air hujan. Pada saat pengambilan dan pemasangan béthek ke pohon biasanya, pada dasar béthek ditaburi sedikit air kapur Untuk mengurangi rasa asam yang dihasilkan oleh air Légen dari pohonnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam beberapa kali percobaan pencarian, penulis belum dapat menemukan jurnal ilmiah khusus yang secara spesifik membahas tentang kandungan yang ada pada Air Légen daerah Paciran, tetapi secara umum banyak artikel-artikel yang membahas tentang kandungan-kandungan yang ada di dalam Air Légen. Seperti yang penulis dapatkan dari &lt;a href=&quot;http://imedis.net/manfaat-air-legen-dari-pohon-lontar/&quot;&gt;imedis.net&lt;/a&gt; dikatakan bahwa Air Légen mengandung cairan isotonis yang sanggup menggantikan keluarnya cairan tubuh melalui keringat. Menurut para ahli gizi dan pangan, Air Légen yang manis itu ternyata mampu Memperbaiki Fungsi Ginjal, Mengatasi Gejala Impotensi dan Meningkatkan Produksi Sperma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tetapi sayangnya Air Légen ini hanya punya waktu yang cukup singkat dalam mempertahankan rasa manisnya, karena dalam hitungan beberapa jam saja Air Légen akan mengalami proses fermentasi akibat aktivitas mikroba tertentu jika dibiarkan begitu saja. Proses penyimpanan yang tepat seperti langsung menyimpannya dalam lemari pendingin minimal akan menghambat proses fermentasinya, tapi itu pun juga tidak akan lama. Setelah lebih dari 2 hari Air Légen akan mengandung alkohol dan menjadi sangat memabukkan yang kemudian dikenal dengan nama “tuak”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagi yang pernah menginjakkan kaki di kawasan Paciran pastilah pesona Légen adalah salah satu yang akan selalu membekas dan melambai untuk membuat anda kembali lagi. Sedangkan bagi yang belum pernah mungkin seteguk dua teguk Légen akan membawa kepada sensasi yang membuat anda tidak pernah akan berhenti menuang kembali ke gelas yang telah anda kosongkan. Apalagi Minuman inin yang menjadi pelepas dahaga setelah seharian berwisata ke Wisata Bahari Lamongan, Maharani Zoo &amp;amp; Goa, Pantai Lorena, dan beberapa destinasi wisata lain dikecamatan Paciran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atau kalau Anda sedang melintas dari arah Tuban ke Surabaya atau sebaliknya lewat jalur pantura, Anda bisa sekedar melepas lelah dan mencicipi minuman tradisional ini sambil bersantai di warung-warung gubuk sederhana sepanjang KM 74 dari arah Surabaya di kawasan desa paciran. Sambil menikmati segelas Légen lidah anda juga akan dimanjakan dengan jajanan khas paciran lainnya seperti jumbrek, Buah ental (siwalan), Rujak Khas Pantura Paciran dan jajanan-jajanan khas Paciran lainnya.&lt;/p&gt;

&lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://1.bp.blogspot.com/-KWJpOgFhuGA/WLtsalZJkXI/AAAAAAAABho/LWldKP7Z8a4kPeyLeJziwVeBkvMjOyk_wCPcB/s320/LegenCiran3.jpg&quot; /&gt;&amp;lt;/img&amp;gt;&lt;/noscript&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>It Mam</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="kuliner" />
      
        <category term="budaya" />
      

      
        <summary type="html">Légen adalah salah satu nama minuman tradisional yang yang diambil dari bagian pohon siwalan atau biasa disebut dengan istilah cematan oleh masyarakat Paciran. Diakui atau tidak seiring dengan pesatnya perkembangan pariwisata di kawasan Paciran turut meroketkan minuman tradisional ini menjadi salah satu icon kuliner dari desa Paciran Kecamatan Paciran Kabupaten Lamongan dan menjadi buruan utama wisatawan. Meskipun ternyata bukan hanya kawasan Paciran saja yang menjadi habitat tumbuh kembang dari tanaman pohon siwalan ini, karena hampir di sepanjang pantura sekitar wilayah Jawa Tengah dan Jawa Timur, Indonesia. Kita bisa menemukan banyak sekali pohon ini tumbuh, mengingat pohon yang masuk kategori palem-paleman ini memang sangatlah cocok di kawasan tropis seperti sepanjang jalan pantura ini</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
