<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/religi/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2019-08-19T11:45:16+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/religi/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Renungan Ramadhan: Kita Yang Munafik Ini…</title>
      <link href="https://www.paciran.com/renungan-ramadhan-kita-yang-munafik" rel="alternate" type="text/html" title="Renungan Ramadhan: Kita Yang Munafik Ini..." />
      <published>2019-05-24T00:00:00+00:00</published>
      <updated>2019-05-24T00:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/renungan-ramadhan-kita-yang-munafik</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/renungan-ramadhan-kita-yang-munafik">&lt;p&gt;Ramadhan, separuh bulan sudah terlewati. Dan kemudian di telinga ini mendengung-dengung perkataan dari seorang kawan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://1.bp.blogspot.com/-Bn3uxUWxQYU/XOg7xKPPNnI/AAAAAAAAOmo/y0AmphQ1-48oG364thS6vRtCbMe2VCARQCLcBGAs/s600-c/FB_IMG_1558723379368.jpg&quot; alt=&quot;buka bersama siapa?&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Sebenarnya saya malu kalau ikut acara bukber. Malu sama orang miskin dimana di bulan puasa ini, kita sedang mencoba memahami kelaparan mereka, ketiadaan mereka.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Karena kita sedang berpura-pura menjadi mereka (berpuasa), tanpa sedikitpun menjadi mereka.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Kita berbuka dengan kemewahan, sedang mereka tetap seperti apa adanya. Kita punya hari kemenangan, sedangkan mereka setiap hari merasakan kalah.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Kita hanya menjalankan perintah, sedangkan mereka menjalani hidupnya. Kita hanya menunda lapar kita, sedangkan lapar ada dalam setiap tarikan nafas mereka.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Bahkan kita lebih senang menjalankan ritual tanpa perduli maknanya. Kita lebih senang menyimpan uang untuk belanja makanan berbuka puasa, tanpa memikirkan berbagi rejeki pada mereka yang sedang tidak berpunya.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Saat lebaran kita memamerkan apa yang kita punya pada keluarga, tanpa sedikitpun berfikir bahwa ada kepala keluarga yang bingung ketika anaknya bertanya, “besok kita makan apa, pak ?”&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Dan setiap tahun, saya selalu merasa kalah. Kalah oleh kemunafikan saya. Tidak ada sedikitpun yang saya bisa banggakan sebagai kemenangan…&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;®&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Penuturan seorang kawan yang beruntun itu seperti mengingatkan kembali akan makna berpuasa, yang hanya terdengar dalam mimbar-mimbar ceramah namun hilang kala kaki melangkah pulang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manusia, selalu bisa menghibur dirinya bahwa ia sudah melakukan ibadah, meskipun sejatinya, cuma menuntaskan kewajiban belaka. Tanpa ada perintah, bisa jadi manusia akan selalu lupa tujuan kehadirannya di dunia fana…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seorang kawan yang menjalankan ibadah puasanya tanpa terlewat, masih bisa merasa malu. Lalu aku?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masihkah kita harus terus seperti itu?
Semoga ibadah puasa ini mampu menjadikan kita seorang yang lebih baik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Subhaanallahwabihamdihi.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="religi" />
      
        <category term="romansa" />
      

      
        <summary type="html">Ramadhan, separuh bulan sudah terlewati. Dan kemudian di telinga ini mendengung-dengung perkataan dari seorang kawan.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Desa Paciran, Negeri Seribu Surau</title>
      <link href="https://www.paciran.com/negeri-seribu-surau" rel="alternate" type="text/html" title="Desa Paciran, Negeri Seribu Surau" />
      <published>2016-02-03T04:11:00+00:00</published>
      <updated>2016-02-03T04:11:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/negeri-seribu-surau</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/negeri-seribu-surau">&lt;p&gt;Berjarak -+50 KM dari pusat kabupaten Kota Lamongan, Paciran merupakan salah satu desa yang menjadi &lt;em&gt;icon&lt;/em&gt; kabupaten Lamongan. Desa kecil yang penuh sahaja dengan akar keagamaan yang terkenal begitu kuat karena menjadi kecamatan dengan basis pesantren tersubur di kabupaten Lamongan (dengan bertumbuhnya pondok pesantren yang terus bermunculan_red).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jauh sebelum hingar-bingar pariwisata di kawasan Paciran menggema, Paciran bisa jadi merupakan kawasan paling religi di kabupaten Lamongan. Hampir setiap desa di kecamatan Paciran memiliki pondok pesantren, dan yang paling mengagumkan adalah desa Paciran itu sendiri. Karena dalam satu desa Paciran saja terdapat 7 pondok pesantren dengan aneka ragam basis massanya yang kebanyakan adalah santri yang berasal dari luar kabupaten lamongan bahkan luar pulau jawa.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com&quot;&gt;Kecamatan Paciran&lt;/a&gt; juga mempunyai peran penting dalam penentuan bulan ramadhan dan hari raya idul fitri dengan adanya menara yang merupakan salah satu tempat dimana proses melihat hilal dilaksanakan setiap tahunnya hingga saat ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menara pantau yang saat ini berada di dalam kawasan Tanjung Kodok Beach Resort ini dulunya menjadi salah satu daya tarik wisatawan yang menyambangi Tanjung kodok, destinasi wisata rakyat yang pada kala itu menjadi satu-satunya hiburan warga dengan ekonomi menengah ke bawah yang kemudian disulap menjadi hak eksklusif wisatawan dengan kantong tebal penghuni-penghuni Hotel di Tanjung Kodok Beach Resort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menyambangi Paciran dengan segala religiusitasnya mungkin akan banyak membelalakkan mata kita, hampir di setiap RT di desa Paciran memiliki musholla-nya sendiri dan beberapa RW juga memiliki masjid sendiri disamping ‘Masjid Agung Paciran’ (kalo boleh disebut sih..) atau masjid jami’ At-Taqwa Paciran yang sekarang sedang melaksanakan mega proyek pemugaran untuk mendapatkan ‘view’ yang lebih &lt;em&gt;mantesi&lt;/em&gt; (lebih pantas_red), sehingga untuk urusan akses beribadah bagi umat Islam menjadi sangatlah mudah di Paciran.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;kultur religiusitas itu sudah banyak berkurang dan perlahan melemah&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Hal ini juga-lah yang menjadi tren positif dimana ketika waktu shalat telah tiba, bersahut-sahutan muadzin menggemakan adzan dan iqamah ke seantero Paciran, menyegarkan pendengaran dan hati siapa saja yang saat itu berada di desa Paciran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sedikit muluk tapi mengena membuat saya memberikan caption di atas, yaahh….!! Negeri Seribu Surau, untuk Paciran-ku, desa dengan ribuan kenangan. Walaupun kultur religiusitas itu sudah banyak berkurang dan perlahan melemah seiring mudahnya informasi dan budaya yang mudah disajikan dan dinikmati banyak kalangan sehingga cenderung ‘mempengaruhi’, tetapi masihlah banyak terlihat dipertahankan disana-sini dengan bertumbuhnya pesantren yang terus muncul dan tentu saja semoga bisa kembali mengerakkan religiusitas generasi-generasi selanjutnya di kecamatan Paciran.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>It Mam</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="religi" />
      

      
        <summary type="html">Paciran bisa jadi merupakan kawasan paling religius di kabupaten Lamongan, hampir setiap RT di desa Paciran memiliki musholla-nya sendiri</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
