<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/religi/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2019-11-03T19:49:02+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/religi/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Menelisik Istilah “Munggah Kaji”, Awalnya dari Mana?</title>
      <link href="https://www.paciran.com/menelisik-asal-muasal-istilah-munggah-kaji" rel="alternate" type="text/html" title="Menelisik Istilah “Munggah Kaji”, Awalnya dari Mana?" />
      <published>2019-07-12T00:00:00+00:00</published>
      <updated>2019-07-12T00:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/menelisik-asal-muasal-istilah-munggah-kaji</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/menelisik-asal-muasal-istilah-munggah-kaji">&lt;p&gt;Bagi orang Indonesia yang memeluk agama Islam, bepergian ke Mekah merupakan hal yang istimewa. Perjalanan rohani menuju negeri Arab memang tidak mudah karena jaraknya yang jauh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Orang-orang Jawa sering menyebutnya dengan “&lt;em&gt;munggah kaji&lt;/em&gt;” yang berarti naik atau pencapaian yang tinggi. Namun bagaimana asal muasal kata “naik” digunakan untuk menyebut kegiatan spesifik umat Muslim ini?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://indonesia.go.id/assets/img/content_image/1562815939_Jemaah_haji_di_Pulau_Onrust,_1930.jpeg&quot; alt=&quot;Rombongan Haji menaiki kapal&quot; /&gt;
&lt;em style=&quot;font-size:11px&quot;&gt;Perjalanan jemaah haji Nusantara di Pulau Onrust, 1930 — &lt;strong&gt;ANRI&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berawal dari orang-orang Eropa yang menerjemahkan perjalanan haji ini dengan istilah ‘&lt;em&gt;pilgrimage&lt;/em&gt;’ yang berasal dalam bahasa Latin ‘&lt;em&gt;peregrinus&lt;/em&gt;’ yang berarti orang asing. Kata ini juga dikembangkan oleh bahasa Inggris menjadi ‘&lt;em&gt;foreign&lt;/em&gt;’. Namun orang Nusantara sudah mengenal kata haji sejak lama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam bahasa Melayu, istilah Haji atau Aji berbeda dengan hajj dalam bahasa Arab yang berarti mengunjungi atau menuju. Dalam bahasa Melayu, aji dapat diartikan sebagai mulia atau utama. Hal ini memberikan pemahaman terhadap pentingnya perjalanan ke tanah suci dan para petinggi agama Islam mempermudah pemahaman degan istilah &lt;em&gt;munggah kaji&lt;/em&gt;. Jadi bukan hanya sekedar bepergian, namun mencapai suatu yang mulai dan utama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/suasana-musim-haji.jpg&quot; alt=&quot;Suasana musim Haji&quot; /&gt;
&lt;em style=&quot;font-size:11px&quot;&gt;Suasana perjalanan haji jaman dulu — &lt;strong&gt;Kemenag&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Orang Jawa mempunyai komitmen tersendiri dan alasan tersendiri untuk bepergian haji. Hal itu tertulis dalam &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Seta Kandhaning Ringgit Purwa&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; yang ditulis sekitar awal abad 17, bahwasanya orang Jawa mempunyai versi tersendiri tentang Mekah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saat itu, orang-orang Jawa menganggap Mekah dalam imajinasi mereka hanyalah salah satu kota yang berada di tempat yang sangat jauh. Mereka yakin bahwa di Mekah merupakan kota para leluhur manusia.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;perjalanan-sejarah&quot;&gt;Perjalanan sejarah&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para ahli sejarah dari Asia tenggara menemukan bahwa catatan-catatan yang dibuat oleh peziarah haji dari zaman kerajaan islam tidaklah banyak. Pernah ditemukan naskah dari Abdullah bin Abdul Kadir Munsyi (1854) yang pernah menulis perjalanan ke Mekah yang penuh detail dari perjalanannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buku itu berjudul &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Kisah Pelayaran Abdullah ke Negeri Judah&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. Sayangnya, kisah ini tak ditulis hingga selesai, Abdullah meninggal saat beberapa waktu setelah sampai di negeri Arab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abdullah mencatat perjalanannya yang berlangsung 109 hari, dan naskah itu dibawa pulang oleh teman seperjalanannya. Berdasarkan catatan, Abdullah berangkat ke Mekah menggunakan perahu layar. Ia menggambarkan situasi sulit yang dihadapinya saat akan mendaratkan perahunya saat memasuki Jeddah, karena perairannya yang dipenuhi dengan karang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tak sampai di situ, catatan ini menggambarkan situasi kota Jeddah kala itu yang memiliki sistem pengangkutan kargo yang buruk dari kapal pemiliknya. Banyak barang yang dibiarkan remuk, hancur, dibuka paksa, bahkan hilang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/kapal-haji.jpg&quot; alt=&quot;Kapal haji&quot; /&gt;
&lt;em class=&quot;align-center&quot; style=&quot;font-size:11px;&quot;&gt;Kapal haji — &lt;strong&gt;Journals&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kisah-kisah tersebut menggambarkan sulitnya mencapai negeri Arab kala itu. Selain itu, ditemukan catatan milik Pigeaud pada tahun 1938 dalam penelitiannya tentang selera kebudayaan orang-orang Jawa memandang munggah kaji merupakan komitmen yang lebih tinggi dibandingkan sunat atau khitan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pemilihan kata &lt;em&gt;munggah&lt;/em&gt; memiliki arti yang cukup mendalam bagi masyarakat Jawa. Pemilihan kata ini mempunyai bentuk pemberian makna tinggi yang sama seperti mengunjungi makam wali atau pemuka agama pada kala itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menurut Sultan Agung, bagi mereka yang ingin menguatkan pengakuan kekuasaan, hendaknya mereka berziarah ke makam Tembayat yang dianggap mempunyai derajat yang sama dengan pergi ke tanah suci atau &lt;em&gt;munggah kaji&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saat ini, pergi ke negeri Arab bukanlah hal sulit, siapapun bisa melakukannya jika ada usaha. Pergi ke tanah Arab merupakan keutamaan yang istimewa dan tentunya akan mendapat kebaikan jika kita pergi dengan niat yang baik juga.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote style=&quot;font-size:11px&quot;&gt;
  &lt;p&gt;Lihat artikel yang lebih lengkap di 
&lt;a href=&quot;https://indonesia.go.id/ragam/budaya/kebudayaan/munggah-kaji-perjalanan-mencapai-keutamaan&quot;&gt;indonesia.go.id&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="sejarah" />
      
        <category term="religi" />
      

      
        <summary type="html">Bagi orang Indonesia yang memeluk agama Islam, bepergian ke Mekah merupakan hal yang istimewa. Perjalanan rohani menuju negeri Arab memang tidak mudah karena jaraknya yang jauh.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Renungan Ramadhan: Kita Yang Munafik Ini…</title>
      <link href="https://www.paciran.com/renungan-ramadhan-kita-yang-munafik" rel="alternate" type="text/html" title="Renungan Ramadhan: Kita Yang Munafik Ini..." />
      <published>2019-05-24T00:00:00+00:00</published>
      <updated>2019-05-24T00:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/renungan-ramadhan-kita-yang-munafik</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/renungan-ramadhan-kita-yang-munafik">&lt;p&gt;Ramadhan, separuh bulan sudah terlewati. Dan kemudian di telinga ini mendengung-dengung perkataan dari seorang kawan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://1.bp.blogspot.com/-Bn3uxUWxQYU/XOg7xKPPNnI/AAAAAAAAOmo/y0AmphQ1-48oG364thS6vRtCbMe2VCARQCLcBGAs/s600-c/FB_IMG_1558723379368.jpg&quot; alt=&quot;buka bersama siapa?&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Sebenarnya saya malu kalau ikut acara bukber. Malu sama orang miskin dimana di bulan puasa ini, kita sedang mencoba memahami kelaparan mereka, ketiadaan mereka.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Karena kita sedang berpura-pura menjadi mereka (berpuasa), tanpa sedikitpun menjadi mereka.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Kita berbuka dengan kemewahan, sedang mereka tetap seperti apa adanya. Kita punya hari kemenangan, sedangkan mereka setiap hari merasakan kalah.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Kita hanya menjalankan perintah, sedangkan mereka menjalani hidupnya. Kita hanya menunda lapar kita, sedangkan lapar ada dalam setiap tarikan nafas mereka.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Bahkan kita lebih senang menjalankan ritual tanpa perduli maknanya. Kita lebih senang menyimpan uang untuk belanja makanan berbuka puasa, tanpa memikirkan berbagi rejeki pada mereka yang sedang tidak berpunya.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Saat lebaran kita memamerkan apa yang kita punya pada keluarga, tanpa sedikitpun berfikir bahwa ada kepala keluarga yang bingung ketika anaknya bertanya, “besok kita makan apa, pak ?”&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Dan setiap tahun, saya selalu merasa kalah. Kalah oleh kemunafikan saya. Tidak ada sedikitpun yang saya bisa banggakan sebagai kemenangan…&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;®&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Penuturan seorang kawan yang beruntun itu seperti mengingatkan kembali akan makna berpuasa, yang hanya terdengar dalam mimbar-mimbar ceramah namun hilang kala kaki melangkah pulang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manusia, selalu bisa menghibur dirinya bahwa ia sudah melakukan ibadah, meskipun sejatinya, cuma menuntaskan kewajiban belaka. Tanpa ada perintah, bisa jadi manusia akan selalu lupa tujuan kehadirannya di dunia fana…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seorang kawan yang menjalankan ibadah puasanya tanpa terlewat, masih bisa merasa malu. Lalu aku?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masihkah kita harus terus seperti itu?
Semoga ibadah puasa ini mampu menjadikan kita seorang yang lebih baik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Subhaanallahwabihamdihi.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="religi" />
      
        <category term="romansa" />
      

      
        <summary type="html">Ramadhan, separuh bulan sudah terlewati. Dan kemudian di telinga ini mendengung-dengung perkataan dari seorang kawan.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Desa Paciran, Negeri Seribu Surau</title>
      <link href="https://www.paciran.com/negeri-seribu-surau" rel="alternate" type="text/html" title="Desa Paciran, Negeri Seribu Surau" />
      <published>2016-02-03T04:11:00+00:00</published>
      <updated>2016-02-03T04:11:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/negeri-seribu-surau</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/negeri-seribu-surau">&lt;p&gt;Berjarak -+50 KM dari pusat kabupaten Kota Lamongan, Paciran merupakan salah satu desa yang menjadi &lt;em&gt;icon&lt;/em&gt; kabupaten Lamongan. Desa kecil yang penuh sahaja dengan akar keagamaan yang terkenal begitu kuat karena menjadi kecamatan dengan basis pesantren tersubur di kabupaten Lamongan (dengan bertumbuhnya pondok pesantren yang terus bermunculan_red).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jauh sebelum hingar-bingar pariwisata di kawasan Paciran menggema, Paciran bisa jadi merupakan kawasan paling religi di kabupaten Lamongan. Hampir setiap desa di kecamatan Paciran memiliki pondok pesantren, dan yang paling mengagumkan adalah desa Paciran itu sendiri. Karena dalam satu desa Paciran saja terdapat 7 pondok pesantren dengan aneka ragam basis massanya yang kebanyakan adalah santri yang berasal dari luar kabupaten lamongan bahkan luar pulau jawa.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com&quot;&gt;Kecamatan Paciran&lt;/a&gt; juga mempunyai peran penting dalam penentuan bulan ramadhan dan hari raya idul fitri dengan adanya menara yang merupakan salah satu tempat dimana proses melihat hilal dilaksanakan setiap tahunnya hingga saat ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menara pantau yang saat ini berada di dalam kawasan Tanjung Kodok Beach Resort ini dulunya menjadi salah satu daya tarik wisatawan yang menyambangi Tanjung kodok, destinasi wisata rakyat yang pada kala itu menjadi satu-satunya hiburan warga dengan ekonomi menengah ke bawah yang kemudian disulap menjadi hak eksklusif wisatawan dengan kantong tebal penghuni-penghuni Hotel di Tanjung Kodok Beach Resort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menyambangi Paciran dengan segala religiusitasnya mungkin akan banyak membelalakkan mata kita, hampir di setiap RT di desa Paciran memiliki musholla-nya sendiri dan beberapa RW juga memiliki masjid sendiri disamping ‘Masjid Agung Paciran’ (kalo boleh disebut sih..) atau masjid jami’ At-Taqwa Paciran yang sekarang sedang melaksanakan mega proyek pemugaran untuk mendapatkan ‘view’ yang lebih &lt;em&gt;mantesi&lt;/em&gt; (lebih pantas_red), sehingga untuk urusan akses beribadah bagi umat Islam menjadi sangatlah mudah di Paciran.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;kultur religiusitas itu sudah banyak berkurang dan perlahan melemah&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Hal ini juga-lah yang menjadi tren positif dimana ketika waktu shalat telah tiba, bersahut-sahutan muadzin menggemakan adzan dan iqamah ke seantero Paciran, menyegarkan pendengaran dan hati siapa saja yang saat itu berada di desa Paciran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sedikit muluk tapi mengena membuat saya memberikan caption di atas, yaahh….!! Negeri Seribu Surau, untuk Paciran-ku, desa dengan ribuan kenangan. Walaupun kultur religiusitas itu sudah banyak berkurang dan perlahan melemah seiring mudahnya informasi dan budaya yang mudah disajikan dan dinikmati banyak kalangan sehingga cenderung ‘mempengaruhi’, tetapi masihlah banyak terlihat dipertahankan disana-sini dengan bertumbuhnya pesantren yang terus muncul dan tentu saja semoga bisa kembali mengerakkan religiusitas generasi-generasi selanjutnya di kecamatan Paciran.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>It Mam</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="religi" />
      

      
        <summary type="html">Paciran bisa jadi merupakan kawasan paling religius di kabupaten Lamongan, hampir setiap RT di desa Paciran memiliki musholla-nya sendiri</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
