<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/internet/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2018-10-26T17:04:08+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/internet/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Google vs Apple: Apa yang Dijual, Kepada Siapa?</title>
      <link href="https://www.paciran.com/google-vs-apple-jualan-apa-kepada-siapa" rel="alternate" type="text/html" title="Google vs Apple: Apa yang Dijual, Kepada Siapa?" />
      <published>2018-10-17T09:37:03+00:00</published>
      <updated>2018-10-17T09:37:03+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/google-vs-apple-jualan-apa-kepada-siapa</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/google-vs-apple-jualan-apa-kepada-siapa">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Why can Google give me unlimited storage for life and Apple charges for more than more 5Gb?”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Apa sih Google itu? Jika kamu menjawab bahwa Google adalah sebuah ‘perusahaan di bidang teknologi’ atau ‘perusahaan mesin telusur/pencari’, kamu salah. Sebenenarnya, Google adalah perusahaan per-iklanan.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Google memberikan banyak hal secara gratis. Semua gratisan itu adalah pembelian Google atas dirimu.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.google.com/&quot;&gt;Google&lt;/a&gt; memperoleh pendapaatan dengan menjual dirimu. Atau lebih spesifik lagi, data yang dikumpulkan dari tingkah polahmu selama menggunakan layanan gratis milik Google. Google menjual semua informasi tersebut keppada para peng-iklan. Dan tahukah kamu, bahwa informasi yang dijual oleh Google ternyata lebih mendetil dan spesifik dari yang kamu sangka.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;If you are not charged for a product, &lt;strong&gt;you are the product&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Semua aktivitas yang kamu lakukan dengan memakai semua layanan gratis yang disediakan Google akan direkam dan dianalisa untuk mempelajari kebiasaanmu secara lebih lanjut. Setiap e-mail yang kamu terima pada Gmail dipindai untuk menemukan kata kunci. Google tahu apa yang kamu suka, apa yang kamu benci, yang kamu takutkan, apa yang kamu beli, &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/ketika-angka-bisa-saling-baku-hantam&quot;&gt;pandangan politik&lt;/a&gt; seperti apa yang kamu anut, kecenderungan seksal macam apa yang kamu sukai dand seterusnya.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;google-is-a-spy-agent&quot;&gt;Google is a Spy Agent&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Google juga pasti bisa menyimpulkan pola kebiasaan kamu dari data yang dikumpulkan. Semisal, jam berapa kamu mulai bekerja dan berapa jarak tempatmu bekerja dengan rumah kamu. Bisa jadi, Google juga tahu ketika kamu pernah/sedang berselingkuh. Informasi yang didapat dengan meng-gratis-kan semua layanannya ini bisa dikatakan bisa membuat organisasi agen mata-mata klasik, sebut saja KGB atau CIA, malu segaligus meneteskan air liur, iri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menjual akses informasi yang didapatkan dari kamu kepada orang lain atau pihak ketiga, adalah model bisnis Google. Namun (untungnya) bukan kepada lembaga pemerintahan maupun penyelidik prifat, karena mereka tidak akan mau membeli data sensitif ini dengan harga mahal. Mereka adalah yang merupakan &lt;em&gt;pioneer&lt;/em&gt; dalam model bisnis ini, yang kemudian ditiru dan dikembangkan lebih jauh oleh Facebook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;assets/images/google-Adsense.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/google-Adsense.png?resize=640,320&quot; alt=&quot;Google Adsense&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bisa dibilang bahwa Google, &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/jangan-ngeblog-kamu-gak-akan-kuat&quot;&gt;mendapatkan penghasilan&lt;/a&gt; yang sangat besar dengan menjual akses untuk melihat informasimu kepada orang yang ingin menjual sesuatu kepadamu.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;apple-dan-google-the-verdict&quot;&gt;Apple dan Google, the verdict.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ketika kamu berurusan dengan Google, kamu adalah barang dagangan, sedangkan pembeli produk per-iklanan Google adalah pembelinya. Namun Jika kamu memakai &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/how-to-reset-your-apple-id-password&quot;&gt;layanan dari Apple&lt;/a&gt;, maka kamu adalah pembelinya, Apple menjual komputer. Google menjual kamu. Inilah kenapa harga yang harus kamu bayar kepada Google lebih murah (bahkan gratis) sedangkan layanan serupa dihargai lebih mahal oleh Apple.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="internet" />
      
        <category term="ekonomi" />
      

      
        <summary type="html">“Why can Google give me unlimited storage for life and Apple charges for more than more 5Gb?”</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Menikmati Seramnya Dunia Maya dalam Film Searching (2018)</title>
      <link href="https://www.paciran.com/film-searching-kriminal-misteri-milenial" rel="alternate" type="text/html" title="Menikmati Seramnya Dunia Maya dalam Film Searching (2018)" />
      <published>2018-10-11T21:23:00+00:00</published>
      <updated>2018-10-11T21:23:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/film-searching-kriminal-misteri-milenial</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/film-searching-kriminal-misteri-milenial">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Film kriminal misteri millenial ini layaknya &lt;em&gt;guide&lt;/em&gt; bagi orang awam untuk melakukan &lt;em&gt;stalking&lt;/em&gt; alias ngasih &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cara untuk mencari rekam jejak digital seseorang. Film ini juga membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cerdas dalam berselancar di dunia maya.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sudah nonton Film Searching (2018)? Sebuah film misteri yang bercerita tentang pembunuhan, penculikan, dan detektif boleh dikata &lt;em&gt;tricky&lt;/em&gt;. Alasannya, tidak semua film misteri mampu membuat penonton tetap fokus sepanjang film. Apalagi jika isinya hanya seputar pencarian sesuatu atau seseorang, dengan bumbu adegan &lt;em&gt;gepuk-gepuk-an&lt;/em&gt; (baku hantam). Tampaknya, plot tersebut sudah &lt;em&gt;buuuppiyasa&lt;/em&gt;. Namun, berbeda dengan film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt;. Film yang sudah muncul b4j4kannya ini digarap dengan brilian meski plotnya &lt;em&gt;sodok pasaran&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sinopsis:&lt;/strong&gt; Bercerita tentang David Kim, seorang ayah yang tengah kehilangan anak semata wayangnya bernama Margot Kim. David pun melaporkan peristiwa kehilangan putrinya pada pihak keamanan. Kemudian, dia mendapat bantuan dari seorang detektif untuk memecahkan masalah kehilangan anaknya. Namun, dalam waktu 37 jam, Margot tidak kunjung ditemukan. Hingga, David mendapatkan cara sendiri untuk menemukan putrinya.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;iframe src=&quot;//www.youtube-nocookie.com/embed/3Ro9ebQxEOY?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Sekilas, membaca sinopsisnya, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; bakal &lt;em&gt;ngroso&lt;/em&gt; film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; punya plot yang umum: penculikan yang melibatkan detektif. Begitu pula ketika &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; lihat cuplikannya di Youtube, &lt;em&gt;jekene&lt;/em&gt; kok biasa saja. Nah, hal ini menimbulkan dua persepsi. Pertama, bisa membuat orang penasaran dengan filmnya karena ulasan di media luar negeri yang positif. Kedua, justru bisa jadi &lt;em&gt;boomerang&lt;/em&gt; buat penonton yang tertarik nonton film karena sinopsis dan video cuplikannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Film yang disutradarai oleh Aneesh Chaganty ini bisa dibilang berpotensi masuk Academy Awards 2019. Soalnya, film ini mampu membuat penonton (saya) ikut larut dalam cerita. Film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; tidak membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; sekadar jadi penonton yang lagi butuh hiburan. Film ini justru membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; ikutan mikir soal masalah di dalamnya. Yap, dengan kata lain, film ini juga mengajak &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; merasakan hal yang dialami pemeran utama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; pernah nonton film &lt;em&gt;Unfriended&lt;/em&gt; (2014), film ini punya &lt;em&gt;treatment&lt;/em&gt; yang hampir sama. penonton tidak diberikan kesempatan untuk melihat para pemeran tanpa perantara. Maksudnya, sepanjang film, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cuma melihat para pemeran melalui media seperti, layar laptop, ponsel, televisi, dan dunia &lt;em&gt;cyber&lt;/em&gt; lainnya. Bedanya, film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; tidak menyuguhkan kesadisan dari makhluk tak kasat mata seperti di film &lt;em&gt;Unfriended&lt;/em&gt; (2014). Sebaliknya, film ini menampilkan sisi seram manusia yang bisa kapan saja menyerang &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt;. Film ini bertutur tentang sebuah pencarian. Tidak hanya pencarian yang dilakukan para pemeran, tapi juga mengajak &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; ikut melakukan “pencarian”. Sutradara Chaganty bisa dibilang berhasil membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; ikutan hadir dalam film.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uniknya, film ini &lt;em&gt;relate&lt;/em&gt; abis dengan perilaku manusia di internet. Kalau &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; suka &lt;em&gt;stalking&lt;/em&gt; seseorang, film ini layaknya &lt;em&gt;guide&lt;/em&gt; bagi orang awam untuk melakukan &lt;em&gt;stalking&lt;/em&gt;. Lebih tepatnya, film ini ngasih &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cara untuk mencari rekam jejak digital seseorang. Film ini juga membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cerdas dalam berselancar di dunia maya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau banyak film yang cuma mengandalkan satu plot &lt;em&gt;twist&lt;/em&gt; demi mengejutkan penonton, film ini justru sebaliknya. &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; malah memiliki banyak plot &lt;em&gt;twist&lt;/em&gt; yang membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; terus dikasih kejutan. Di akhir film &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; bakal takjub kepada Chaganty. Kok bisa-bisanya dia kepikiran membuat plot sederhana tapi &lt;em&gt;mind-blowing&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;penokohan&quot;&gt;Penokohan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hebatnya, Chaganty tidak memakai orang yang benar-benar awam soal internet sebagai pemeran utamanya. Dipilihnya John Cho sebagai pemeran utama, David Kim, tidak membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; kesel tentang perilakunya. Sebaliknya, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; malah dibuat salut oleh akting Cho. Dia bisa jadi bapak yang peka dan logis. Dalam waktu yang bersamaan, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; bisa merasakan kekhawatiran seorang ayah ketika anaknya menghilang secara misterius.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dibintangi oleh Michele La sebagai Margot remaja yang &lt;em&gt;garai&lt;/em&gt; &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; &lt;em&gt;gregetan&lt;/em&gt;, penasaran, sekaligus prihatin dengan hilangnya remaja 16 tahun itu. Sebenarnya, pemeran Margot ada tiga orang lagi. Mereka adalah Alex Jayne Go sebagai Margot lima tahun, Megan Liu sebagai Margot tujuh tahun, dan Kya Dawn Lau sebagai Margot sembilan tahun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu, ada Debra Messing sebagai detektif yang menolong David Kim. Ada satu kejutan darinya yang membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; &lt;em&gt;godek-godeg&lt;/em&gt;. Ada Sara Sohn sebagai Pamela Kim alias nyokap Margot yang membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; terharu di awal film. Memang, tidak banyak pemain yang tampil, tapi justru membuat film makin fokus.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;audio-visual&quot;&gt;Audio Visual&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Soal visual, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; tidak bakal mendapati gambar layaknya film-film lain. Satu waktu &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; seakan jadi orang di depan layar yang mengetahui setiap perilaku pemeran utama. &lt;em&gt;Sampeyan&lt;/em&gt; juga seakan jadi orang yang ikut dalam film karena seluruh kejadian di &lt;em&gt;desktop&lt;/em&gt; laptop terekam tanpa ada jeda. Yap, film ini pakai sudut pandang monitor atau &lt;em&gt;screencast&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sedangkan efek suara yang ditampilkan benar-benar sudut pandang media komunikasi. Seperti rekaman suara saat menelepon, rekaman suara di laptop, dan suara-suara yang dihasilkan perangkat media komunikasi. Ditambah, suara notifikasi media pun terasa nyata.Meski penuh teka-teki dan ketegangan, Chaganty mampu memberikan sedikit komedi yang membuat ngakak tapi tidak murahan. Film plot sederhana ini terasa lebih spesial karena mampu memanfaatkan semua sisi dari internet dengan cukup lengkap. Bahkan tanpa harus menggunakan pemain terkenal. Selain itu kejadian di film ini berjalan secara &lt;em&gt;real-time&lt;/em&gt; yang dapat dengan msudah kita pahami.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nonton-karo-sopo-enak-e&quot;&gt;Nonton Karo Sopo Enak-e?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; ditujukan untuk penonton 13 tahun ke atas. Jadi, kalau &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; pengen mengajak &lt;em&gt;dedek kecil&lt;/em&gt; di bawah usia tersebut, ojo! &lt;em&gt;Sampeyan&lt;/em&gt; gak pengen toh, kalau fokus &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; terganggu dengan kerewelan mereka? Satu lagi, sebelum nonton, pastikan &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; tidak sedang murus-murus atau tidak minum banyak. &lt;em&gt;Soale nek sampeyan klewat sak scene&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; bakal rugi. Film ini sudah ditayangkan sejak 24 Agustus 2018 lalu. Tetapi ya itu, saya baru bisa nonton baru-baru ini karena menunggu &lt;a href=&quot;https://goo.gl/veWtHH&quot;&gt;&lt;strong&gt;versi b4j4k4nnya&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; berkualitas bagus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7369031133&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="internet" />
      
        <category term="film" />
      

      
        <summary type="html">Film kriminal misteri millenial ini layaknya guide bagi orang awam untuk melakukan stalking alias ngasih sampeyan cara untuk mencari rekam jejak digital seseorang. Film ini juga membuat sampeyan cerdas dalam berselancar di dunia maya.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Jagan Paten: Aplikasi Streming Bola Eropa</title>
      <link href="https://www.paciran.com/aplikasi-streaming-bola-eropa-paling-lengkap" rel="alternate" type="text/html" title="Jagan Paten: Aplikasi Streming Bola Eropa" />
      <published>2018-08-08T09:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-08-08T09:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/aplikasi-streaming-bola-eropa-paling-lengkap</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/aplikasi-streaming-bola-eropa-paling-lengkap">&lt;p&gt;Di saat liga-liga di Eropa sana mulai bergulir lagi di musim 2018/2019, jenis manusia berbatang yang &lt;em&gt;single&lt;/em&gt;, baik yang terang-terangan mengaku &lt;em&gt;jomblo&lt;/em&gt; atau meng-iya-kan ke &lt;em&gt;single&lt;/em&gt; annya dalam tunduk malu, Minggu dini-hari adalah waktu sakral untuk melampiaskan kejengkelannya pada nasib dengan nonton bola selain (tentu saja) mobalog yang b••s•t itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/setanmerah.net/wp-content/uploads/2017/07/Premier-League-Logos.jpg&quot; alt=&quot;Liga Inggris&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai yang pertama bergulir, adalah &lt;a href=&quot;//www.google.co.uk/search?q=Premier+League&quot;&gt;&lt;em&gt;Premier League&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; nya Inggris di susul &lt;a href=&quot;//www.google.it/search?q=Liga+Calcio&quot;&gt;&lt;em&gt;Liga Calcio&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; nya Italia. Baru kemudian Spanyol dengan &lt;a href=&quot;www.google.se/search?q=La+Liga&quot;&gt;&lt;em&gt;La Liga&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, dan &lt;a href=&quot;//www.google.de/search?q=Fubbal+Bundesliga&quot;&gt;&lt;em&gt;Fubball Bundesliga&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Setidaknya empat liga itu yang pernah tayang di tivi lokal, dan masih ditonton.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi apa &lt;em&gt;latjur&lt;/em&gt;, ternyata tak semua tivi lokal mau menayangkan pertandingan tertentu. Entah karena berbenturan dengan acara yang sangat &lt;em&gt;urgen&lt;/em&gt; bin mendesak semacam sinetron atau dianggap tak layak tonton karena kalah populer dibanding acara &lt;em&gt;setan-setanan&lt;/em&gt;. Tak layak tonton a.l.a. tivi lokal tentu saja berkaitan dengan duit yang berputar yang ditentukan oleh lembaga macam &lt;a href=&quot;https://www.google.co.id/amp/s/amp.kaskus.co.id/thread/5a02e8c81854f7e2518b4567/ac-nielsen-dan-rating-televisi-indonesia&quot;&gt;A.C Nielsen&lt;/a&gt;. Ya mohon maklum &lt;em&gt;donk&lt;/em&gt;, siaran tivi kan &lt;em&gt;bussiness&lt;/em&gt; juga, perlu untung.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Pers•t•n untung!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Loh, itu kan menurutmu wahai para jomblo. Mestinya kalian berusaha sedikit dengan membayar tivi-kabel. Kan di Paciran sudah banyak juga yang &lt;em&gt;narik-kabel&lt;/em&gt;. Penyedia layanan &lt;a href=&quot;https://www.google.co.id/amp/s/m.jpnn.com/amp/news/duh-layanan-tv-kabel-ilegal-marak-di-rusunawa-dan-apartemen&quot;&gt;tivi kabel partikelir&lt;/a&gt; yang biaya sewa perbulannya cuma puluhan ribu saja itu loh &lt;em&gt;cak&lt;/em&gt;. Tapi ya itu channel-nya &lt;em&gt;ndak&lt;/em&gt; bisa milih, &lt;em&gt;opo jare&lt;/em&gt; sang pemilik. Jangan tanya saya siapa namanya &lt;em&gt;lur&lt;/em&gt;, aku &lt;em&gt;gak&lt;/em&gt; promosi. Nek &lt;em&gt;riko&lt;/em&gt; ngerti, bilang suruh pasang iklan di sini biar tak sebut nama dan alamatnya hehe… Judulnya tetep duwit.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;gawai-cerdas-nan-canggih&quot;&gt;Gawai Cerdas nan canggih&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hemm.. Jaman sekarang, siapa yang tak punya gawai-cerdas? Entah itu gawai yang mahalnya seharga sapi seperti produk buatan Apple Inc., atau semurah kripik tempe lokal ber-OS Android semacam Adv•n. Yang kalau &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; disuruh makek pun mualess gara-gara disisipi &lt;strong&gt;adware&lt;/strong&gt;. Bukan apa-apa, aplikasi semcam ini penyebab utama &lt;em&gt;malware&lt;/em&gt; menerobos masuk lewat kode jahat yang diselundupkan lewat iklan (entah bagaimana caranya), yang kalau sudah dipakai beberapa bulan menjadi &lt;em&gt;naudubilah&lt;/em&gt; lemotnya.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;!-- AtasArtikel --&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah, dengan gawai cerdas (yang bagus ya?) ini, kamu jomblowan yang mulia bisa mengobati rasa &lt;em&gt;sepi-mampri&lt;/em&gt; di hati dengan &lt;em&gt;nyetriming&lt;/em&gt; siaran pertandingan bola. Sebagai siraman rohani, terapi biar hati sejuk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.mobdro.sc/assets/images/ui.png&quot; alt=&quot;Gawai Cerdas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau cukup sabar mencari, dengan modal aplikasi &lt;em&gt;Youtube&lt;/em&gt; bisa sih, tapi lebih baik gunakan aplikasi Chrome dan lakukan pencarian dengan kata kunci nama klub bola yang sedang bertanding saat ini. Cara ini lebih menjanjikan, walaupun kadang sudah &lt;em&gt;setengah maenan&lt;/em&gt; baru ketemu link situs yang cocok.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai bocoran, cari saja di &lt;a href=&quot;https://www.google.co.id/search?q=sagahtv&quot;&gt;Google dengan kata kunci sagahtv&lt;/a&gt;. Jangan tanya link! Situs streaming &lt;em&gt;illegal&lt;/em&gt; semacam ini mudah hilang dari peredaran. Entah karena domain yang dipakai dibiarkan expired (biasanya sudah tidak diperbolehkan menampilkan iklan), atau kena banned oleh &lt;a href=&quot;//id.wikipedia.org/ISP&quot;&gt;ISP&lt;/a&gt; karena sudah terlalu terkenal. Yang pasti, tak bertahan lama. Sebagai contoh, situs &lt;strong&gt;sagahtv&lt;/strong&gt; sendiri juga sudah berganti domain berkali-kali mulai sagah•tv, sagahtv•com, sagahtv•info, sagahtv•net, sagahtv•xyz hingga saat ini, memakai domain &lt;strong&gt;sagahtv•me&lt;/strong&gt; untuk menangguk dolar. Yang (sepertinya) juga &lt;em&gt;gak&lt;/em&gt; akan berumur lama.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;aplikasi-streaming-biab&quot;&gt;Aplikasi Streaming Bia**b&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jadi jomblo itu penuh perjuangan &lt;em&gt;mblo&lt;/em&gt;. Kalau boleh dibilang lebih berat dari &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/Selamat-HUT-ke-73-Indonesia-Dirgahyu-RI-ku.html&quot;&gt;pejuang kemerdekaan&lt;/a&gt;. Ingat kata Bung Karno: “&lt;strong&gt;Perjuangan kita lebih mudah karena melawan bangsa penjajah, sedangkan perjuangan kalian **melawan bangsa sendiri&lt;/strong&gt;.” Ya, Bangsa jomblo karatan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kembali ke &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/aplikasi-streaming-bola-eropa-paling-lengkap.html&quot;&gt;streaming bola&lt;/a&gt;, ada cara yang lebih mudah tanpa harus berjuang layaknya pejuang kemerdekaan. Memasang aplikasi yang menyediakan layanan streaming. Banyak kok aplikasi yang menjajikan channel ratusan di Playstore. &lt;em&gt;Cuman&lt;/em&gt; ya itu, hanya sedikit yang benar-benar bisa dinikmati. Kebanyakan aplikasi-aplikasi streaming di Playstore &lt;a href=&quot;https://safelink.knoacc.org/#0eI1v&quot;&gt;cuma bagus dalam menampilkan iklan&lt;/a&gt;. Terkutuklah para pembuat aplikasi ba•gs°t itu! Semoga jadi jomblo selamanya atau mandul sekalian.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;aplikasi-rahasia&quot;&gt;Aplikasi Rahasia&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Baiklah anak muda, akan kutunjukkan pada kalian aplikasi yang selama ini &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; pakai. Anggap sebagai rasa kesetiakawananku kepada kalian waha para jomblo karatan, sebagai sesama &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=udGd8mx0jJM&quot;&gt;bujang lapok&lt;/a&gt; yang tak kunjung terjual sebanyak apapun diskon yang terpampang. Sekali lagi &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; tekankan, ini rahasia tingkat dewa, super &lt;em&gt;confidential&lt;/em&gt;, jadi jangan sampai membagikan file apk lewat share-it atau mi-drop. Cukup bagikan artikel ini saja ya?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://mobdroapks.com/wp-content/uploads/2018/01/Mobdro.jpg&quot; alt=&quot;aplikasi mobdro&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Alikasi Mobdro&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aplikasi itu bernama: &lt;strong&gt;Mobdro&lt;/strong&gt; unduh saja dari &lt;a href=&quot;https://safelink.knoacc.org/#Qxey9&quot;&gt;&lt;strong&gt;link ini&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; dan pasang di Android kalian. Jangan banyak protes! Ini adalah &lt;strong&gt;aplikasi terbaik live streaming&lt;/strong&gt; menurut &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk memakai aplikasi streaming ini cukup gampang. Buka aplikasi dan &lt;strong&gt;cari channel sport&lt;/strong&gt;. Untuk liga Inggris, &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; sarankan untuk memilih &lt;strong&gt;Sky Sport Premier&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pencerahan&quot;&gt;Pencerahan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tak cuma nonton bola, aplikasi ini juga bisa kamu manfaatkan saat kamu sudah punya &lt;em&gt;genda’an&lt;/em&gt;. Lumayan hemat, ketimbang beli tiket bioskop yang mahal, belum lagi beratnya mendapat ijin dari camer. Cukup beli kuota murah. Pilih salah satu dari ratusan channel movie yang ada. Dan ajak mojok &lt;em&gt;genda’an&lt;/em&gt; kalian,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.. di sudut ruang tamu… &lt;em&gt;berbisik lirih: calon mertua kep***t…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hati-hati &lt;em&gt;mblo&lt;/em&gt; jangan ucapkan kata diatas saat hubunganmu baru seumur jagung.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="internet" />
      
        <category term="olahraga" />
      

      
        <summary type="html">Di saat liga-liga di Eropa sana mulai bergulir lagi di musim 2018/2019, jenis manusia berbatang yang single, baik yang terang-terangan mengaku jomblo atau meng-iya-kan ke single annya dalam tunduk malu, Minggu dini-hari adalah waktu sakral untuk melampiaskan kejengkelannya pada nasib dengan nonton bola selain (tentu saja) mobalog yang b••s•t itu.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
