<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/romansa/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2019-02-10T19:28:28+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/romansa/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Antara Mitos dan Potensi Ekowisata Paciran</title>
      <link href="https://www.paciran.com/antara-mitos-dan-potensi-ekowisata-paciran" rel="alternate" type="text/html" title="Antara Mitos dan Potensi Ekowisata Paciran" />
      <published>2018-12-26T03:00:50+00:00</published>
      <updated>2018-12-26T03:00:50+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/antara-mitos-dan-potensi-ekowisata-paciran</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/antara-mitos-dan-potensi-ekowisata-paciran">&lt;p&gt;“Kayu Anak’an” begitu masyarakat Desa Paciran menyebut pohon mangrove atau bakau yang tumbuh di laut sebelah utara Jalan Raya Dusun Penanjan. Meskipun tidak terlalu besar dan berkembang, namun pohon itu sudah menjadi mitos di masyarakat setempat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Konon katanya pohon bakau itu dipercaya merupakan perwujudan miniatur Paciran yang diceritakan turun temurun ke tiap generasi. Diceritakan, jika pohon Kayu Anak’an itu tenggelam, maka tenggelamlah Desa Paciran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terlepas benar atau tidak, selama sekian puluh tahun saat kita masih anak-anak sampai kita punya anak, pohon itu tetap ada atau tidak tenggelam, sekalipun air laut sedang pasang. Dan mitos itu masih terawat sampai sekarang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi, zaman terus maju dengan pengetahuan yang bertambah luas, teknologi yang ada sudah tak terbendung. Sedikit-sedikit kita mulai menyadari bahwa pohon itu memang penting dan ada kaitannya dengan cerita mitos Paciran tenggelam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/ikon-pantai-lorena.jpg&quot; alt=&quot;Ikon Pantai Lorena&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Itu secara ilmiah bisa dijabarkan. Saat musim air pasang atau kesongo, air laut hampir merendam jalan raya, sementara posisi Kayu Anak’an masih menyembul di permukaan. Bayangkan jika Kayu Anak’an tenggelam penuh, berapa tinggi air laut yang merendam daratan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kita baru menyadari para orang dahulu jika bercerita tidak hanya gedabrus (omong kosong) belaka. Namun semuanya ada pesan yang disampaikan lewat kearifan lokal. Ya, salah satunya dengan cerita itu. Bisa jadi dengan cara itu masyarakat diingatkan agar mau menjaga lingkungan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apalagi jika melihat saat ini, lingkungan Paciran mulai dari laut, sungai, dan tanah produktif sudah banyak tercemar. Mulai limbah domestik (sampah dari masyarakat itu sendiri), pabrik, reklamasi, dan alih fungsi lahan industri serta penambangan dolomit (batu saren).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tidak menutup kemungkinan beberapa puluh tahun lagi dengan kerusakan lingkungan tersebut tanpa diimbangi dengan perbaikan dan perawatan Paciran bisa-bisa hancur dan tenggelam seperti mitos Kayu Anak’an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/berlatar-kayu-anakan-senja.jpg&quot; alt=&quot;Berlatar Kayu Anakan&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lama-kelamaan Kayu Anak’an itu jika tidak dirawat dan dikembangkan akan menjadi sebab abrasi yang mengikis tanah secara perlahan lahan. Sementara gunung juga lama kelamaan habis digaruk terus menerus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paciran memang penuh dengan mitos dari Watu Tumpang, Gua Maharani, Tanjung Kodok yang akhirnya menjadi folklore atau cerita rakyat. Di balik mitos itu rupanya tersimpan potensi-potensi wisata alam yang menjanjikan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda pernah mendengar wisata gunung batu kapur di Madura atau ekowisata mangrove Wonorejo di Surabaya? Paciran bisa sekali dijadikan tempat wisata alam yang nantinya bisa menjadi tempat konservasi alam desa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto: &lt;a href=&quot;https://fb.me/dhewiintha.lharasatyypartii&quot;&gt;Dewinta Larasati&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Aming Sastravaganza</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="wisata" />
      
        <category term="budaya" />
      

      
        <summary type="html">“Kayu Anak’an” begitu masyarakat Desa Paciran menyebut pohon mangrove atau bakau yang tumbuh di laut sebelah utara Jalan Raya Dusun Penanjan. Meskipun tidak terlalu besar dan berkembang, namun pohon itu sudah menjadi mitos di masyarakat setempat.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Memaknai Bhineka Tunggal Ika dalam Keberagaman Beragama</title>
      <link href="https://www.paciran.com/bhineka-tunggal-ika-dalam-keberagaman-beragama" rel="alternate" type="text/html" title="Memaknai Bhineka Tunggal Ika dalam Keberagaman Beragama" />
      <published>2018-12-14T10:00:50+00:00</published>
      <updated>2018-12-14T10:00:50+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/bhineka-tunggal-ika-dalam-keberagaman-beragama</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/bhineka-tunggal-ika-dalam-keberagaman-beragama">&lt;p&gt;Seharian setelah ikut lomba antar kelas di MTS Mazra’atul Ulum dan menuhi janji pada sang istri ku_leyeh_kan punggung dalam bilik di futsal menunggu &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh&quot;&gt;anak-anak muda&lt;/a&gt; yang sedang bermain. Kubuka dan baca sebuah postingan tentang pengajar Al Quran di Mesir yang beragama &lt;a href=&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/Gereja_Ortodoks_Koptik_Aleksandria&quot;&gt;Kristen Koptik&lt;/a&gt; bagi masyarakat disekitarnya yang Muslim selama kurang lebih 50 tahun. Seketika itu juga teringat kembali pada sahabat sekosan yang juga beragama Kristen dari Ambon dan Jombang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tahun itu, 1995, ketika pertama kali meninggalkan rumah dalam waktu yang cukup lama untuk kuliah di Malang setelah lulus dari Aliyah. &lt;em&gt;Pak’e&lt;/em&gt; berpesan bahwa kuliah di Malang saja karena ada bibi yang tinggal disana dan harus lulus dalam 4 tahun.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bhineka-tunggal-ika&quot;&gt;Bhineka Tunggal Ika&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Kuliah di Malang itu dulu menimbulkan sedikit kekhawatiran dalam hati tentang keberagaman agama yang ada di kota Malang. Yang tentu berbeda jauh dengan Paciran yang penganut agamanya homogen. Dan pernah juga mendengar kabar bahwa ada kakak kelas yang kuliah di Malang yang katanya tidak selesai karena diganggu pada saat beribadah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Empat tahun hidup di Malang, ketika itu tinggal di Jalan Tlogo Indah no. 66 berbarengan dengan banyak mahasiswa lain dari beberapa Universitas dan Institut. Salah satunya &lt;strong&gt;Institut Teknologi Palapa&lt;/strong&gt; dengan mayoritas mahasiswa berasal dari Indonesia timur yang beragama Kristen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diantara teman se-kos, ada dua orang teman yang beragama kristen. Satu asal Jombang dan satu lagi berasal dari Ambon. Sejauh ingatan saya, mereka berdua masuk dalam golongam “baik hati dan tidak sombong” karena tidak pernah ada kejadian mereka mengganggu ibadah dan keimanan orang lain, yang kalau boleh dibilang sebenarnya tingkat keimanan terhadap agamanya masih kalah dengan dinginnya Malang di pagi hari.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sholat-dengan-patung-jesus&quot;&gt;Sholat dengan Patung Jesus&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ada kejadian yang sampai sekarang  masih teringat yakni ketika &lt;em&gt;Pak’e&lt;/em&gt; sambang anaknya (saya) ke Malang dan menginap di kosan. Ketika itu temanku yang Ambon menawari Pak’e untuk tidur di kamarnya karena jika tidur di kamarku tidak ada cukup tempat. Akhirnya kita pun tidur di kamar kawanku yang Ambon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada pikiran yang &lt;em&gt;ganjel&lt;/em&gt; dihati tapi tak kusampaikan kepada Pak’e bahwa keadaan kamarnya adalah “luar biasa” karena diatas kasur ada patung Jesus yang disertai rosario. Belum lagi ditambah botol-botol minuman keras sebagai hiasannya. Tapi ternyata Pak’e tidak mempermasalahkan hal itu dan masih sempat juga salat Isya’ dan Subuh di dalam kamar yang saat Sholat itu seolah sedang menyembah patung Jesus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kini, setelah sekian tahun berlalu dan kenangan ini muncul kembali. Sayang kabar kedua teman Kristenku itu sekarang tidak kuketahui lagi. Sekedar doa buat mereka semoga mereka bahagia selalu.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Postingan ini pertama kali ditulis dalam postingan akun Facebook pribadi penulis dengan judul: &lt;strong&gt;Catatan Penunggu Futsal&lt;/strong&gt; dan sudah disunting seperlunya tanpa mengubah inti tulisan.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kepala Suku</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="sosial" />
      

      
        <summary type="html">Seharian setelah ikut lomba antar kelas di MTS Mazra’atul Ulum dan menuhi janji pada sang istri ku_leyeh_kan punggung dalam bilik di futsal menunggu anak-anak muda yang sedang bermain. Kubuka dan baca sebuah postingan tentang pengajar Al Quran di Mesir yang beragama Kristen Koptik bagi masyarakat disekitarnya yang Muslim selama kurang lebih 50 tahun. Seketika itu juga teringat kembali pada sahabat sekosan yang juga beragama Kristen dari Ambon dan Jombang.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Ngopi Gak Pesen Kopi, Nom-noman Taek!</title>
      <link href="https://www.paciran.com/nom-noman-cap-taek-ngopi-teh-anget" rel="alternate" type="text/html" title="Ngopi Gak Pesen Kopi, Nom-noman Taek!" />
      <published>2018-11-01T10:24:31+00:00</published>
      <updated>2018-11-01T10:24:31+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/nom-noman-cap-taek-ngopi-teh-anget</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/nom-noman-cap-taek-ngopi-teh-anget">&lt;p&gt;Dering telepon berbunyi, (29/10/2018) terpangpang jelas nama sobat karibku, Suki. aku sebenar-benarnya malas mengangkat telepon sepagi ini. Waktu itu tepat pukul 01.40 WIB.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Panggilan telepon itu aku terima dan suara setan bengkorengan di seberang sana terdengar oleh telinga. “Apa yang aku pikirkan saat ini? Aku lemah dan mau selesai, berkali-kali aku lelah mencoba menyelesaikan apa yang aku sendiri tak pandai memahami apa yang sebenarnya terjadi?” keluh kesah Suki dini hari saat itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sebenarnya apa yang mau kau selesaikan?” Jawabku pelan, sengaja aku memelankan suara. Sambil berharap setan yang ada di sana tidak mendengar apa yang aku katakan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Berdamai, maksudku &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/ketika-angka-bisa-saling-baku-hantam&quot;&gt;mencoba kompromi&lt;/a&gt; dengan kenyataan yang berlaku, nyata-nyatanya tak juga memperbaiki apa yang aku kira akan lebih baik. Bisa jadi aku yang tidak bisa dengan mudah menerima, maksudku setiap alur drama-drama cengeng yang sudah terjadi.” Suara makhluk aneh di ujung telepon itu memelas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku bahkan lupa dan kami berdua memang belum sempat mengucapkan kalimat sapaan basa-basi “Hallo” atau salam. Tapi dia, maksudku si Suki sudah lebih dulu nyerocos, bocor dan meracau, bukan maksudku menggerutu, ah, bukan juga, lebih mirip suara kecoa yang menggonggong dengan sendu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Apa ada yang salah kawan! dengan segala hormat, tanpa sedikitpun mengurangi rasa empati, tak bisakah percakapan ini kita tunda, kau boleh melanjutkannya siang atau nanti malam sambil merasakan sepetnya Teh hangat.” Aku membalas celoteh Suki dengan malas-malasan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“kapan kapokmu!” tentu saja kalimat itu tak terucap oleh mulut ceroboh saya, lagipula hari masih terlalu pagi untuk merutuki nasib sial seorang kawan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kau kira, aku ini orang sakit yang nyaman dan tentram hanya dengan Teh hangat. Aku tak sudi mengikuti tradisi bodohmu itu setan koak.” Katanya berang dan berontak, suara di seberang terdengar mendesah dan risau, suara itu suara khas milik sobatku Suki, celotehnya sudah seperti &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/hikajat-tjatjing-undjuk-rasa-radikal&quot;&gt;komandan gerilya yang gagal&lt;/a&gt; menyiapkan serangan penghabisan ke kubu lawan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiap kali nongkrong di warung kopi, aku lebih suka menikmati teh hangat daripada kopi, dan para temanku selalu berpikir bahwa aku adalah salah satu manusia yang menyedihkan hanya karena tidak senang menikmati kopi. Selagi kita berbincang lewat telepon, dendang musik dangdut koplo terdengar keras di seberang sana hingga terdengar di gawai, dan Suki sesekali ikut menyanyi mengikuti irama lagu yang didominasi suara gendang itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ha-ha-ha. Kau boleh melanjutkan umpatanmu, tapi, jangan sepagi ini, itu pun jika kau tak keberatan kawanku yang baik dan budiman, namun semburat, ambyar dan gak karuan, padahal itu cuma lagu dangdut koplo.” Aku mencoba mengakhiri obrolan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hai, Bajingan… di sini banyak gadis cantik, pinggulnya juga bagus, kau paham maksudku–kan, melihatnya saja cukup menggairahkan, tapi, kini aku merasa muak, aku muak saja dengan semua-semua yang ada di sini dan kini hatiku tak bisa riang, terasa sunyi yang terlalu mendadak bagiku.” Celoteh Suki dengan suara terbata-bata, ah! bukan ngelantur, tapi mirip suara orang yang berkumur-kumur dengan hidung yang tersumbat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Setan bengkorengan, itu masalahmu.” Balasku dengan mengumpat. Selesai mengucapkan kalimat, jemari tangan menekan tombol putus sambungan suara telepon, “Tut.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan aku bersyukur dia tak lagi menghubungiku kembali, sebenarnya aku heran, biasanya dia akan meneror kembali dengan segala umpatan dan keluh kesahnya lewat telepon. Aneh saja, tidak seperti biasanya setan itu.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Hari berganti, lewat pesan singkat Suki menagih janji untuk ketemu malam ini, aku menyanggupinya begitu saja. Aku sangat berharap nanti malam ketemu setan gak jelas itu. Sebagaimana aku juga sangat berharap tidak ingin ketemu setan bengkorengan itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di sebuah warung kopi langganan kami bertemu kemudian mencari tempat duduk di belakang kedai yang tak pernah penuh pengunjung. Dan memang bangku serta meja yang ada di belakang warung kopi ini seakan sudah menjadi singgasana duduk kami. Tak pernah kau lihat orang lain duduk di bangku kami, kadangkala saja aku curiga. Kok bisa seleksi alam berlaku begini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suki telah duduk dengan posisi yang tak pernah nyaman, pantatnya bergerak ke kanan dan ke kiri. Wajahnya pucat mendekati wajah orang yang hampir sekarat. Aku sengaja diam seolah-olah tak menatapnya, jemari tanganku sibuk memencet gawai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kau tahu aku masih belum bisa melupakannya. Kemarin, kenangan tentangnya tiba-tiba muncul kembali.” Ujar Suki membuka obrolan. Dan aku hanya menanggapinya dengan tersenyum gembira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bukannya semalam kau sedang bersenang-senang.” Balasku, memancing bajingan tengik ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku kira dengan bersenang-senang itu akan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/kangen-djuga-kadang-redup-lur&quot;&gt;mengalihkan kenangan&lt;/a&gt; tentangnya, tapi bayangan dan kenangan itu mengejarku terus.” Ucapnya nelangsa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku mendekati setan di depanku ini, sambil berucap kencang di telinganya aku berkata. “Nom-nom’an taek. Kapan kapokmu!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku kesini berharap kau beri solusi bukan untuk kau maki-maki, bangsat!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku rasa kalau kau tak terkenang bayangan mantanmu itu, yah aneh! masak manusia gak bisa jatuh cinta dan patah hati, lagipula sudah tak terhitung, kau permainkan anak gadis orang.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Apakah yang aku rasakan ini namanya patah hati, sial sekali.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kenapa mesti sial, justru perasaan patah hati ini lebih baik, kau jadi tahu kalau kau sangat mencintainya, hanya saja, kau tak mau mengakuinya bukan.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Terus jika aku memang mencintainya, apa yang mesti aku lakukan?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nikmatilah perasaan patah hatimu itu, kau harus bersyukur masih bisa merasakan patah hati.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“He… Setan, bagaimana aku bisa bersyukur dengan rasa yang menyesakkan dada ini.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sekarang coba kau hitung kembali, berapa perempuan yang sudah kau bikin patah hati?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Apa maksudmu!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kamu baru sekali patah hati sudah kayak setan dibacakan ayat suci. Coba kau hitung, sudah berapa perempuan yang kau bikin patah hatinya, sebab aku curiga! jangan-jangan patah hatimu ini baru permulaan, masih banyak &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/resensi-tjinta-imensi-kehilangam&quot;&gt;drama patah hati&lt;/a&gt; yang akan kau alami di masa depan.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sepertinya masa depanku akan suram jika apa yang kau ramalkan itu benar-benar terjadi. Mereka, perempuan-perempuan baik itu jika dijumlahkan lebih dari jari tangan ditambah jari kaki.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kapok ora koe.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku jalok patah hati pisan iki tok ae, mosok nasib ora ole tik nyang cah.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sek ta lah, koe iki menuso ta kalkulator, jalokmu bener ae ora ono salah’e. Wes na bayari ngombene iki, nha ayo mole. Sumpek aku nyawang raimu, cuk!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cuk! Aku wes loro ati isek tego pok palak, pance jiwamu iki preman kawet lahir po piye?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itung-itung sodakoh sopo ngerti iso ngurangi jumlah patah hatimu.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Jembut! pance koe iki wes pantes dadi iblis seng berbulu truwelu.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku ngerti koe iki lagi patah hati, tapi lambemu iku pok toto, wes waya sakmono, cak cuk cak cuk ae cangkemmu!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Koe seng marai, Cuk!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lah ngono, kok jalok siji ae patah hatimu, yo ora bakal iso.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ojo ngancam ngono ta, kene iki podo-podo kancane.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku moh, duwe konco setan!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Juancuk! podo-podo setan’ne ae cangkemmu kemenyek.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Seng ngaku setan koe, aku penjaga surga.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Loh! hiyo ta, kekno aku siji ae, ora ake-ake. Kunci lawange surgo.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lakok nyimut. Apang gelem keletti sek silitku.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Asu, kirik, Juancuk!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hiyo, nha tokno kabe kono. Terus lali bayar kopi karo teh anget iki.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ora kolu! saiki bayar dewe-dewe ae.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hiyo ora popo, tapi aku utangi sek yo.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dapuranmu isek pancet ae.”&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="kultur" />
      

      
        <summary type="html">Dering telepon berbunyi, (29/10/2018) terpangpang jelas nama sobat karibku, Suki. aku sebenar-benarnya malas mengangkat telepon sepagi ini. Waktu itu tepat pukul 01.40 WIB.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Antara Makelar &amp;amp; Juragan Diskon</title>
      <link href="https://www.paciran.com/antara-makelar-dan-juragan-diskon" rel="alternate" type="text/html" title="Antara Makelar &amp; Juragan Diskon" />
      <published>2018-10-23T16:00:01+00:00</published>
      <updated>2018-10-23T16:00:01+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/antara-makelar-dan-juragan-diskon</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/antara-makelar-dan-juragan-diskon">&lt;p&gt;Kisah tragedi salam jari tengah ini benar-benar berbarengan dengan perhelatan akbar sepakbola sejagat. Kala itu gelaran pesta sepakbola piala dunia sudah masuk babak akhir penyisihan grup. Pada laga terakhir penyisihan grup F piala dunia 2018. Laga krusial itu berlangsung di stadion Kazan Arena. Rusia. Rabu 27 Juni 2018.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Waktu itu tim panzer Jerman tumbang saat melawan Korea Selatan. Tim juara piala dunia 2014 itu kalah 0-2 tanpa balas. Tersingkirnya Jerman sekaligus memperpanjang kutukan juara bertahan piala dunia yang tak bisa lolos di fase penyisihan grup. Terpuruk di urutan terbawah grup F dan itu untuk pertama kalinya dalam sejarah. Di turnamen empat tahunan itu kesebelasan Jerman tampil sangat memalukan. Sungguh mengenaskan!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kesebelasan tim Korea Selatan pada awal mulanya hanya dianggap tim kelas dua oleh sebagian besar pengamat bola. kesebelasan kemayu lah, tim ecek-ecek lah, pun juga mendapat predikat kuda hitam. Namun kenyataan berkata lain dan catatan sejarah itu mengundang derai air mata jutaan suporter Jerman. Sungguh tragis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagaimana kilau redup senja, datangnya sibuk menyeret-nyeret kerinduan, begitu juga kekalahan dan tragedi, kedua saudara kembar itu jalan berarak bergandengan tangan. Tenang, dingin dan serakah menindas yang tak punya pilihan.
___&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laki-laki itu berperawakan kurus ceking, dengan ketinggian badan yang proporsional, belakangan ini dia sering memakai kacamata dan para pelanggan distronya biasa menyapa dia, Yip Man. Lain hari dia dipanggil, juragan diskon. Sementara itu barisan dedek-dedek gemes biasa memanggil dia, kakak Mada. Adapun kawan-kawan akrabnya biasa menyapa dia, Bang Toyib.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sore itu, kamu ada janji dengan pelanggan di ujung kota kabupaten, demi menunaikan janji, kamu telah meyakinkan diri untuk menemuinya. “Barangkali jalan rejeki datangnya dari tempat yang tak diduga-duga.” Sebagaimana pengharapan para pengantin baru. Begitu kamu meyakinkan diri, untuk sekedar memberi tambahan dosis semangat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan menunggangi sepeda motor matik kesayangan, laju roda kuda besimu trengginas melahap jalanan aspal yang banyak ditambal sulam, di sepanjang perjalanan yang kamu lalui tampak pohon-pohon berjejer rapi. Ada pohon Randu, Kersen (keres), Pisang, Jati, Kelapa, dan gerombolan rumput Bambu yang tumbuh tinggi menjuntai menghalangi pandangan mata untuk melihat warna-warni rumah-rumah penduduk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hingga sampai di persimpangan jalan, kamu merasa kesal karena gerak laju mobil yang ada di depanmu bimbang menentukan arah tujuan, demi menjaga janji suci yang telah disepakati bersama dan mengingat waktumu tak bisa lama-lama, kamu tak lagi memperdulikan kebimbangan orang lain. “Peduli setan.” Kata batinmu dengan semangat berapi-api.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorot matamu awas memandang lurus ke depan, tegak lurus pada satu arah dan tujuan. “Masih ada secercah jalan sempit di antara laju mobil yang bimbang menuju persimpangan jalan, harapan itu masih terbuka lebar dan aku yakin, aku bisa melalui rintangan sederhana ini, sikat, gas pol, jalan terus.” Begitu kata batinmu tak mau menyia-nyiakan kesempatan yang bisa saja hilang dari genggaman harapan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Benar sekali dugaanmu, betul semua perkiraanmu, halangan sepele itu bisa kamu terjang lunas. Kemenangan hanya berpihak pada orang-orang yang selangkah lebih maju di depan. Meskipun begitu ada sedikit insiden kecil yang membuatmu kesal bukan buatan. Si pengemudi mobil memencet tombol klaksonnya berulang kali, dan alat bantu pengeras suara peringatan itu berkoar-koar dengan dengung frekuensi tinggi, menyerang gendang telingamu persis saat kamu nyelonong mendahului, menyerobot, dan memotong jalur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indera pendengaran kamu yang begitu peka, tak bisa dikagetkan dengan radiasi suara tingkat tinggi. Naluri darah mudamu tak terima! dan hentakan keras suara klakson yang datangnya mendadak itu mengagetkan gendang telingamu. Kamu jengkel, sebab salah satu organ vital kamu itu lebih suka mendengar suara desahan princes Syahrini, Maria Ozawa, Sora Aoi atau Mimi Perih atau Bude Sumiyati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dampak dari insiden itu tangan kirimu mengayun tinggi-tinggi, merespon otomatis dengan tambahan bonus mengacungkan jari tengah, “Fuck.” Ke pengemudi mobil bimbing itu sebagai salam perkenalan, betapa kerasnya jalanan pantura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tak ingin terlihat konyol dan demi keamanan dalam negeri, maksudku keamananku sendiri. Laju kecepatan sepeda motor aku pacu kuat-kuat. Melesat meninggalkan bayangan mobil bimbang yang sudah aku kutuk dengan salam jari tengah itu. Gerak laju sepeda motorku telah pergi jauh, aku rasa dan aku yakin seratus persen tak mungkin terkejar lagi oleh si pengemudi mobil bimbang itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Melihat situasi dan kondisi yang sudah kondusif, aman dan terkendali. Kecepatan sepeda motor aku kurangi, tindakan itu aku lakukan demi menjaga kesempatanku sampai di tujuan dengan selamat tanpa kurang suatu apapun. Lagipula aku sedang mengamalkan petuah bijak yang sering aku baca di belakang truk. “Jatuh di aspal, tak seindah jatuh cinta.” “Alon-alon asal kelakon.” “Lebih baik terlambat, asal selamat.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah jiwa dan ragaku tenang, sesekali aku berdendang di atas sepeda motor. Sekalipun begitu aku belum menurunkan status kewaspadaan menjadi istirahat dan leha-leha, lamat-lamat aku melihat bayangan mobil itu di kaca spion sepeda motorku. Hatiku merasa tak jenak, ada perasaan tak enak dan meningkat jadi risau, tapi aku merasa sudah meninggalkan mobil itu! tapi aku merasa sudah tak mungkin terkejar lagi oleh mobil itu! tapi aku merasa sudah yakin tak mungkin ketemu lagi dengan mobil itu! Tapi. Tapi…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan sore itu, seketika awan hitam berarak menghimpun segerombolan bibit-bibit pemberontakan, sepertinya sabda alam ikut memberi tanda-tanda bahwa akan ada tragedi yang bakalan terjadi. Mobil yang sudah aku kutuk itu, mobil yang semula aku duga peragu dan bimbang itu, ternyata sangat gesit, sigap dan cepat, kini mobil itu persis berada di belakang sepeda motorku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laju kecepatan sepeda motor aku tambah lagi, itu aku lakukan sekaligus untuk membuktikan ketangguhan performa mesin sepeda motor matik dan tentu saja, untuk menguji mental liarku. Tancap, gas pol. Luur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dari pantulan bayangan di kaca spion sepeda motor sebelah kanan, aku melihat kecepatan mobil itu juga bertambah kencang, hendak berlomba dan menyalip laju sepeda motorku. Sejenak aku kagum dengan perjuangannya, gigih dan teguh pendirian, meski begitu tak mungkin aku mengakuinya dengan memberikan tepuk tangan. “Aku tak sudi!,” Kata jiwa mudaku. lagipula aku tak mau pendirianku goyah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada lajur kiri di jalanan yang penuh jerawat alias bergeronjal alias tak mulus-mulus amat itu, mendadak kedua tanganmu mencengkram tuas rem dengan segenap kekuatan otot jari. “Sial.” Umpat batinmu merutuki nasip. Kini mobil itu telah berhasil mencegat dan berhenti persis di depan pandangan matamu. Dan kamu masih merasa tak percaya dengan apa yang baru saja terjadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pintu depan mobil bimbing itu telah terbuka dengan terburu-buru. Bayangan laki-laki pengemudi mobil bimbang itu keluar, sosok pengemudi mobil bimbang itu kini nyata dan bukan lagi bayang-bayang. Postur laki-laki pengemudi itu tegap, gagah, tinggi dan laki-laki itu berseragam loreng, khas seragam militer. Jantungmu langsung mengeluarkan suara. “Deg! deg! deg!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanpa banyak basa-basi, tanpa ba bi bu, laki-laki yang tinggi dan yang tegap dan yang berseragam loreng itu mendekat padamu dan langsung memukul kepalamu. Bum! Satu hantaman. Bum! dua hantaman. Bum! tiga hantaman. Bum! empat hantaman dan Bum! Banyak hantaman selanjutnya yang mendarat mulus di kepalamu. Pukulan telak itu begitu brutal hingga membuatmu terjerembab berulang kali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Maaf, Pak! Ampun, Pak!” Berulang kali jerit suara itu keluar dari bibir manismu, seakan-akan hanya kalimat itu yang kamu ingat dan hanya kalimat itu yang bisa kamu ucapkan. Dan laki-laki itu masih juga memukul kamu dan kamu mengulang kalimat itu lagi dan lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beruntungnya saat kamu dipukul berulang kali oleh laki-laki gagah itu, kamu masih memakai pelindung kepala alias helm. “Balai selamet” kata pepatah Jawa pasaran itu sangat cocok untuk menggambarkan situasi dan kondisi kamu saat itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hingga laki-laki itu bosan melawan orang sepertimu. Selesai meng-KO dirimu, laki-laki itu pergi ke pintu mobilnya yang masih terbuka sejak dia turun tadi, laki-laki gagah, tegap dan berseragam loreng itu, kini masuk mobil dan menutup pintu, menyalakan mobil dan mobil bergerak maju ke depan dengan tenang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sisa-sisa debu jalanan terbang berhamburan mencatat tiap detik-detik kejadian dan menjadi saksi duel jalanan dan deru suara mobil itu serasa ikut bertepuk tangan, merayakan kehebatan si bos yang tidak tersentuh pukulan lawan, tak satu kalipun, kemenangan yang gilang gemilang, meninggalkanmu sendirian di tepi jalan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai seorang laki-laki sejati, kamu tidak merasa sakit saat dipukul, bagimu itu biasa saja, meski ada bekas lebam di wajah, bekas tanda kenang-kenangan itu cukup membikin biru bibir manismu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi ada yang lebih menyesakkan kedalaman batinmu, saat puluhan pasang mata orang-orang kampung itu, ikut melihatmu sebagai orang yang digebuki, ikut menontonmu sebagai orang yang kalah, ikut menjadi saksi saat kamu meminta maaf dan ikut menyaksikan kamu memohon ampun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kamu menyesal, karena tak punya keberanian untuk melawan dan berontak saat itu. Kamu menyesal tak bisa menggugat, dan kamu menyesal tak bisa menjerit sejadi-jadinya, dan kamu menyesal telah kalah, dan kamu menyesal karena baru menyadari betapa salam jari tengah bisa berakibat fatal dan imbasnya bisa sangat menyusahkan diri sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan kini wajahmu tampak semakin kesal, saat kamu ceritakan kisahmu ke kawan-kawan setongkrongan, semua temanmu malah tertawa dengan tragedi yang baru saja menimpamu. Seakan tragedi yang kamu alami tak lebih dari kisah lucu Spongebob dan rekan-rekan kerjanya dan tetangganya dan pelanggan-pelanggannya dan seluruh koloni Bikini Bottom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tamat.
___&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detail kejadian diceritakan ulang oleh korban, maksudku kawanku sendiri, saat kami sama-sama tidak sholat tarawih dan lebih memilih nongkrong di warung kopi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salam olahraga di bulan puasa, juragan diskon.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="olahraga" />
      
        <category term="romansa" />
      

      
        <summary type="html">Kisah tragedi salam jari tengah ini benar-benar berbarengan dengan perhelatan akbar sepakbola sejagat. Kala itu gelaran pesta sepakbola piala dunia sudah masuk babak akhir penyisihan grup. Pada laga terakhir penyisihan grup F piala dunia 2018. Laga krusial itu berlangsung di stadion Kazan Arena. Rusia. Rabu 27 Juni 2018.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Angin Kehidupan: Ada Tangan² Tak Terlihat</title>
      <link href="https://www.paciran.com/angin-kehidupan-ada-tangan-tak-terlihat" rel="alternate" type="text/html" title="Angin Kehidupan: Ada Tangan² Tak Terlihat" />
      <published>2018-09-21T14:59:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-21T14:59:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/angin-kehidupan-ada-tangan-tak-terlihat</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/angin-kehidupan-ada-tangan-tak-terlihat">&lt;p&gt;Kering dan berdebu, musim kemarau telah masuk achir bulan September. Djumat (21/09/2018) siang. Hawa gersang dan panas mengintai, menelisik, menusuk di-sela² pertahanan setiap sepisies jang sedang melintas di djalur pantura.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Kucing pesisir utara gentjatan sendjata, dua burung kenari memadu kasih di losmen lokal&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Senjum geli puluhan botjah semburat, serempak berlari riang, suara djedjak kaki mereka gaduh. Dua burung kenari bertatap mata hendak memadu kasih, bujar, terbang, entah ke antah berantah mana. jang djelas botjah² nakal itu tidak akan tahu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sesekali semilir angin utara mampir mengelus lembut dan menentramkan. Sepoi² angin utara mendjadi penawar djandji gerimis jang tak kundjung datang. Pelepah pohon kelapa bergojang melambai kepada sesama, daunnja saling berebut belaian, melambai sedjauh kemampuan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menatap tepat di udjung djalan gang jang belum terpasang papan nama. Dua ekor kutjing djantan berebut tempat kentjing kembali tenang. Njoja besar menggujur mereka dengan air comberan, dalam situasi darurat kedua kutjing djantan sepakat melaksanakan gentjatan sendjata, tentu sadja itikat damai itu &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/sudah-merasa-djudjur.html&quot;&gt;bukan kehendak mereka sendiri&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-javanaise&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=V6gjzNm6dA0&quot;&gt;La Javanaise&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ketika menulis ini aku kembali teringat dengan salah satu lagu lama jang pernah aku dengar dari film &lt;strong&gt;The Shape Of Water&lt;/strong&gt;. Rilis tahun 2017. Dendang lagu ini dalam bahasa Perancis, lagu ini hanja bisa aku njanjikan dengan gremeng, selain tidak hafal lirik aku djuga se-benar²nja tak mengerti arti dan maknanja.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/V6gjzNm6dA0?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Sebagaimana &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2.html&quot;&gt;seni grafis&lt;/a&gt; jang bisa dinikmati oleh orang dari perbagai belahan dunia mana pun. Begitu djuga seni musik. Pokok’e lambe iso muni lan seng penting iso gaja gremeng. “Di sana ada harapan dan Impianku. tahu, tahu, tahu.” kok dadi dangdut.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Iringan musik iyalah: &lt;strong&gt;La Javanaise&lt;/strong&gt;, penjanji : &lt;strong&gt;Serge Gainsbourg&lt;/strong&gt;, tahun rilis : 1968&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;editor: john mukidi&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="politik" />
      

      
        <summary type="html">Kering dan berdebu, musim kemarau telah masuk achir bulan September. Djumat (21/09/2018) siang. Hawa gersang dan panas mengintai, menelisik, menusuk di-sela² pertahanan setiap sepisies jang sedang melintas di djalur pantura.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">X-nya Kawan Karib, Masuk Pak Eko?</title>
      <link href="https://www.paciran.com/eks-nya-kawan-karib-pak-eko" rel="alternate" type="text/html" title="X-nya Kawan Karib, Masuk Pak Eko?" />
      <published>2018-09-11T07:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-11T07:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/eks-nya-kawan-karib-pak-eko</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/eks-nya-kawan-karib-pak-eko">&lt;p&gt;Benar kata &lt;em title=&quot;penulis paciran.com yang punya cara bertutur ala jaman partai Masyumi, PNI dan PKI berjaya&quot;&gt;Kaji Sukadi&lt;/em&gt; bahwa &lt;strong&gt;rasa cinta&lt;/strong&gt; adalah pengejawantahan ke-egois-an individu yang normal, terkadang menjadi sebuah keharusan. Bagaimana mungkin bisa mendapatkan apa yang menjadi cita-cintanya jika tidak egois? Kalau perlu milik kawan yang tak terlalu karib-pun bisa kena tikung. Demi pemenuhan ego yang suci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media.suara.com/pictures/653x366/2018/08/29/31214-pak-eko-1.jpg&quot; alt=&quot;Masuk Pak Eko&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kadang mencintai ini bisa menjadi sebuah narasi cerita yang ingin diceritakan dalam bentuk &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/resensi-tjinta-imensi-kehilangam.html&quot;&gt;ilusi &lt;strong&gt;dicintai&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; oleh yang sedang &lt;strong&gt;dicinta&lt;/strong&gt;. Agar terjaga dari syak-wasangka orang lain bahwa dirinya seorang jomblo. Sebuah ilham yang baru terpikirkan, “Akan Saia laksanakan pada acar kondangan siang nanti,” Saia mendesis mantap ketika sedang ngopi di warung kopi langganan, Minggu pagi. &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Masuk Pak Eko!&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ritual &lt;em&gt;kondangan&lt;/em&gt;, adalah salah sekian dari daftar panjang &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh.html&quot;&gt;derita para perjaka&lt;/a&gt;. Utamanya, bagi perjaka yang masih saja sendiri ketika kawan-kawan karib menggamit lengan sang istri yang sedang menggendong buah hati atau paling tidak menyeret kekasih yang menggelayut manja di pundaknya sembari tak henti &lt;em&gt;wiridan&lt;/em&gt; harga-harga tas dan sepatu cantik yang di-inginkan-nya. Jadi, perlu strategi cerdas agar saat resepsi nanti tidak &lt;em&gt;tolah-toleh&lt;/em&gt; seperti &lt;em&gt;wedus kopok&lt;/em&gt;, dan (untungnya) Saia termasuk orang yang terhindar dari kemalangan perjaka itu.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;x-nya-kawan-karib&quot;&gt;X-nya Kawan Karib&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Demi mewujudkan kesan bukan jomblo, konspirasi manis pun tersusun. Cukup berbekal nekat dan tak tahu malu, Eks-nya kawan karib pun tak mengapa. Meskipun pada awalnya situasi ini tercipta dari sebuah keterpaksaan, skenario ala telenovela ini berjalan dengan baik dengan dukungan &lt;em&gt;partner&lt;/em&gt; yang cukup tak tahu malu juga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adegan saling berbisik-bisik ditelinga ketika sedang duduk berdua dalam acara kondangan, atau saling lempar senyum saat ada yang mendekat untuk menyapa, atau saling membantu menghabiskan menu prasmanan dalam sesi makan-memakan, berjalan begitu mulus, begitu rapi. Sebuah ilusi sempurna, yang tak membutuhkan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/para-penerka-iwan-fals-noah.html&quot;&gt;peran Deddy Corbuzier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entah Saia yang memanfaatkan situasi untuk menghilangkan status jomblo untuk sementara atau dimanfaatkan partner untuk &lt;em&gt;manas-manasi&lt;/em&gt; X-nya yang kebetulan adalah kawan karib Saia sendiri, adalah hal yang tak jelas. Dalam alur telenovela ini, posisi memanfaatkan atau dimanfaatkan sudah tak jadi soal. Sebab, sak &lt;em&gt;ngertiku&lt;/em&gt;, memang belum ada batasan atau definisi khusus yang pernah dirumuskan oleh pakar sosiolog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/masuk-pak-eko.jpg&quot; alt=&quot;Masuk Pak Eko&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasil akhir dari skenario ini pun tetap menjadi misteri. Berperan untuk siapa? Hasilnya apa? Semua serba GG dan GJ, &lt;em&gt;gak guna&lt;/em&gt; serta &lt;em&gt;gak jelas&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yang paling penting adalah: Siapa yang tertipu? Pada akhirnya, yang tertipu tak lain tak bukan adalah Saia sendiri. Pun yang kemudian tersisa hanyalah ujaran: “Masuk Pak Eko”. &lt;em&gt;Tetep ngenes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="budaya" />
      

      
        <summary type="html">Benar kata Kaji Sukadi bahwa rasa cinta adalah pengejawantahan ke-egois-an individu yang normal, terkadang menjadi sebuah keharusan. Bagaimana mungkin bisa mendapatkan apa yang menjadi cita-cintanya jika tidak egois? Kalau perlu milik kawan yang tak terlalu karib-pun bisa kena tikung. Demi pemenuhan ego yang suci.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Kangen Djuga Kadang Redup, Lur</title>
      <link href="https://www.paciran.com/kangen-djuga-kadang-redup-lur" rel="alternate" type="text/html" title="Kangen Djuga Kadang Redup, Lur" />
      <published>2018-09-10T21:00:07+00:00</published>
      <updated>2018-09-10T21:00:07+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/kangen-djuga-kadang-redup-lur</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/kangen-djuga-kadang-redup-lur">&lt;p&gt;Sekiranja bisa dituliskan dengan baik dan indah ingin rasanja aku menuliskan seperti jang kalian harap2kan, sungguh menjesal sekali aku tak mampu memenuhi impian dan harapan kalian, tapi ketahuilah kedalaman hati sedang katjau, perasaanku tjatjat. Bahkan saat menuliskan ini mingsih terbesit di angan untuk melempar laptop, padahal sedjatinja laptop itu sendiri buat nulis kisah ini. Kau boleh tak pertjaja, bahkan djika kau pertjaja, aku kira kita sedang dalam kondisi jang hampir sama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bisa djadi djuga tak sama, Aku hanja mengira kondisi kita sama, kalau kau tak sudi aku samakan dengan nasipku dan kini mulai meradang. Aku beri kau kesempatan untuk menghantamku. Itu djika kau ingin menindjuku dengan kepal tanganmu, aku siap menjerah pasrah. Tentu sadja tak akan aku balas, sumpah. Aku malah berharap kau mau melakukannja. Kau bisa melakukannja ber-kali2 sampai kau bosan, aku menawarkan kesempatan ini barangkali sadja kau memang benar2 berniat melakukannja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suwasana saat itu sinar rembulan tak nampak di keremangan malam, tidak seperti biasa aku memang tak berniat mentjari wujudnja. Barangkali sadja wudjud hadirnja terhalang dinding rumah2 warga. Aku sudah tak ambil peduli, lagipula aku berada di dalam rumah. Minggu (09/09/2018) kondisi langit tjukup berbintang, aku mengintip angkasa di balik tjendela. Semua orang berharap pada belaian genit angin malam, maklum sadja malam itu suhunja panas sekali, seluruh tubuh serasa gerah. Sementara tak ada niat dalam hati untuk melakukan ritual purba jang berwudjud mandi, lagipula untuk apa malam2 mandi seperti orang kehilangan akal sehat sadja. Bahkan sekiranja djika tidak terpaksa sekalipun, maksudku karena ingin buwang air ketjil, tak ingin rasanja &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/eternal-flames-bangles-nostalgia-apa.html&quot;&gt;menghampiri kamar mandi malam2&lt;/a&gt;. Terketjuali karena perut mules akibat diare. Itu lain soal, sebab kita semua tahu ritual busuk tersebut tak bisa di-tunda2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;assets/images/terapi-kewarasan.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/terapi-kewarasan.jpg?resize=540,270&quot; alt=&quot;sebotol minuman sebungkus rokok kuli&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bila kau merasakan ada ketololan bertjampur kedjenuhan jang ganjil, terkait apa jang sudah aku tuliskan. kau tak salah duga, aku harus mengakui kalau terkaan kalian benar adanja. Kadangkala aku tak bisa memahami ketika mingsih ada beberapa orang mengangap aku baik2 sadja. Aku men-duga2 orang jang mengangap aku baik2 sadja itulah jang se-benar2nja dalam kondisi lebih &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/resensi-tjinta-imensi-kehilangam.html&quot;&gt;membutuhkan pertolongan darurat&lt;/a&gt;. Djika kau tak pertjaja, tjoba tempelkan tanganmu ke dahi orang2 tersebut. Mungkin kini kepalamu pening, kau mulai merasa kesusahan dan terlebih merasa kesulitan mentjari orang2 jang aku maksud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baiklah ada baiknja aku kemukakan tjiri2 orang jang aku maksud.
Pertama: Tjarilah orang jang berdjidat lebar. Djika kau masih kesulitan aku berikan tjiri jang Keduwa: Tjarilah orang jang berambut ikal, tekstur rambutnja lebih tjondong ke keriting jang tak terawat. Ketiga: Tjarilah orang jang mempunjai perut buntjit, dengan postur tubuh tidak terlalu gendut, memiliki tinggi tubuh jang memadai. Dan Keempat: tjiri warna kulitnja sawo mentah tuwa alias matang di pohon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Djika kalian masih kesulitan mentjari orang seperti jang aku maksudkan, saranku lebih baik kau melandjutkan aktivitas batja tulisan ini sadja. Lagipula djika kau benar2 mentjarinja dan menemukan orang jang aku maksudken. Lantas, kau akan meletakkan tanganmu ke dahi orang tersebut. Aku menghormati sikap kalian itu, aku tahu ini tentang wudjud pembuktian, walau sebenar2nja kau telah berhasil membuat aku chawatir, sebenarnja aku tak mengapa djika kau benar2 melakukannja, bahkan harus aku akui bahwa kau sungguh2 telah mentjapai daja pikir jang tergolong krisis nalar. Lagipula apa maksud batinmu dengan aksi mentjari orang hanja untuk menempelkan tanganmu ke dahinja, itu kelewat luar biasa kawan. Akan banjak orang jang salut, djuga akan lebih banjak orang jang geleng2 kepala.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Batas antara waras dan tidak waras itu ternjata setipis kelambu&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tapi sesekali daja pikir kita memang harus berani keluar dari tjara berpikir kewadjaran. Kewadjaran tjara berpikir jang sesuai dengan situwasi, kondisi, kemampuwan dan harapan, jang menurut para ahli psikologi hal itu dianggap sebagai tjara berpikir jang sehat. Tapi djika kita berani berpikir di luar konteks kewadjaran, resikonja sederhana sadja anda harus terbiasa dikatakan tidak waras alias gila. Harga jang tak begitu mahalkan. Aku kira kalian djuga sependapat denganku soal ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebenarnja kalian telah melakukannja atau belum? Aku penasaran sadja, bagaimana rasanja? Reaksi orang jang kau pegang dahinja itu bagaimana?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;penyunting: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="psikologi" />
      
        <category term="romansa" />
      

      
        <summary type="html">Sekiranja bisa dituliskan dengan baik dan indah ingin rasanja aku menuliskan seperti jang kalian harap2kan, sungguh menjesal sekali aku tak mampu memenuhi impian dan harapan kalian, tapi ketahuilah kedalaman hati sedang katjau, perasaanku tjatjat. Bahkan saat menuliskan ini mingsih terbesit di angan untuk melempar laptop, padahal sedjatinja laptop itu sendiri buat nulis kisah ini. Kau boleh tak pertjaja, bahkan djika kau pertjaja, aku kira kita sedang dalam kondisi jang hampir sama.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Nestapa Perjaka di Bulan Buwuh</title>
      <link href="https://www.paciran.com/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh" rel="alternate" type="text/html" title="Nestapa Perjaka di Bulan Buwuh" />
      <published>2018-09-10T17:15:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-10T17:15:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh">&lt;p&gt;Malam minggu kemarin lusa, seharusnya berjalan seperti malam-malam yang lain. Tak ada yang bisa dianggap istimewa, hanya ada ponsel cerdas yang miring, ditemani kopi, rokok, yang sialnya adalah hasil hutangan. Walaupun demikian, toh tetap harus disyukuri, bahwa masih ada warung yang boleh di-utangi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sungguh, ini adalah berkah luar bisa dari Sang Maha Pemurah. Serius iki mat! &lt;em&gt;Pok bayangno toh&lt;/em&gt;: tidak punya kerjaan tetap, duwit hanya tersisa 4 ribu rupiah yang dipersiapkan untuk berjaga-jaga jika ada kejadian ban bocor. Yang artinya, masih harus berjalan ke rumah teman terdekat untuk mencari hutangan jika benar-benar terjadi. Bukankah itu sebuah kenikmatan yang tiada tara? &lt;strong&gt;Berhutang kopi di warung kopi sekaligus sebungkus rokok kuli&lt;/strong&gt;. Istimewa nian..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Betapa kasih Tuhan itu tiada berbatas. Sebagai perjaka yang tidak sepenuhnya perjaka, kenikmatan dari &lt;em&gt;oleh ngutang&lt;/em&gt; di warung langganan adalah bentuk ke-tidak-egois-an-Nya. Masih mau meberi ‘&lt;em&gt;wahyu&lt;/em&gt;’ (maaf, saia tidak suka kata ‘wangsit’) kepada pemilik warung kopi untuk bersedia &lt;em&gt;ngutangi&lt;/em&gt; saya. Awas, jangan sampai tertukar dengan &lt;em&gt;ngotangi&lt;/em&gt;, karena makna yang nampak sangatlah berbahaya bagi perjaka yang benar-benar perjaka.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bulan-buwuh&quot;&gt;Bulan Buwuh&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sayangnya, nuansa ceria nan indah ini kemudian rusak oleh dering pemberitahuan aplikasi We-A dari nomor yang belum pernah saya kenal sebelumnya. Ingat! Nomornya saja. Seketika, reaksi dan nalar terasa lebih lambat diri biasanya. Silahkan dipantau dari nukilan tangkapan layar berikut:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/chat-wa-biadab.jpg&quot; alt=&quot;Chat WA Biadab&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Raelok temenan cuuwwah.. Ternyata saia melupakan hal teramat penting. Keringat dingin pun bercucuran…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Bergegas meninggalkan bangku yang sedianya ingin kududuki sampai subuh menjelang, pulang. Saia bongkar itu laci-laci meja, tas-tas, kantong kemeja, kantong celana, kantong menyan (ups), barangkali ada seselip sepuluh ribuan yang rela menampakkan diri demi acara kondangan besok siangnya. Sejam kemudian, menyerah. Lunglai dalam diam sembari menatap &lt;em&gt;chat&lt;/em&gt; biadab yang belum terselesaikan solusinya itu, hingga hampir tertidur.
&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/kapankamunikah.com/wp-content/uploads/2016/08/img_6286.jpg&quot; alt=&quot;Nikah di Paciran&quot; /&gt;
Untung ada denting pemberitahuan baru yang membangunkan untuk segera ke warung kopi lagi. Ah.. setidaknya ada yang bersedia memberi &lt;em&gt;teh anget&lt;/em&gt; gratis untuk menghangatkan kembali suhu tubuh yang sempat membeku gegara tersiram keringat dingin.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Piker keri, yang penting bisa &lt;em&gt;ayem&lt;/em&gt; di warung kopi.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Berangkat kembali ke warung kopi dengan tetap memegang erat 2 lembar 2 ribuan. Jangan sampai hilang. Bisa batal menikmati teh hangat gratis sekaligus resiko &lt;em&gt;pekohe sikel nuntun sepeda montor&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lirih berucap: “Bismillahirrohmanirrohim, semoga tak ada lagi nestapa tambahan di malam minggu ini ya Tuhan Semesta Alam. Amin ya Robbal ‘alamiiin….”&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="bulan buwuh" />
      

      
        <summary type="html">Malam minggu kemarin lusa, seharusnya berjalan seperti malam-malam yang lain. Tak ada yang bisa dianggap istimewa, hanya ada ponsel cerdas yang miring, ditemani kopi, rokok, yang sialnya adalah hasil hutangan. Walaupun demikian, toh tetap harus disyukuri, bahwa masih ada warung yang boleh di-utangi.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Lasak - Sambel Kelopo, Gorengan Iwak Dodok</title>
      <link href="https://www.paciran.com/sambel-kelopo-gorengan-iwak-dodok" rel="alternate" type="text/html" title="Lasak - Sambel Kelopo, Gorengan Iwak Dodok" />
      <published>2018-09-09T18:34:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-09T18:34:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/sambel-kelopo-gorengan-iwak-dodok</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/sambel-kelopo-gorengan-iwak-dodok">&lt;p&gt;Tidak semua manusia mempunjai keberanian untuk berbagi kesenangan dengan sukarela. Salah satunja adalah berbagi senjum, salah duanja adalah berbagi foto makanan. Mungkin karena chawatir dianggap pamer. Padahal aksi sosial jang mingsih termasuk dalam kategori amal ibadah ini bisa mendatangkan pundi² pahala jang berlipat ganda. (Bisa masuk partai ganda tjampuran atawa melipat gandakan uwang).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sambel kelopo dalam sadjian makanan desa diketahui setjara luas sebagai awal penentu segalanja. Sedangkan lauk ikan Dodok gorengan bisa dikatakan sebaliknja: pada achirnja lauklah jang menentukan segalanja. Kita bisa berdebat ber-busa² untuk segala perbedaan terkait makanan rumahan ini. Lagipula perbedaan sudut pandang itu wadjar-wadjar sadja. Pok gelutan sak karepmu, Aku ora melu².&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nilai-gizi&quot;&gt;Nilai Gizi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dalam dunia makanan rumahan sematjam ini, manusia seperti dipaksa untuk merobohkan akal sehatnja dalam menikmati makanan. Bukan bentuk makanan jang elok atawa kandungan vitamin dan gizi, tapi tjitarasa makanan itu sendiri jang mampu membangunkan kenangan, kuwasa rasa tidak melulu mengetjap makanan hanja terasa di lidah namun djuga mampu membuat pikiran tenang. Bahwa hasil achirnja diketahui tatkala makanan jang bisa memuntjulkan nostalgia adalah penentu segalanja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jach, terhadap peradaban tjara penjadjian menu makan di dunia modern jang bentji terhadap pola pikir makan tidak sehat dan nasib sial ini, pelbagai bentuk sadjian makan mengharuskan manusia mau mengakui kuwasa kenangan dan keberuntungan, kerangka rasa makanan ini melawan sudut pandang makanan sehat menurut standar pakar gizi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/momtravelerblog.files.wordpress.com/2013/09/p4031551.jpg?resize=720,380&quot; alt=&quot;resensi dari pasir pantai berwarna abu-abu (lasak)&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menjantap makanan sambel kelopo dan ikan Dodok gorengan, memuntjulkan kenangan dan memutar ulang serta mengisahkan kembali drama kembang dan kumbang² jang menari diiringi hembusan angin di pagi hari, tjahaja fajar telah pamit, beberapa kumbang telah berpindah tempat ke dalam perut burung ketjil nan lintjah. Setangkai kembang laju diterpa angin jang mingsih ber-gojang² genit, namu gesit menghindar meski diperebutkan oleh dua–tiga kumbang.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;esensi-lasak&quot;&gt;Esensi “Lasak”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nukilan kisah kembang dan kumbang di atas hanjalah fiksi belaka. Hikajat sebetulnja jakni kisah anak ketjil jang berlari riang di pasir pantai jang tidak berwarna putih, lebih tepatnja abu². Puas berlarian, ganti bermain dengan media pasir, djemari tangannja jang mungil membentuk pasir mendjadi gundukan gunung, bentuk gunungnja sendiri lebih mirip tahi orang mencret. Puas membuat gundukan gunung, daja imadjinasinja kini ingin membentuk pasir semirip batu Tandjung Kodok.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dimana teknik untuk membentuknja harus memanfaatken kedua paha dan tentu sadja titit si botjah, hal itu untuk memenuhi sjarat kemiripan dengan aslinja, saat pasir sudah mengering barulah si botjah berdiri pelan². Saat itulah pasir tjetakan paha tadi telah serupa dengan &lt;strong&gt;Tandjung Kodok&lt;/strong&gt;. Untuk mendjalankan aksi permainan ini perlu diperhatikan dengan seksama dalam memilih pasir sebab kalaw tidak berlaku hati² dalam memilih pasir titit si botjah bisa kena tjapit kepiting ketjil. Sebetulnja sakitnja hanja sebentar, tapi kenangannja terngiang hingga saat ini.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;simpulan&quot;&gt;Simpulan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Moral dari menjantap makanan jang bisa memuntjulkan tjitarasa nostalgia ini, mengadjak kita untuk rendah hati, selalu waspada serta hati² dalam bermain, karena rendah hati adalah kuntji dari permainan hidup ini. Sembari mengenang kembali masa lalu. Mari makan Tuan dan njonja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&amp;quot;&quot;&gt;editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="pesisir" />
      

      
        <summary type="html">Tidak semua manusia mempunjai keberanian untuk berbagi kesenangan dengan sukarela. Salah satunja adalah berbagi senjum, salah duanja adalah berbagi foto makanan. Mungkin karena chawatir dianggap pamer. Padahal aksi sosial jang mingsih termasuk dalam kategori amal ibadah ini bisa mendatangkan pundi² pahala jang berlipat ganda. (Bisa masuk partai ganda tjampuran atawa melipat gandakan uwang).</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Resensi Tjinta: Dimensi Kehilangan</title>
      <link href="https://www.paciran.com/resensi-tjinta-imensi-kehilangam" rel="alternate" type="text/html" title="Resensi Tjinta: Dimensi Kehilangan" />
      <published>2018-09-08T09:45:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-08T09:45:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/resensi-tjinta-imensi-kehilangam</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/resensi-tjinta-imensi-kehilangam">&lt;p&gt;Hampir setiap bunga apapun jang hidup atawa segala sesuatu jang kau anggap hidup pada akhirnja akan hilang hakekat kehidupannja ~alias telar dunjo~. Begitu djuga dimensi alam perasaan jang kau rasakan dengan segala matjam ungkapan jang kau muliakan dan kau agung-agungkan. Pada suatu waktu rasa kenikmatan itu akan berangsur-angsur hilang, itu kenistjajaan kawan, meskipun sulit kau akui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dimensi alam pikiran memikat dirinja untuk lebih djauh masuk ke dalam &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/jangan-paedo-kopi-manisku-lidah-kita-beda.html&quot;&gt;pemahaman tanpa batas&lt;/a&gt; si pemilik tubuh. Pembelajaran dimensi alam pikiran membuat akal memilah antara harapan jang sangat diidamkan terkadang berbeda dengan kenjataan, serta ada banjak kebutuhan pikiran jang tidak sesuai dengan kenjamanan diri, meski batin lebih sering menolak suratan jalan hidup. Perasaan ini lebih umum di sebut egois. Keinginan mendjadikan perasaan diri lebih memilih sesuatu pilihan jang terdjadi haruslah sesuai dengan kebutuhan dan kenjamanan pribadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tjontoh jang paling dekat dengan perasaan egois adalah saat kau sedang dimabuk asmara, bahasa standarnja “Djatuh tjinta”. Djika kau belum pernah djatuh tjinta, sebaiknja kau tjepat-tjepat melakukannja. Bila kau menjadari ini lebih tjondong kepadamu untuk bersikap reaktif, jach terima sadja. ~Ketahuilah, narasi ini memang provokatif.~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam upaja mentjintai tidak djadi soal apakah tjintamu berbalas atawa tidak, itu perkara sepele sahadja. Ada sesuatu jang harus kau sadari sedini mungkin saat kau sedang djatuh tjinta, apapun jang kau rasakan bila kenjataan tak sesuai dengan jang kau harapkan, maka dengan sendirinja akal pikiran kau akan reaktif untuk terus berusaha dengan mengerahkan segenap djiwa dan raga agar mendapat djaminan harapan jang sesuai dengan dimensi alam pikiranmu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sementara pendapat suara umum akan menganggap kau egois, mereka akan tidak sudi memudji dan memudja kau sebagai pedjuang tjinta sedjati.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Lebih sial lagi kau akan dianggap sebagai pribadi jang tidak mampu membedakan kenjataan dan angan-angan.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Padahal sikap egois untuk melantjarkan tudjuan keberhasilan asmara akan terasa sangat mengerikan, bagi jang ditjintai. Namun perlu sampean semua ketahui. Horor jang terbungkus dengan tjinta memang lebih mulia, tentu sadja itu bagi orang jang setengah tidak sadar kalau dirinja sedang teler telenovela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pelari jang handal tidak berdjalan kaki saat berlomba.” Guman batin agar selalu mengupajakan dengan seksama bila harapan belum djuga ada tanda-tanda kemuntjulannja. Selama akal pikiranmu masih bisa kau pakai dengan normal, manfaat dengan baik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pikun, lumpuh dan Kematian hanjalah perkiraan waktu jang tak perlu kau perkirakan ulang. Ada hal lebih menakutkan dari keduanja, yakni saat kau benar-benar kehilangan perasaan tjinta itu sendiri. Saat kau benar-benar kehilangan rasa itu semua-semua jang tampak atawa tidak tampak akan terasa hampa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      

      
        <summary type="html">Hampir setiap bunga apapun jang hidup atawa segala sesuatu jang kau anggap hidup pada akhirnja akan hilang hakekat kehidupannja ~alias telar dunjo~. Begitu djuga dimensi alam perasaan jang kau rasakan dengan segala matjam ungkapan jang kau muliakan dan kau agung-agungkan. Pada suatu waktu rasa kenikmatan itu akan berangsur-angsur hilang, itu kenistjajaan kawan, meskipun sulit kau akui.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
