<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/author/baihaqi/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2019-10-13T19:46:04+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/author/baihaqi/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Antara Mitos dan Potensi Ekowisata Paciran</title>
      <link href="https://www.paciran.com/antara-mitos-dan-potensi-ekowisata-paciran" rel="alternate" type="text/html" title="Antara Mitos dan Potensi Ekowisata Paciran" />
      <published>2018-12-26T03:00:50+00:00</published>
      <updated>2018-12-26T03:00:50+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/antara-mitos-dan-potensi-ekowisata-paciran</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/antara-mitos-dan-potensi-ekowisata-paciran">&lt;p&gt;“Kayu Anak’an” begitu masyarakat Desa Paciran menyebut pohon mangrove atau bakau yang tumbuh di laut sebelah utara Jalan Raya Dusun Penanjan. Meskipun tidak terlalu besar dan berkembang, namun pohon itu sudah menjadi mitos di masyarakat setempat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Konon katanya pohon bakau itu dipercaya merupakan perwujudan miniatur Paciran yang diceritakan turun temurun ke tiap generasi. Diceritakan, jika pohon Kayu Anak’an itu tenggelam, maka tenggelamlah Desa Paciran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terlepas benar atau tidak, selama sekian puluh tahun saat kita masih anak-anak sampai kita punya anak, pohon itu tetap ada atau tidak tenggelam, sekalipun air laut sedang pasang. Dan mitos itu masih terawat sampai sekarang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi, zaman terus maju dengan pengetahuan yang bertambah luas, teknologi yang ada sudah tak terbendung. Sedikit-sedikit kita mulai menyadari bahwa pohon itu memang penting dan ada kaitannya dengan cerita mitos Paciran tenggelam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/ikon-pantai-lorena.jpg&quot; alt=&quot;Ikon Pantai Lorena&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Itu secara ilmiah bisa dijabarkan. Saat musim air pasang atau kesongo, air laut hampir merendam jalan raya, sementara posisi Kayu Anak’an masih menyembul di permukaan. Bayangkan jika Kayu Anak’an tenggelam penuh, berapa tinggi air laut yang merendam daratan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kita baru menyadari para orang dahulu jika bercerita tidak hanya gedabrus (omong kosong) belaka. Namun semuanya ada pesan yang disampaikan lewat kearifan lokal. Ya, salah satunya dengan cerita itu. Bisa jadi dengan cara itu masyarakat diingatkan agar mau menjaga lingkungan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apalagi jika melihat saat ini, lingkungan Paciran mulai dari laut, sungai, dan tanah produktif sudah banyak tercemar. Mulai limbah domestik (sampah dari masyarakat itu sendiri), pabrik, reklamasi, dan alih fungsi lahan industri serta penambangan dolomit (batu saren).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tidak menutup kemungkinan beberapa puluh tahun lagi dengan kerusakan lingkungan tersebut tanpa diimbangi dengan perbaikan dan perawatan Paciran bisa-bisa hancur dan tenggelam seperti mitos Kayu Anak’an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/berlatar-kayu-anakan-senja.jpg&quot; alt=&quot;Berlatar Kayu Anakan&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lama-kelamaan Kayu Anak’an itu jika tidak dirawat dan dikembangkan akan menjadi sebab abrasi yang mengikis tanah secara perlahan lahan. Sementara gunung juga lama kelamaan habis digaruk terus menerus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paciran memang penuh dengan mitos dari Watu Tumpang, Gua Maharani, Tanjung Kodok yang akhirnya menjadi folklore atau cerita rakyat. Di balik mitos itu rupanya tersimpan potensi-potensi wisata alam yang menjanjikan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda pernah mendengar wisata gunung batu kapur di Madura atau ekowisata mangrove Wonorejo di Surabaya? Paciran bisa sekali dijadikan tempat wisata alam yang nantinya bisa menjadi tempat konservasi alam desa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto: &lt;a href=&quot;https://fb.me/dhewiintha.lharasatyypartii&quot;&gt;Dewinta Larasati&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Aming Sastravaganza</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="wisata" />
      
        <category term="budaya" />
      

      
        <summary type="html">“Kayu Anak’an” begitu masyarakat Desa Paciran menyebut pohon mangrove atau bakau yang tumbuh di laut sebelah utara Jalan Raya Dusun Penanjan. Meskipun tidak terlalu besar dan berkembang, namun pohon itu sudah menjadi mitos di masyarakat setempat.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
