<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/author/itmam/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2020-01-12T19:53:01+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/author/itmam/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Legen Paciran yang Kian Diburu Wisatawan</title>
      <link href="https://www.paciran.com/legen-paciran-yang-kian-diburu-wisatawan" rel="alternate" type="text/html" title="Legen Paciran yang Kian Diburu Wisatawan" />
      <published>2017-03-04T01:11:00+00:00</published>
      <updated>2017-03-04T01:11:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/legen-paciran-yang-kian-diburu-wisatawan</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/legen-paciran-yang-kian-diburu-wisatawan">&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Légen&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; adalah salah satu nama minuman tradisional yang yang diambil dari bagian pohon siwalan atau biasa disebut dengan istilah cematan oleh masyarakat Paciran. Diakui atau tidak seiring dengan pesatnya perkembangan pariwisata di kawasan Paciran turut meroketkan minuman tradisional ini menjadi salah satu icon kuliner dari desa Paciran Kecamatan Paciran Kabupaten Lamongan dan menjadi buruan utama wisatawan. Meskipun ternyata bukan hanya kawasan Paciran saja yang menjadi habitat tumbuh kembang dari tanaman pohon siwalan ini, karena hampir di sepanjang pantura sekitar wilayah Jawa Tengah dan Jawa Timur, Indonesia. Kita bisa menemukan banyak sekali pohon ini tumbuh, mengingat pohon yang masuk kategori palem-paleman ini memang sangatlah cocok di kawasan tropis seperti sepanjang jalan pantura ini&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kota-kota lain yang juga menjadi habitat pohon siwalan dan menghasilkan minuman Légen ini antara lain adalah : Kebumen, Wonosobo, Purworejo, Pati, Rembang, Tuban dan Gresik. Sayangnya pada kisaran tahun 1990-an di daerah Pati dan Rembang minuman ini sudah mulai sulit ditemukan, karena pohon siwalan di daerah ini banyak ditebang oleh penduduk setempat untuk dijual sebagai bahan bakar untuk membakar batu kapur dan juga sebagai salah satu alternatif pengganti kayu pada bangunan di daerah sana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kata Légen sendiri berasal dari kata dasar legi (bahasa Jawa) yang artinya manis. Karena pada dasarnya memang minuman ini akan berasa sangat manis dan segar bila diminum ketika baru disadap dari pohonnya langsung &lt;a href=&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/Legen&quot;&gt;1&lt;/a&gt;. Mungkin inilah yang menjadi dasar kata Légen yang diambil dari kata &lt;em&gt;leLégen&lt;/em&gt; atau pemanis
Légen dihasilkan dari penyadapan bunga pohon Siwalan atau yang biasa kita (masyarakat Paciran) sebut ‘cematan’ jenis perempuan yang bunganya berbentuk sulur. Sulur bunga ini dipotong sedikit demi sedikit untuk disadap getahnya yang ditampung pada sebuah tabung yang biasanya terbuat dari potongan batang bambu satu ruas yang dikenal dengan nama ‘Bhétek’. Lama penyadapan ini biasanya semalaman atau sekitar 12 jam. Pada sore hari Bhétek ini diletakkan sebagai penampung, maka pada pagi harinya sudah memuat penuh satu tabung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2.bp.blogspot.com/-Z0GAZ22s4QM/WLlwiM4kqAI/AAAAAAAABgE/jy4uU93LXRsUNzknYqm07EwyLD1EVu3gQCLcB/s800/20150713_081053.jpg&quot; alt=&quot;Cematan: Pohon Siwalan&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Satu pohon Siwalan rata-rata dapat menghasilkan sekitar enam liter Air Légen, tetapi itu pun tergantung cuaca, mengingat deras tidaknya yang dihasilkan dari penyadapan tersebut tidak selalu sama setiap waktunya. Apalagi jika musim penghujan, disamping produktifitas dari pohon akan menurun biasanya rasa dari Légen pun akan berkurang kesegarannya karena sedikit banyak akan tercampur air hujan. Pada saat pengambilan dan pemasangan béthek ke pohon biasanya, pada dasar béthek ditaburi sedikit air kapur Untuk mengurangi rasa asam yang dihasilkan oleh air Légen dari pohonnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam beberapa kali percobaan pencarian, penulis belum dapat menemukan jurnal ilmiah khusus yang secara spesifik membahas tentang kandungan yang ada pada Air Légen daerah Paciran, tetapi secara umum banyak artikel-artikel yang membahas tentang kandungan-kandungan yang ada di dalam Air Légen. Seperti yang penulis dapatkan dari &lt;a href=&quot;http://imedis.net/manfaat-air-legen-dari-pohon-lontar/&quot;&gt;imedis.net&lt;/a&gt; dikatakan bahwa Air Légen mengandung cairan isotonis yang sanggup menggantikan keluarnya cairan tubuh melalui keringat. Menurut para ahli gizi dan pangan, Air Légen yang manis itu ternyata mampu Memperbaiki Fungsi Ginjal, Mengatasi Gejala Impotensi dan Meningkatkan Produksi Sperma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tetapi sayangnya Air Légen ini hanya punya waktu yang cukup singkat dalam mempertahankan rasa manisnya, karena dalam hitungan beberapa jam saja Air Légen akan mengalami proses fermentasi akibat aktivitas mikroba tertentu jika dibiarkan begitu saja. Proses penyimpanan yang tepat seperti langsung menyimpannya dalam lemari pendingin minimal akan menghambat proses fermentasinya, tapi itu pun juga tidak akan lama. Setelah lebih dari 2 hari Air Légen akan mengandung alkohol dan menjadi sangat memabukkan yang kemudian dikenal dengan nama “tuak”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagi yang pernah menginjakkan kaki di kawasan Paciran pastilah pesona Légen adalah salah satu yang akan selalu membekas dan melambai untuk membuat anda kembali lagi. Sedangkan bagi yang belum pernah mungkin seteguk dua teguk Légen akan membawa kepada sensasi yang membuat anda tidak pernah akan berhenti menuang kembali ke gelas yang telah anda kosongkan. Apalagi Minuman inin yang menjadi pelepas dahaga setelah seharian berwisata ke Wisata Bahari Lamongan, Maharani Zoo &amp;amp; Goa, Pantai Lorena, dan beberapa destinasi wisata lain dikecamatan Paciran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atau kalau Anda sedang melintas dari arah Tuban ke Surabaya atau sebaliknya lewat jalur pantura, Anda bisa sekedar melepas lelah dan mencicipi minuman tradisional ini sambil bersantai di warung-warung gubuk sederhana sepanjang KM 74 dari arah Surabaya di kawasan desa paciran. Sambil menikmati segelas Légen lidah anda juga akan dimanjakan dengan jajanan khas paciran lainnya seperti jumbrek, Buah ental (siwalan), Rujak Khas Pantura Paciran dan jajanan-jajanan khas Paciran lainnya.&lt;/p&gt;

&lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://1.bp.blogspot.com/-KWJpOgFhuGA/WLtsalZJkXI/AAAAAAAABho/LWldKP7Z8a4kPeyLeJziwVeBkvMjOyk_wCPcB/s320/LegenCiran3.jpg&quot; /&gt;&amp;lt;/img&amp;gt;&lt;/noscript&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>It Mam</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="kuliner" />
      
        <category term="budaya" />
      

      
        <summary type="html">Légen adalah salah satu nama minuman tradisional yang yang diambil dari bagian pohon siwalan atau biasa disebut dengan istilah cematan oleh masyarakat Paciran. Diakui atau tidak seiring dengan pesatnya perkembangan pariwisata di kawasan Paciran turut meroketkan minuman tradisional ini menjadi salah satu icon kuliner dari desa Paciran Kecamatan Paciran Kabupaten Lamongan dan menjadi buruan utama wisatawan. Meskipun ternyata bukan hanya kawasan Paciran saja yang menjadi habitat tumbuh kembang dari tanaman pohon siwalan ini, karena hampir di sepanjang pantura sekitar wilayah Jawa Tengah dan Jawa Timur, Indonesia. Kita bisa menemukan banyak sekali pohon ini tumbuh, mengingat pohon yang masuk kategori palem-paleman ini memang sangatlah cocok di kawasan tropis seperti sepanjang jalan pantura ini</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Desa Paciran, Negeri Seribu Surau</title>
      <link href="https://www.paciran.com/negeri-seribu-surau" rel="alternate" type="text/html" title="Desa Paciran, Negeri Seribu Surau" />
      <published>2016-02-03T04:11:00+00:00</published>
      <updated>2016-02-03T04:11:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/negeri-seribu-surau</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/negeri-seribu-surau">&lt;p&gt;Berjarak -+50 KM dari pusat kabupaten Kota Lamongan, Paciran merupakan salah satu desa yang menjadi &lt;em&gt;icon&lt;/em&gt; kabupaten Lamongan. Desa kecil yang penuh sahaja dengan akar keagamaan yang terkenal begitu kuat karena menjadi kecamatan dengan basis pesantren tersubur di kabupaten Lamongan (dengan bertumbuhnya pondok pesantren yang terus bermunculan_red).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jauh sebelum hingar-bingar pariwisata di kawasan Paciran menggema, Paciran bisa jadi merupakan kawasan paling religi di kabupaten Lamongan. Hampir setiap desa di kecamatan Paciran memiliki pondok pesantren, dan yang paling mengagumkan adalah desa Paciran itu sendiri. Karena dalam satu desa Paciran saja terdapat 7 pondok pesantren dengan aneka ragam basis massanya yang kebanyakan adalah santri yang berasal dari luar kabupaten lamongan bahkan luar pulau jawa.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com&quot;&gt;Kecamatan Paciran&lt;/a&gt; juga mempunyai peran penting dalam penentuan bulan ramadhan dan hari raya idul fitri dengan adanya menara yang merupakan salah satu tempat dimana proses melihat hilal dilaksanakan setiap tahunnya hingga saat ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menara pantau yang saat ini berada di dalam kawasan Tanjung Kodok Beach Resort ini dulunya menjadi salah satu daya tarik wisatawan yang menyambangi Tanjung kodok, destinasi wisata rakyat yang pada kala itu menjadi satu-satunya hiburan warga dengan ekonomi menengah ke bawah yang kemudian disulap menjadi hak eksklusif wisatawan dengan kantong tebal penghuni-penghuni Hotel di Tanjung Kodok Beach Resort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menyambangi Paciran dengan segala religiusitasnya mungkin akan banyak membelalakkan mata kita, hampir di setiap RT di desa Paciran memiliki musholla-nya sendiri dan beberapa RW juga memiliki masjid sendiri disamping ‘Masjid Agung Paciran’ (kalo boleh disebut sih..) atau masjid jami’ At-Taqwa Paciran yang sekarang sedang melaksanakan mega proyek pemugaran untuk mendapatkan ‘view’ yang lebih &lt;em&gt;mantesi&lt;/em&gt; (lebih pantas_red), sehingga untuk urusan akses beribadah bagi umat Islam menjadi sangatlah mudah di Paciran.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;kultur religiusitas itu sudah banyak berkurang dan perlahan melemah&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Hal ini juga-lah yang menjadi tren positif dimana ketika waktu shalat telah tiba, bersahut-sahutan muadzin menggemakan adzan dan iqamah ke seantero Paciran, menyegarkan pendengaran dan hati siapa saja yang saat itu berada di desa Paciran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sedikit muluk tapi mengena membuat saya memberikan caption di atas, yaahh….!! Negeri Seribu Surau, untuk Paciran-ku, desa dengan ribuan kenangan. Walaupun kultur religiusitas itu sudah banyak berkurang dan perlahan melemah seiring mudahnya informasi dan budaya yang mudah disajikan dan dinikmati banyak kalangan sehingga cenderung ‘mempengaruhi’, tetapi masihlah banyak terlihat dipertahankan disana-sini dengan bertumbuhnya pesantren yang terus muncul dan tentu saja semoga bisa kembali mengerakkan religiusitas generasi-generasi selanjutnya di kecamatan Paciran.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>It Mam</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="religi" />
      

      
        <summary type="html">Paciran bisa jadi merupakan kawasan paling religius di kabupaten Lamongan, hampir setiap RT di desa Paciran memiliki musholla-nya sendiri</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Wisata hati, Wisata diri; Eksotisme Kecamatan Paciran</title>
      <link href="https://www.paciran.com/wisata-hati-wisata-diri-eksotisme-kecamatan-paciran" rel="alternate" type="text/html" title="Wisata hati, Wisata diri; Eksotisme Kecamatan Paciran" />
      <published>2016-01-04T01:11:00+00:00</published>
      <updated>2016-01-04T01:11:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/wisata-hati-wisata-diri-eksotisme-kecamatan-paciran</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/wisata-hati-wisata-diri-eksotisme-kecamatan-paciran">&lt;p&gt;Kecamatan Paciran merupakan &lt;strong&gt;sentra pariwisata kabupaten Lamongan&lt;/strong&gt;. dan bisa jadi merupakan salah satu destinasi wisata Jawa Timur yang patut jadi pertimbangan para traveller. Adanya Wisata Bahari Lamongan yang notabene merupakan Jatim Park berbasis pemandangan pantai (&lt;em&gt;mengingat beberapa Jatim Park berada di Pegunungan&lt;/em&gt;), Tanjung Kodok Beach Resort (TKBR) yang merupakan resort dengan sajian pemandangan tanjung yang eksotisme-nya tidak diragukan lagi, sampai dengan ASDP (terminal laut) yang terletak di dusun Genting desa tunggul kecamatan Paciran, merupakan kombinasi apik untuk mengangkat kecamatan Paciran menjadi salah satu destinasi wisata yang menjadi ‘lirikan’ traveler dan &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;http://backpacker.paciran.com/&quot;&gt;backpacker&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; Indonesia maupun mancanegara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perjalanan yang dimanja dengan hembusan angin kencang dan khas pemandangan laut di sepanjang jalan merupakan godaan tersendiri bagi traveler maupun backpacker yang ingin menyambangi Paciran. Bahkan tidak kalah dengan destinasi wisata berbayar, terdapat pula pantai karang penanjan (&lt;em&gt;ed: dikenal sebagai pantai Lorena, Lore Penanjan&lt;/em&gt;)yang baru-baru ini menjadi salah satu destinasi wajib bagi traveler dari luar kawasan Paciran. Pantai penanjan menyuguhkan pantai karang yang membentang seakan melambai dan mengajak siapa saja yang melewatinya untuk berhenti sekedar menikmati pemandangan laut dan tanjung yang memanjakan mata, atau untuk sekedar menyalurkan hobby selfi berlatar belakang laut karang yang sangat menggoda. Pantai ini ada di dusun penanjan desa Paciran kurang lebih 500 meter sebelah barat WBL, dan anda bisa menikmatinya dengan gratis tanpa di pungut biaya apapun karena letaknya ada persis di Jl dendelsh atau jalan pantura, yang pasti akan anda lewati jika anda berasal dari barat &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/tag/ekonomi&quot;&gt;Kecamatan Paciran&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masih belum berhenti disini, bagi traveler yang menyukai sejarah sekaligus wisata religi juga memiliki destinasi yang terbilang cukup banyak nan menggoda. Makam Sunan Drajat atau Raden Qosim di Desa drajat dan Ayahanda dari sunan Giri yakni Maulana Ishaq yang ada di desa kemantren ini contohnya. Tidak ketinggalan pula makam Raden Noer Rahmat atau yang dikenal dengan Sunan Sendang dhuwur, notabene merupakan peninggalan sejarah dan saksi bisu abad penyebaran islam di tanah jawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masih terdapat jelas sisa-sisa peninggalan mereka yang masih bisa kita simak sebagai penguat sisi religiusitas kita, prasasti-prasasti asli yang mengiringi perkembangan tanah jawa sampai saat ini sebagai pengingat asal usul segala kemudahan yang kita dapatkan sekarang dalam gerusan modernisasi zaman pada dewasa ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jauh dari hingar bingar wisata glamor seperti Wisata Bahari Lamongan dan Maharani Zoo dan Goa (&lt;em&gt;pen: agak aneh sebenarnya kalo menyimak istilah ini, kalau mau Inggris kenapa _gak&lt;/em&gt; Inggris sekalian. Kalau bahasa Indoneisa ya Indonesia saja, eh ini malah bahasa campuran…_) masuk ke Desa Kranji dalam Dusun Tepanas, terdapat &lt;strong&gt;wana wisata pemandian air hangat ‘Brumbun’&lt;/strong&gt; yang mungkin tidak banyak wisatawan non-lokal tahu, mengingat letaknya yang agak menjorok ke hutan dan minimnya sosialisasi dari dinas pariwisata kabupaten. Tetapi bagi wisatawan lokal, tempat ini tidak pernah sepi. Walaupun dengan fasilitas seadanya tapi sangatlah cukup sebagai alternatif penyegar badan dan relaksasi alam yang memanjakan mereka dari segala kepenatan aktifitas kehariannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah puas dengan segala relaksasi diri yang tersajikan di kecamatan Paciran, belumlah lengkap rasanya kalau belum mencicipi kuliner khas kecamatan paciran yang tentu saja tidak ada duanya di tempat lain. Berjajar di sisi kiri dan kanan jalan Jl. Raya Deandels di sekitar kilometer 74, terdapat banyak sekali penjual &lt;a href=&quot;/tag/kuliner/&quot;&gt;makanan-makanan khas Kecamatan Paciran&lt;/a&gt;, tinggal tentukan saja selera dalam ‘model gubuk sederhana’ mana yang memancing anda untuk sejenak merehatkan badan setelah seharian memanjakan mata, karena memang konsep seperti ini lah yang di usung para penjaja makanan khas Paciran ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/jumbreg-celorot.jpg&quot; alt=&quot;Jumbreg Paciran&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dimulai dari Jumbreg, Es Dawet Siwalan atau lebih dikenal sebagai ‘ental’ (&lt;em&gt;dalam bahasa lokal Paciran_red&lt;/em&gt;). &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/2017/03/legen-paciran-yang-kian-diburu-wisatawan&quot;&gt;Legen khas Paciran&lt;/a&gt; yang manis segar dan tak lupa buah siwalan-nya juga, yang tentu saja semua itu akan sangat memanjakan lidah kita dan membuat kita akan selalu merasa ingin kembali menikmatinya lagi dan lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oke… it’s time to go home…..!!!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semua sudah berkemas, jangan lupa oleh-oleh untuk yang dirumah, semoga berkesan dengan perjalanan kali ini dan jangan lupa untuk bercerita dengan siapa saja tentang semua ke-eksotisan kecamatan Paciran ini. Tentu saja jangan lupa untuk sempatkan waktu datang kembali&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#PaciranBerkesan,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>It Mam</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="wisata" />
      

      
        <summary type="html">Jauh dari hingar bingar wisata glamor seprti Wisata Bahari Lamongan atau Maharani Zoo dan Goa, masih banyak tempat wisata yang bisa dikunjungi.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
