<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/kuliner/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2021-06-13T20:28:11+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/kuliner/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Penagih Hutang di Tengah Gerimis Bulan Desember</title>
      <link href="https://www.paciran.com/penagih-hutang-di-tengah-gerimis-desember" rel="alternate" type="text/html" title="Penagih Hutang di Tengah Gerimis Bulan Desember" />
      <published>2018-12-28T03:00:50+00:00</published>
      <updated>2018-12-28T03:00:50+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/penagih-hutang-di-tengah-gerimis-desember</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/penagih-hutang-di-tengah-gerimis-desember">&lt;p&gt;Laki-laki itu merasakan sesuatu yang tidak nyaman, gusar, antara yakin dan tak yakin, terjebak dalam situasi yang tidak lazim. Malam itu selepas kumandang adzan Isya’. Rabu (26/12/2018). Guyuran air hujan di akhir bulan Desember yang menerjang desa Paciran semakin menjadi-jadi, begitu juga angin kencang dan juga kilat. Sudah dua hari ia terserang flu, demam dan sedikit batuk-batuk, dengan bonus sakit kepala yang mudah sekali kambuh, pening, hingga mata bengkak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pikiran laki-laki itu tak tenang, ia merasa ada sebuah dorongan dari luar yang menyeret-nyeret tubuhnya untuk bergerak keluar dari sarang (baca: rumah). Dan semakin ia menolak dan menahan dorongan itu perasaanya semakin tak jenak. Ia resah sekaligus bimbang. Ia merasa sebal jika harus menuruti dorongan itu dan lebih-lebih kesal lagi jika turut melakukan arahannya. Arahan dan panggilan yang ia tidak tahu dari mana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laki-laki itu aku.
Dalam situasi pikiran yang tidak tenang seperti ini, biasanya, aku mencari kawan untuk kuajak makan atau ngopi berdua, minimal ada kawan yang mau menampung keluh kesahku, atau minimal ada kawan yang mau memberi peringatan tanda bahaya, jika aku berbuat sesuatu di luar kontrol. Begitu pikir pendekku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malam itu, aku menghubungi kawan Dendi lewat telepon genggam, rencananya sederhana. Aku mengajak kawan yang satu ini untuk ngopi, awalnya kawan Dendi menolak ajakanku, karena dia sedang merajang air untuk masak mie instan. Aku memberinya saran untuk mematikan kompor dan berganti cari menu makan di luar. Dan di luar dugaanku dia bersedia mematikan kompor dan bersedia diajak makan di luar rumah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tak ingin menunda-nunda kesempatan. Aku bergegas keluar, pintu rumah sudah aku kunci. Dengan sepeda motor aku menghampiri kawan Dendi di depan rumahnya, dan sejurus kemudian dengan gerakan cepat yang elegan kawan Dendi sudah duduk di jok belakang sepeda motor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malam itu, Tubuhku bergerak bukan kehendak hati dan pikiran, dan aku seakan menyaksikan diriku sendiri dari luar batas tembok bening yang tidak bisa ditembus. Sialan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laju sepeda motor bergerak ke arah timur dengan kecepatan semampunya, tidak pelan juga tidak pantas dibilang ngebut. Di saat yang bersamaan aku belum punya tujuan untuk cari makan dimana? Begitu juga dengan kawan Dendi. (sepertinya ia sedang menggunakan taktik asal manut) Di atas sepeda motor, lidah ini terbuai oleh kenangan yang datang sekelebat, kenangan akal pikiranku teringat dengan warung lesehan nasi Boran yang ada di depan terminal Tunggul. Kecamatan Paciran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di atas sepeda motor aku menyarankan kepada Dendi untuk makan nasi Boran di terminal Tunggul, kawan Dendi setuju. Kini roda sepeda motor berputar tak lagi bimbang sebab ia sudah punya tujuan akhir. Dan Aku bersyukur untuk hal itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tak berapa lama kami sudah sampai di tujuan. Segera kawan Dendi memesan dua porsi dengan lauk dan sayur yang sama. Duduk di posisi lain, aku melihat seorang laki-laki paruh baya dengan suara cadelnya, orang yang selama ini ingin aku temui. Dia sudah selesai makan. Darinya aku ingin mendapatkan informasi sekaligus mengkonfirmasi kejelasan suatu persoalan yang teramat penting dan krusial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti sebuah keberuntungan yang beruntun, aku bisa ketemu orang itu, satu malam yang aku rasakan sungguh-sungguh ajaib, bisa dikatakan aku cukup beruntung malam itu. Aku mendapatkan informasi yang diperlukan dari laki-laki itu dan aku juga sekaligus mengkonfirmasi suatu kejadian kepadanya, keterangan yang diberikan sudah lebih dari cukup untuk verifikasi data yang selama ini aku terima. Kala itu aku belum menyadari kenapa tubuhku diseret-seret ke sini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selesai urusan dengan laki-laki paruh baya itu, aku melanjutkan makan nasi Boran. Dengan lahap dan cepat. Satu porsi nasi Boran telah rela berpisah dari piring dan lebih memilih bersemayam di dalam perut buncitku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/penjual-nasi-boran.jpg&quot; alt=&quot;sego boran asdp paciran&quot; class=&quot;align-center&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika badan sedang mencari posisi terbaik untuk bernafas dan sedikit selonjoran. Ibu penjual nasi Boran datang menghampiriku. Sedikitpun aku tidak curiga, bahkan tidak punya firasat apapun. Tak ada angin kencang, tak ada deras hujan, tak ada petir yang bersahut-sahutan. Dan jalan raya yang menampung hiruk pikuk segala macam moda transportasi malam itu tak menampilkan insiden yang berarti, tak ada tragedi yang menyita perhatian publik. Semua berjalan lancar, tak ada hambatan. Semua yang terasa, terdengar, dan yang tampak di mata terlihat normal-normal saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hingga akhirnya suara keberanian Ibu penjual nasi Boran itu menyeruak sebagaimana kentut yang tak bisa dipendam lebih lama lagi. Mulutnya mulai terbuka dengan raut wajah memelas bercampur dengan ragu-ragu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nak, sampekno ne juragan ne sampean, bok menowo wonge lali. Wonge tau tuku sego 15 bungkus hurung tik bayar. Saktus seket, Nak… Duit sakmono iku ake, Nak…” Ujar ibu penjual nasi Boran dengan mengiba, memohon dan berharap.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku terkejut, gendang telingaku tak siap dengan ucapan Ibu penjual nasi Boran yang baru saja terdengar dan akal sehat ini seakan masih tak percaya, “Ada apa lagi ini?” guman batinku bertanya-tanya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mendengar curhatan Ibu penjual nasi Boran itu, aku langsung teringat sama tetua. karena ia satu-satunya juraganku. Meskipun ada rasa rada aneh. Dan pikiranku mengatakan, “Rasanya gak mungkin, tetua sampai lupa untuk hal yang prinsipil seperti ini.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Wak Kaji to, Bu?…” Jawabku untuk mengkonfirmasi ulang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ora Nak!… Nek wak kaji kulo kenal. Bojone nggih kulo kenal. Juragan ne sampean seng liyane, seng gedi duwur iku loh! Nak…” Jelas Ibu penjual nasi Boran itu dengan cermat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku berpikir sejenak, kemudian menyalakan gawai dan membuka aplikasi WhatsApp dan mencari nama seseorang, sudah ketemu dan foto profil orang itu aku perlihatkan ke Ibu tadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Wong iki to, Bu?…” Tanyaku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hiyo Nak… Wong iki.” Jawab Ibu penjual nasi Boran tadi dengan telunjuk jari yang menuding pada gambar foto yang aku tunjukkan. Hatinya lega, sumringah, penuh pengharapan, seakan-akan beban kehilangan itu sudah dapat kepastian, dan akan muncul kembali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nggih Bu… Sekedap kulo sanjangi tiyange.” Jawabku sambil menahan geram dan marah kepada orang yang dimaksud Ibu penjual nasi Boran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Melalui pesan singkat aku mengkonfirmasi dakwaan Ibu tadi ke tersangka, dan ia mau mengakuinya. Aku bersyukur karena ia mau mengaku dan lebih bersyukur lagi karena ia hendak membayar hutangnya kepada Ibu penjual nasi Boran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/chat-whatsapp-penagih-hutang.jpg&quot; alt=&quot;Penagih Hutang&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informasi itu aku teruskan ke Ibu penjual nasi Boran, dan guratan wajahnya kembali berseri-seri, dan kemudian tersenyum lega. Karena sudah mendapatkan kejelasan yang pasti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lantas timbul rasa penasaran dalam pikiranku. Kenapa drama seperti itu masih bisa terjadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kawitan’ne piye to, Bu, kok iso tik utangi sego 15 bungkus? Sampean kok yo gelem tik utangi wong iku.” tanyaku beruntun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Biasane wonge bungkus sego, Nak!… Kawitan’ne bungkus Limo. Bayarre yo enak. Liyo dino, bungkus Pitu. Bayarre yo genah.” curhat Ibu tadi sambil melayani pembeli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Liyo dino mane, tuku sego Limolas bungkus. Ngomonge dompette kari. Kulo nggih percoyo mawon, wong biasane bungkus sego teng mriki. Lah mari ngono, wonge ora tau mampir rene, Nak!… Sampek wes rong ulan luwe. Ibu nggih kuwatir, engko nang wonge lali.” lanjut ibu tadi dengan tersenyum getir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Engko wonge rene kok, Bu…” jawabku menenangkan meski tak yakin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nggih Nak… Matur suwun. Aku yo gelek wero sampean lewat loh, Nak… Pas lewat ngetan, mboh pas lewat ngulan. Wes suwi tak arep-arep kok ora tau mampir rene. Ape takok ne sampean?” ujar Ibu penjual nasi Boran dengan mimik penuh penghayatan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Oh… ngono to, Bu…” balasku persis orang linglung, seperti orang yang baru sadar dari mimpi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selesai membayar nasi Boran yang kami santap, aku pamit ke Ibu tadi, dan mengajak kawan Dendi untuk ngopi di depan Lintech.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di warung kopi aku mendapat pesan singkat dari tersangka yang terjerat hutang jalanan tadi, dia kirim gambar fotonya sendiri dengan pose menghadap ke Ibu penjual nasi Boran. Ada gambaran yang sangat dipaksakan dan itu hanya dilakukan oleh orang yang tergesa-gesa. Sepertinya dia benar-benar sudah mendatangi Warung nasi Boran itu. “Kok cepat ya?” tanyaku, masih meragukan kecepatan responnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keesokan harinya, aku baru teringat dari kesadaran. “Jancuk! jeketek, aku disuruh dan didorong-dorong panggilan itu agar bergegas keluar rumah hanya untuk nagih utang ke orang brengsek itu. Jampuut.” pikirku.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="kuliner" />
      
        <category term="sosial" />
      

      
        <summary type="html">Laki-laki itu merasakan sesuatu yang tidak nyaman, gusar, antara yakin dan tak yakin, terjebak dalam situasi yang tidak lazim. Malam itu selepas kumandang adzan Isya’. Rabu (26/12/2018). Guyuran air hujan di akhir bulan Desember yang menerjang desa Paciran semakin menjadi-jadi, begitu juga angin kencang dan juga kilat. Sudah dua hari ia terserang flu, demam dan sedikit batuk-batuk, dengan bonus sakit kepala yang mudah sekali kambuh, pening, hingga mata bengkak.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Bakso kok Kipu-Awu! Memotret Makanan Rumahan</title>
      <link href="https://www.paciran.com/bakso-kipu-awu-memotret-makanan-rumahan" rel="alternate" type="text/html" title="Bakso kok Kipu-Awu! Memotret Makanan Rumahan" />
      <published>2018-09-07T18:23:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-07T18:23:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/bakso-kipu-awu-memotret-makanan-rumahan</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/bakso-kipu-awu-memotret-makanan-rumahan">&lt;p&gt;Menurut beberapa ahli dan orang jang dianggap pintar, tjara terbaik untuk bertahan dari gedjolak ekonomi jang limbung dihantam &lt;strong&gt;badai dollar&lt;/strong&gt; adalah dengan tjara menikmati kelimbungan itu sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Benar, tidaknja. Saja sendiri kurang tahu. Lagipula mata uwang tersajang kita jang bernama Rupiah (Rp) itu adalah salah satu dari sekian banjak mata uwang di dunia ini jang mudah terpantjing gelombang badai. &lt;em&gt;Ora usah gawok&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nilai mata uwang kita memang sudah begitu nasipnja, bahasa anak sekarang “Labil” artinja mudah &lt;em&gt;galau&lt;/em&gt;. Terlepas dari isu-isu jang ada, kita tetap menjunjung tinggi rasa kebutuhan jang sama akan rupiah, walaupun menjadari mata uwang ini mudah tergerus ketahanan atawa kekuatannja.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;patjiran-bergojang-sekuat-gojangan-dollar&quot;&gt;Patjiran Bergojang, sekuat Gojangan Dollar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Di sini saja ingin berbagi ketjeriaan lain, jang mana untuk bisa &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/teman-tapi-menikah.html&quot;&gt;menikmati kehangatan&lt;/a&gt; dan kenikmatannja harus terlebih dahulu melakukan meditasi tingkat tinggi, memindjam petuah para pini sepuh. “Tak ada kenikmatan tanpa bersusah pajah.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebelumnja perlu kawan semua ketahui apa jang hendak saja bagikan ini adalah sesuatu jang tiap hari bisa kita temui. Terkadang karena sudah terbiasa ditemukan akal pikiran kita djuga mudah melalaikannja begitu sadja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Makan adalah kebutuhan utama manusia, baik itu makan sendiri atawa makan bersama, asal djangan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/eternal-flames-bangles-nostalgia-apa.html&quot;&gt;berdua di kamar hotel dengan istri teman&lt;/a&gt;. Itu namanja pagar makan tanaman. Selain tidak baik menurut petuah penjebar dakwah, djuga bisa dilaknat warganet jang mulia. Sebagai tjatatan itu djika kasus anda tersebar di dunia maja.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;empat-sehat-lima-paripurna&quot;&gt;Empat Sehat Lima Paripurna&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Makanan rumahan sebagaimana makanan pada umumnja biasa kita konsumsi sebagai penundjang ketahanan tubuh untuk beraktivitas. Baik itu makanan jang bergizi maupun makanan jang tidak masuk dalam golongan empat sehat lima sempurna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagi kita sebagai orang desa tidak ada urusan makanan itu bergizi atawa tidak, empat sehat lima sempurna atawa tidak, bisa ketemu makanan di rumah tiap hari sadja itu sudah seperti hidup di surga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/bakso-kipu.jpg?resize=320,320&quot; alt=&quot;Bakso Kipu Awu&quot; style=&quot;float:left;clear:left;margin:0 1em 1em 0&quot; /&gt; Oleh karena itu kali ini saja akan membagikan satu foto makanan jang sudah masuk kedalam perut saja sore tadi. Jumat (07/09/2018). Saja memberikan nama untuk makanan ini dengan nama “Bakso Kipu-Awu” ada alasan chusus kenapa saja memberi makanan ini dengan nama jang mengundang hati kepengen selalu berontak. Konon katanja Bakso adalah salah satu makanan favorit Obama. Itu pun djika kabar itu bisa dipertjaja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baiklah. Saja akan sedikit mendjelaskan bagaimana duduk perkaranja, maksudku soal rasa dan kenikmatannja. Menjantap Bakso Kipu-Awu anda akan disudutkan pada situasi jang sulit untuk dinegosiasikan ulang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menikmati makanan ini ada sematjam perasaan untuk melumat tuntas, di satu sisi jang lain timbul bisikan moral jang menghadang, seakan berudjar lirih “Djaim sedikit kenapa, rakus amat.” Sebagai manusia biasa tentu saja lebih memilih opsi jang pertama. Peduli setan dengan moral djomplang, orang lapar kok disuruh djaga moral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Akhirul kalam. Sampai di sini dulu saja berbagi tjerita terkait makan memakan, bila ada kata-kata jang kurang berkenan sudilah kiranja kawan-kawan jang baik hati dan budiman untuk menjumbang kritik dan sarannja. Itu djika sampean tidak keberatan dengan bobot tubuh.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;orisinil&quot;&gt;Orisinil..&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Demikian kiranja tjerita ini saja tulis, atas waktu dan perhatiannja, tidak saja utjapkan terima kasih. Lah ko’ nyimut koe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;editor: jon Mukidi&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="kuliner" />
      
        <category term="ekonomi" />
      

      
        <summary type="html">Menurut beberapa ahli dan orang jang dianggap pintar, tjara terbaik untuk bertahan dari gedjolak ekonomi jang limbung dihantam badai dollar adalah dengan tjara menikmati kelimbungan itu sendiri.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Iwak Tiwu Goreng Bumbu Srepeh</title>
      <link href="https://www.paciran.com/iwak-tiwu-goreng-bumbu-srepeh-cattenacio" rel="alternate" type="text/html" title="Iwak Tiwu Goreng Bumbu Srepeh" />
      <published>2018-09-06T17:31:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-06T17:31:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/iwak-tiwu-goreng-bumbu-srepeh-cattenacio</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/iwak-tiwu-goreng-bumbu-srepeh-cattenacio">&lt;p&gt;Bangun tidur sore, Kamis (06/09) tak berapa lama kemudian listrik jang sedari siang tadi padam, kini mulai njala kembali. Alhamdulillah, listrik sudah njala. Demikian, berachir sudah masa penderitaan jang digilir oleh PLN sebagai pemasok energi dasar kehidupan manusia modern saat ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Langkah kaki berdjalan malas ke ruang tengah, tahu-tahu di medja dapur ada sekumpulan ikan Kembung AKA &lt;em&gt;Iwak Tiwu&lt;/em&gt; jang sudah digoreng bumbu Srepeh. Sungguh malam Djumat jang sangat beruntung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baiklah, demi mendjaga kesehatan, rasanja tidak perlu mendjalankan strategi &lt;a href=&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/Catenaccio&quot;&gt;pertahanan Grendel&lt;/a&gt; ala Italia atawa jang lebih kita kenal dengan istilah &lt;em&gt;Catenaccio&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Catenaccio&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; adalah sistem taktis dalam &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/aplikasi-streaming-bola-eropa-paling-lengkap.html&quot;&gt;permainan sepak bola&lt;/a&gt; jang menitikberatkan kekuatan pada pertahanan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/21/Italia82.JPG&quot; alt=&quot;Catenaccio Italia&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam bahasa Italia, &lt;em&gt;catenaccio&lt;/em&gt; berarti “Kuntji” sehingga dapat diartikan bahwa &lt;em&gt;catenaccio&lt;/em&gt; adalah strategi permainan dengan pertahanan jang terorganisir dan efektif agar lawan kesulitan menjerang atawa mentjetak gol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jach sudah kita tinggalkan sadja bahasan tentang taktik bermain sepak bola. lagipula tak baik menolak godaan ikan Kembung bumbu Srepeh. Djika dibiarkan begitu sadja nanti malah dimakan kutjing garong. bisa amsyong lah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atas dasar kondisi kestabilan pentjernaan, saja berharap kawan-kawan semua dalam keadaan sehat walafiat. sehingga bisa menikmati lezatnja masakan jang satu ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mari makan &lt;a href=&quot;/assets/images/tiwu-goreng-srepeh.jpg&quot;&gt;tiwu goreng&lt;/a&gt;. Jang sabar, Jach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="kuliner" />
      
        <category term="olahraga" />
      

      
        <summary type="html">Bangun tidur sore, Kamis (06/09) tak berapa lama kemudian listrik jang sedari siang tadi padam, kini mulai njala kembali. Alhamdulillah, listrik sudah njala. Demikian, berachir sudah masa penderitaan jang digilir oleh PLN sebagai pemasok energi dasar kehidupan manusia modern saat ini.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Cara Membuat Jumbreg Khas Paciran Lamongan</title>
      <link href="https://www.paciran.com/cara-membuat-jumbrek-khas-paciran-lamongan" rel="alternate" type="text/html" title="Cara Membuat Jumbreg Khas Paciran Lamongan" />
      <published>2017-03-04T01:11:00+00:00</published>
      <updated>2017-03-04T01:11:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/cara-membuat-jumbrek-khas-paciran-lamongan</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cara-membuat-jumbrek-khas-paciran-lamongan">&lt;p&gt;Wilayah pesisir pantai utara (pantura) kecamatan paciran memang menjadi wisata lamongan. Selain punya wisata, kecamatan paciran juga punya makanan khas yaitu “jumbreg”. Mungkin kita terdengar aneh waktu pertama kali mendengar kata-kta jumbreg tapi, percayalah makanan yang terbuat dari campuran tepung beras, santan, dan sirup gula (ed: dalam bahasa lokal: &lt;em&gt;Juroh&lt;/em&gt;) ini sangat enak. Nah, bacalah dibawah ini cara pembuatannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pertama, tepung beras diaduk dengan santan, proses pengadukan ini kurang lebih memakan waktu 25 menit. Pada waktu yang sama, sirup gula siwalan direbus dengan sedikit air didalam tungku kayu bakar. Proses paling lam dalam tahapan membuat jumbreg kira-kira memakan waktu satu jam hingga sirup mendidih. Sirup yang digunakan sirup gula merah siwalan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kedua, setelah mendidih sirup gula merah siwalan dituangkan pada adonan tepung beras dan santan yang yang sudah dicampur tadi. Lalu tambah sedikit tepung tapioca untuk menambah tekstur kenyal. Kemudian semua adonan diaduk hingga rata. Dan kalau musim nangka biasanya ditambah dengan irisan nangka. Adonan ini kemudian dituang kedalam daun lontar yang telah dibentuk menjadi kerucut menyerupai trompet yang panjangnya kira-kira 25cm&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketiga, Saat semua adonan sudah dimasukkan kemudian dikukus dalam sebuah kukusan kuno yang ditaruh di dandang. Kukusan dan dandang ini sama seperti yang digunakan untuk menanak nasi zaman dulu Kurang lebih butuh waktu 30 menit hingga jumbreg benar-benar matang. Dalam waktu 30 menit dandang harus dibuka tutupnya agar adonannya tidak menggelembung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Silahkan mencoba semogaa bermanfaat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;ctt: Jumbreg adalah penamaan lokal, di daerah lain juga ada makanan dengan bentuk serupa dengan nama &lt;strong&gt;Kue Celorot&lt;/strong&gt;, editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Infirohah</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="kuliner" />
      
        <category term="tutorial" />
      

      
        <summary type="html">Percayalah makanan yang terbuat dari campuran tepung beras, santan, dan sirup gula Juroh ini sangat enak.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Legen Paciran yang Kian Diburu Wisatawan</title>
      <link href="https://www.paciran.com/legen-paciran-yang-kian-diburu-wisatawan" rel="alternate" type="text/html" title="Legen Paciran yang Kian Diburu Wisatawan" />
      <published>2017-03-04T01:11:00+00:00</published>
      <updated>2017-03-04T01:11:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/legen-paciran-yang-kian-diburu-wisatawan</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/legen-paciran-yang-kian-diburu-wisatawan">&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Légen&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; adalah salah satu nama minuman tradisional yang yang diambil dari bagian pohon siwalan atau biasa disebut dengan istilah cematan oleh masyarakat Paciran. Diakui atau tidak seiring dengan pesatnya perkembangan pariwisata di kawasan Paciran turut meroketkan minuman tradisional ini menjadi salah satu icon kuliner dari desa Paciran Kecamatan Paciran Kabupaten Lamongan dan menjadi buruan utama wisatawan. Meskipun ternyata bukan hanya kawasan Paciran saja yang menjadi habitat tumbuh kembang dari tanaman pohon siwalan ini, karena hampir di sepanjang pantura sekitar wilayah Jawa Tengah dan Jawa Timur, Indonesia. Kita bisa menemukan banyak sekali pohon ini tumbuh, mengingat pohon yang masuk kategori palem-paleman ini memang sangatlah cocok di kawasan tropis seperti sepanjang jalan pantura ini&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kota-kota lain yang juga menjadi habitat pohon siwalan dan menghasilkan minuman Légen ini antara lain adalah : Kebumen, Wonosobo, Purworejo, Pati, Rembang, Tuban dan Gresik. Sayangnya pada kisaran tahun 1990-an di daerah Pati dan Rembang minuman ini sudah mulai sulit ditemukan, karena pohon siwalan di daerah ini banyak ditebang oleh penduduk setempat untuk dijual sebagai bahan bakar untuk membakar batu kapur dan juga sebagai salah satu alternatif pengganti kayu pada bangunan di daerah sana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kata Légen sendiri berasal dari kata dasar legi (bahasa Jawa) yang artinya manis. Karena pada dasarnya memang minuman ini akan berasa sangat manis dan segar bila diminum ketika baru disadap dari pohonnya langsung &lt;a href=&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/Legen&quot;&gt;1&lt;/a&gt;. Mungkin inilah yang menjadi dasar kata Légen yang diambil dari kata &lt;em&gt;leLégen&lt;/em&gt; atau pemanis
Légen dihasilkan dari penyadapan bunga pohon Siwalan atau yang biasa kita (masyarakat Paciran) sebut ‘cematan’ jenis perempuan yang bunganya berbentuk sulur. Sulur bunga ini dipotong sedikit demi sedikit untuk disadap getahnya yang ditampung pada sebuah tabung yang biasanya terbuat dari potongan batang bambu satu ruas yang dikenal dengan nama ‘Bhétek’. Lama penyadapan ini biasanya semalaman atau sekitar 12 jam. Pada sore hari Bhétek ini diletakkan sebagai penampung, maka pada pagi harinya sudah memuat penuh satu tabung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2.bp.blogspot.com/-Z0GAZ22s4QM/WLlwiM4kqAI/AAAAAAAABgE/jy4uU93LXRsUNzknYqm07EwyLD1EVu3gQCLcB/s800/20150713_081053.jpg&quot; alt=&quot;Cematan: Pohon Siwalan&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Satu pohon Siwalan rata-rata dapat menghasilkan sekitar enam liter Air Légen, tetapi itu pun tergantung cuaca, mengingat deras tidaknya yang dihasilkan dari penyadapan tersebut tidak selalu sama setiap waktunya. Apalagi jika musim penghujan, disamping produktifitas dari pohon akan menurun biasanya rasa dari Légen pun akan berkurang kesegarannya karena sedikit banyak akan tercampur air hujan. Pada saat pengambilan dan pemasangan béthek ke pohon biasanya, pada dasar béthek ditaburi sedikit air kapur Untuk mengurangi rasa asam yang dihasilkan oleh air Légen dari pohonnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam beberapa kali percobaan pencarian, penulis belum dapat menemukan jurnal ilmiah khusus yang secara spesifik membahas tentang kandungan yang ada pada Air Légen daerah Paciran, tetapi secara umum banyak artikel-artikel yang membahas tentang kandungan-kandungan yang ada di dalam Air Légen. Seperti yang penulis dapatkan dari &lt;a href=&quot;http://imedis.net/manfaat-air-legen-dari-pohon-lontar/&quot;&gt;imedis.net&lt;/a&gt; dikatakan bahwa Air Légen mengandung cairan isotonis yang sanggup menggantikan keluarnya cairan tubuh melalui keringat. Menurut para ahli gizi dan pangan, Air Légen yang manis itu ternyata mampu Memperbaiki Fungsi Ginjal, Mengatasi Gejala Impotensi dan Meningkatkan Produksi Sperma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tetapi sayangnya Air Légen ini hanya punya waktu yang cukup singkat dalam mempertahankan rasa manisnya, karena dalam hitungan beberapa jam saja Air Légen akan mengalami proses fermentasi akibat aktivitas mikroba tertentu jika dibiarkan begitu saja. Proses penyimpanan yang tepat seperti langsung menyimpannya dalam lemari pendingin minimal akan menghambat proses fermentasinya, tapi itu pun juga tidak akan lama. Setelah lebih dari 2 hari Air Légen akan mengandung alkohol dan menjadi sangat memabukkan yang kemudian dikenal dengan nama “tuak”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagi yang pernah menginjakkan kaki di kawasan Paciran pastilah pesona Légen adalah salah satu yang akan selalu membekas dan melambai untuk membuat anda kembali lagi. Sedangkan bagi yang belum pernah mungkin seteguk dua teguk Légen akan membawa kepada sensasi yang membuat anda tidak pernah akan berhenti menuang kembali ke gelas yang telah anda kosongkan. Apalagi Minuman inin yang menjadi pelepas dahaga setelah seharian berwisata ke Wisata Bahari Lamongan, Maharani Zoo &amp;amp; Goa, Pantai Lorena, dan beberapa destinasi wisata lain dikecamatan Paciran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atau kalau Anda sedang melintas dari arah Tuban ke Surabaya atau sebaliknya lewat jalur pantura, Anda bisa sekedar melepas lelah dan mencicipi minuman tradisional ini sambil bersantai di warung-warung gubuk sederhana sepanjang KM 74 dari arah Surabaya di kawasan desa paciran. Sambil menikmati segelas Légen lidah anda juga akan dimanjakan dengan jajanan khas paciran lainnya seperti jumbrek, Buah ental (siwalan), Rujak Khas Pantura Paciran dan jajanan-jajanan khas Paciran lainnya.&lt;/p&gt;

&lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://1.bp.blogspot.com/-KWJpOgFhuGA/WLtsalZJkXI/AAAAAAAABho/LWldKP7Z8a4kPeyLeJziwVeBkvMjOyk_wCPcB/s320/LegenCiran3.jpg&quot; /&gt;&amp;lt;/img&amp;gt;&lt;/noscript&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>It Mam</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="kuliner" />
      
        <category term="budaya" />
      

      
        <summary type="html">Légen adalah salah satu nama minuman tradisional yang yang diambil dari bagian pohon siwalan atau biasa disebut dengan istilah cematan oleh masyarakat Paciran. Diakui atau tidak seiring dengan pesatnya perkembangan pariwisata di kawasan Paciran turut meroketkan minuman tradisional ini menjadi salah satu icon kuliner dari desa Paciran Kecamatan Paciran Kabupaten Lamongan dan menjadi buruan utama wisatawan. Meskipun ternyata bukan hanya kawasan Paciran saja yang menjadi habitat tumbuh kembang dari tanaman pohon siwalan ini, karena hampir di sepanjang pantura sekitar wilayah Jawa Tengah dan Jawa Timur, Indonesia. Kita bisa menemukan banyak sekali pohon ini tumbuh, mengingat pohon yang masuk kategori palem-paleman ini memang sangatlah cocok di kawasan tropis seperti sepanjang jalan pantura ini</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
