<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/khas-paciran/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2018-10-21T10:01:20+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/khas-paciran/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Cara Membuat Jumbreg Khas Paciran Lamongan</title>
      <link href="https://www.paciran.com/cara-membuat-jumbrek-khas-paciran-lamongan" rel="alternate" type="text/html" title="Cara Membuat Jumbreg Khas Paciran Lamongan" />
      <published>2017-03-04T01:11:00+00:00</published>
      <updated>2017-03-04T01:11:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/cara-membuat-jumbrek-khas-paciran-lamongan</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cara-membuat-jumbrek-khas-paciran-lamongan">&lt;p&gt;Wilayah pesisir pantai utara (pantura) kecamatan paciran memang menjadi wisata lamongan. Selain punya wisata, kecamatan paciran juga punya makanan khas yaitu “jumbreg”. Mungkin kita terdengar aneh waktu pertama kali mendengar kata-kta jumbreg tapi, percayalah makanan yang terbuat dari campuran tepung beras, santan, dan sirup gula (ed: dalam bahasa lokal: &lt;em&gt;Juroh&lt;/em&gt;) ini sangat enak. Nah, bacalah dibawah ini cara pembuatannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pertama, tepung beras diaduk dengan santan, proses pengadukan ini kurang lebih memakan waktu 25 menit. Pada waktu yang sama, sirup gula siwalan direbus dengan sedikit air didalam tungku kayu bakar. Proses paling lam dalam tahapan membuat jumbreg kira-kira memakan waktu satu jam hingga sirup mendidih. Sirup yang digunakan sirup gula merah siwalan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kedua, setelah mendidih sirup gula merah siwalan dituangkan pada adonan tepung beras dan santan yang yang sudah dicampur tadi. Lalu tambah sedikit tepung tapioca untuk menambah tekstur kenyal. Kemudian semua adonan diaduk hingga rata. Dan kalau musim nangka biasanya ditambah dengan irisan nangka. Adonan ini kemudian dituang kedalam daun lontar yang telah dibentuk menjadi kerucut menyerupai trompet yang panjangnya kira-kira 25cm&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketiga, Saat semua adonan sudah dimasukkan kemudian dikukus dalam sebuah kukusan kuno yang ditaruh di dandang. Kukusan dan dandang ini sama seperti yang digunakan untuk menanak nasi zaman dulu Kurang lebih butuh waktu 30 menit hingga jumbreg benar-benar matang. Dalam waktu 30 menit dandang harus dibuka tutupnya agar adonannya tidak menggelembung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Silahkan mencoba semogaa bermanfaat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;ctt: Jumbreg adalah penamaan lokal, di daerah lain juga ada makanan dengan bentuk serupa dengan nama &lt;strong&gt;Kue Celorot&lt;/strong&gt;, editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Infirohah</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="kuliner" />
      
        <category term="khas paciran" />
      

      
        <summary type="html">Percayalah makanan yang terbuat dari campuran tepung beras, santan, dan sirup gula Juroh ini sangat enak.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Legen Paciran yang Kian Diburu Wisatawan</title>
      <link href="https://www.paciran.com/2017/03/legen-paciran-yang-kian-diburu-wisatawan" rel="alternate" type="text/html" title="Legen Paciran yang Kian Diburu Wisatawan" />
      <published>2017-03-04T01:11:00+00:00</published>
      <updated>2017-03-04T01:11:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/2017/03/legen-paciran-yang-kian-diburu-wisatawan</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/2017/03/legen-paciran-yang-kian-diburu-wisatawan">&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Légen&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; adalah salah satu nama minuman tradisional yang yang diambil dari bagian pohon siwalan atau biasa disebut dengan istilah cematan oleh masyarakat Paciran. Diakui atau tidak seiring dengan pesatnya perkembangan pariwisata di kawasan Paciran turut meroketkan minuman tradisional ini menjadi salah satu icon kuliner dari desa Paciran Kecamatan Paciran Kabupaten Lamongan dan menjadi buruan utama wisatawan. Meskipun ternyata bukan hanya kawasan Paciran saja yang menjadi habitat tumbuh kembang dari tanaman pohon siwalan ini, karena hampir di sepanjang pantura sekitar wilayah Jawa Tengah dan Jawa Timur, Indonesia. Kita bisa menemukan banyak sekali pohon ini tumbuh, mengingat pohon yang masuk kategori palem-paleman ini memang sangatlah cocok di kawasan tropis seperti sepanjang jalan pantura ini&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kota-kota lain yang juga menjadi habitat pohon siwalan dan menghasilkan minuman Légen ini antara lain adalah : Kebumen, Wonosobo, Purworejo, Pati, Rembang, Tuban dan Gresik. Sayangnya pada kisaran tahun 1990-an di daerah Pati dan Rembang minuman ini sudah mulai sulit ditemukan, karena pohon siwalan di daerah ini banyak ditebang oleh penduduk setempat untuk dijual sebagai bahan bakar untuk membakar batu kapur dan juga sebagai salah satu alternatif pengganti kayu pada bangunan di daerah sana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kata Légen sendiri berasal dari kata dasar legi (bahasa Jawa) yang artinya manis. Karena pada dasarnya memang minuman ini akan berasa sangat manis dan segar bila diminum ketika baru disadap dari pohonnya langsung &lt;a href=&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/Legen&quot;&gt;1&lt;/a&gt;. Mungkin inilah yang menjadi dasar kata Légen yang diambil dari kata &lt;em&gt;leLégen&lt;/em&gt; atau pemanis
Légen dihasilkan dari penyadapan bunga pohon Siwalan atau yang biasa kita (masyarakat Paciran) sebut ‘cematan’ jenis perempuan yang bunganya berbentuk sulur. Sulur bunga ini dipotong sedikit demi sedikit untuk disadap getahnya yang ditampung pada sebuah tabung yang biasanya terbuat dari potongan batang bambu satu ruas yang dikenal dengan nama ‘Bhétek’. Lama penyadapan ini biasanya semalaman atau sekitar 12 jam. Pada sore hari Bhétek ini diletakkan sebagai penampung, maka pada pagi harinya sudah memuat penuh satu tabung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2.bp.blogspot.com/-Z0GAZ22s4QM/WLlwiM4kqAI/AAAAAAAABgE/jy4uU93LXRsUNzknYqm07EwyLD1EVu3gQCLcB/s800/20150713_081053.jpg&quot; alt=&quot;Cematan: Pohon Siwalan&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Satu pohon Siwalan rata-rata dapat menghasilkan sekitar enam liter Air Légen, tetapi itu pun tergantung cuaca, mengingat deras tidaknya yang dihasilkan dari penyadapan tersebut tidak selalu sama setiap waktunya. Apalagi jika musim penghujan, disamping produktifitas dari pohon akan menurun biasanya rasa dari Légen pun akan berkurang kesegarannya karena sedikit banyak akan tercampur air hujan. Pada saat pengambilan dan pemasangan béthek ke pohon biasanya, pada dasar béthek ditaburi sedikit air kapur Untuk mengurangi rasa asam yang dihasilkan oleh air Légen dari pohonnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam beberapa kali percobaan pencarian, penulis belum dapat menemukan jurnal ilmiah khusus yang secara spesifik membahas tentang kandungan yang ada pada Air Légen daerah Paciran, tetapi secara umum banyak artikel-artikel yang membahas tentang kandungan-kandungan yang ada di dalam Air Légen. Seperti yang penulis dapatkan dari &lt;a href=&quot;http://imedis.net/manfaat-air-legen-dari-pohon-lontar/&quot;&gt;imedis.net&lt;/a&gt; dikatakan bahwa Air Légen mengandung cairan isotonis yang sanggup menggantikan keluarnya cairan tubuh melalui keringat. Menurut para ahli gizi dan pangan, Air Légen yang manis itu ternyata mampu Memperbaiki Fungsi Ginjal, Mengatasi Gejala Impotensi dan Meningkatkan Produksi Sperma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tetapi sayangnya Air Légen ini hanya punya waktu yang cukup singkat dalam mempertahankan rasa manisnya, karena dalam hitungan beberapa jam saja Air Légen akan mengalami proses fermentasi akibat aktivitas mikroba tertentu jika dibiarkan begitu saja. Proses penyimpanan yang tepat seperti langsung menyimpannya dalam lemari pendingin minimal akan menghambat proses fermentasinya, tapi itu pun juga tidak akan lama. Setelah lebih dari 2 hari Air Légen akan mengandung alkohol dan menjadi sangat memabukkan yang kemudian dikenal dengan nama “tuak”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagi yang pernah menginjakkan kaki di kawasan Paciran pastilah pesona Légen adalah salah satu yang akan selalu membekas dan melambai untuk membuat anda kembali lagi. Sedangkan bagi yang belum pernah mungkin seteguk dua teguk Légen akan membawa kepada sensasi yang membuat anda tidak pernah akan berhenti menuang kembali ke gelas yang telah anda kosongkan. Apalagi Minuman inin yang menjadi pelepas dahaga setelah seharian berwisata ke Wisata Bahari Lamongan, Maharani Zoo &amp;amp; Goa, Pantai Lorena, dan beberapa destinasi wisata lain dikecamatan Paciran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atau kalau Anda sedang melintas dari arah Tuban ke Surabaya atau sebaliknya lewat jalur pantura, Anda bisa sekedar melepas lelah dan mencicipi minuman tradisional ini sambil bersantai di warung-warung gubuk sederhana sepanjang KM 74 dari arah Surabaya di kawasan desa paciran. Sambil menikmati segelas Légen lidah anda juga akan dimanjakan dengan jajanan khas paciran lainnya seperti jumbrek, Buah ental (siwalan), Rujak Khas Pantura Paciran dan jajanan-jajanan khas Paciran lainnya.&lt;/p&gt;

&lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://1.bp.blogspot.com/-KWJpOgFhuGA/WLtsalZJkXI/AAAAAAAABho/LWldKP7Z8a4kPeyLeJziwVeBkvMjOyk_wCPcB/s320/LegenCiran3.jpg&quot; /&gt;&amp;lt;/img&amp;gt;&lt;/noscript&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>It Mam</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="kuliner" />
      
        <category term="khas paciran" />
      

      
        <summary type="html">Kata Légen sendiri berasal dari kata dasar legi (bahasa Jawa) yang artinya manis. Karena pada dasarnya memang minuman ini akan berasa sangat manis dan segar bila diminum ketika baru disadap dari pohonnya langsung</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
