<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/author/beny/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2019-07-12T14:47:31+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/author/beny/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Memaknai Bhineka Tunggal Ika dalam Keberagaman Beragama</title>
      <link href="https://www.paciran.com/bhineka-tunggal-ika-dalam-keberagaman-beragama" rel="alternate" type="text/html" title="Memaknai Bhineka Tunggal Ika dalam Keberagaman Beragama" />
      <published>2018-12-14T10:00:50+00:00</published>
      <updated>2018-12-14T10:00:50+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/bhineka-tunggal-ika-dalam-keberagaman-beragama</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/bhineka-tunggal-ika-dalam-keberagaman-beragama">&lt;p&gt;Seharian setelah ikut lomba antar kelas di MTS Mazra’atul Ulum dan menuhi janji pada sang istri ku_leyeh_kan punggung dalam bilik di futsal menunggu &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh&quot;&gt;anak-anak muda&lt;/a&gt; yang sedang bermain. Kubuka dan baca sebuah postingan tentang pengajar Al Quran di Mesir yang beragama &lt;a href=&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/Gereja_Ortodoks_Koptik_Aleksandria&quot;&gt;Kristen Koptik&lt;/a&gt; bagi masyarakat disekitarnya yang Muslim selama kurang lebih 50 tahun. Seketika itu juga teringat kembali pada sahabat sekosan yang juga beragama Kristen dari Ambon dan Jombang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tahun itu, 1995, ketika pertama kali meninggalkan rumah dalam waktu yang cukup lama untuk kuliah di Malang setelah lulus dari Aliyah. &lt;em&gt;Pak’e&lt;/em&gt; berpesan bahwa kuliah di Malang saja karena ada bibi yang tinggal disana dan harus lulus dalam 4 tahun.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bhineka-tunggal-ika&quot;&gt;Bhineka Tunggal Ika&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Kuliah di Malang itu dulu menimbulkan sedikit kekhawatiran dalam hati tentang keberagaman agama yang ada di kota Malang. Yang tentu berbeda jauh dengan Paciran yang penganut agamanya homogen. Dan pernah juga mendengar kabar bahwa ada kakak kelas yang kuliah di Malang yang katanya tidak selesai karena diganggu pada saat beribadah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Empat tahun hidup di Malang, ketika itu tinggal di Jalan Tlogo Indah no. 66 berbarengan dengan banyak mahasiswa lain dari beberapa Universitas dan Institut. Salah satunya &lt;strong&gt;Institut Teknologi Palapa&lt;/strong&gt; dengan mayoritas mahasiswa berasal dari Indonesia timur yang beragama Kristen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diantara teman se-kos, ada dua orang teman yang beragama kristen. Satu asal Jombang dan satu lagi berasal dari Ambon. Sejauh ingatan saya, mereka berdua masuk dalam golongam “baik hati dan tidak sombong” karena tidak pernah ada kejadian mereka mengganggu ibadah dan keimanan orang lain, yang kalau boleh dibilang sebenarnya tingkat keimanan terhadap agamanya masih kalah dengan dinginnya Malang di pagi hari.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sholat-dengan-patung-jesus&quot;&gt;Sholat dengan Patung Jesus&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ada kejadian yang sampai sekarang  masih teringat yakni ketika &lt;em&gt;Pak’e&lt;/em&gt; sambang anaknya (saya) ke Malang dan menginap di kosan. Ketika itu temanku yang Ambon menawari Pak’e untuk tidur di kamarnya karena jika tidur di kamarku tidak ada cukup tempat. Akhirnya kita pun tidur di kamar kawanku yang Ambon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada pikiran yang &lt;em&gt;ganjel&lt;/em&gt; dihati tapi tak kusampaikan kepada Pak’e bahwa keadaan kamarnya adalah “luar biasa” karena diatas kasur ada patung Jesus yang disertai rosario. Belum lagi ditambah botol-botol minuman keras sebagai hiasannya. Tapi ternyata Pak’e tidak mempermasalahkan hal itu dan masih sempat juga salat Isya’ dan Subuh di dalam kamar yang saat Sholat itu seolah sedang menyembah patung Jesus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kini, setelah sekian tahun berlalu dan kenangan ini muncul kembali. Sayang kabar kedua teman Kristenku itu sekarang tidak kuketahui lagi. Sekedar doa buat mereka semoga mereka bahagia selalu.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Postingan ini pertama kali ditulis dalam postingan akun Facebook pribadi penulis dengan judul: &lt;strong&gt;Catatan Penunggu Futsal&lt;/strong&gt; dan sudah disunting seperlunya tanpa mengubah inti tulisan.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kepala Suku</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="sosial" />
      

      
        <summary type="html">Seharian setelah ikut lomba antar kelas di MTS Mazra’atul Ulum dan menuhi janji pada sang istri ku_leyeh_kan punggung dalam bilik di futsal menunggu anak-anak muda yang sedang bermain. Kubuka dan baca sebuah postingan tentang pengajar Al Quran di Mesir yang beragama Kristen Koptik bagi masyarakat disekitarnya yang Muslim selama kurang lebih 50 tahun. Seketika itu juga teringat kembali pada sahabat sekosan yang juga beragama Kristen dari Ambon dan Jombang.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
