<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/pubg/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2020-06-21T20:06:47+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/pubg/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Main PUBG Mobile Mode Malam? Begini Ternyata</title>
      <link href="https://www.paciran.com/cara-bermain-mode-malam-di-pubg-mobile" rel="alternate" type="text/html" title="Main PUBG Mobile Mode Malam? Begini Ternyata" />
      <published>2018-10-29T21:18:20+00:00</published>
      <updated>2018-10-29T21:18:20+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/cara-bermain-mode-malam-di-pubg-mobile</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cara-bermain-mode-malam-di-pubg-mobile">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://asset.kompas.com/crop/30x50:705x449/640x340/data/photo/2018/06/20/3520580516.jpg&quot; alt=&quot;PUBG Mobile&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Game Player Unknown’s Battlegrounds (PUBG) Mobile menggulirkan beberapa pembaruan dalam menyambut event &lt;strong&gt;Hallowen&lt;/strong&gt; yang jatuh pada 31 Oktober. Salah satunya adalah mode malam (Night Mode) yang sudah dapat dinikmati para pemain sejak beberapa hari yang lalu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam mode malam ini, para pemain akan disuguhkan arena pertandingan dalam kondisi malam hari yang gelap dan mencekam. Biasanya para pemain hanya dapat bertanding di area dengan kondisi siang hari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam Night Mode, para pemain akan kesulitan untuk melihat kondisi arena dengan jelas. Kendati demikian para pemain bisa mendapatkan teropong night vision ketika bermain dalam mode ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://asset.kompas.com/crop/0x0:1000x667/750x420/data/photo/2018/10/30/1374846775.jpg&quot; alt=&quot;Night Mode&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cara untuk memainkan mode malam ini cukup mudah. Pertama-tama, pengguna harus melakukan pembaruan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/lokasi-rahasia-looting-item-langka-pubg-mobile&quot;&gt;PUBG Mobile&lt;/a&gt; ke versi &lt;strong&gt;0.9.0&lt;/strong&gt;. Pembaruan dapat dilakukan lewat Google PlayStore maupun dari halaman muka game &lt;em&gt;PUBG Mobile&lt;/em&gt; ketika game pertama kali dibuka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika sudah selesai, pemain pun harus mengunduh ulang peta-peta yang tersedia pada game tersebut mulai dari &lt;em&gt;Erangel&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Miramar&lt;/em&gt;, hingga &lt;em&gt;Sanhok&lt;/em&gt;. Setelah itu pemain pun bisa langsung dapat memainkan mode malam ini, tetapi ada beberapa hal yang perlu diingat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7369031133&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pertama&lt;/strong&gt;, mode malam ini hanya dapat dinikmati pada peta &lt;em&gt;Erangel&lt;/em&gt; dengan mode &lt;em&gt;Classic&lt;/em&gt;. Mode malam akan dapat hadir baik dalam permainan solo, duo, maupun tim. &lt;strong&gt;Kedua&lt;/strong&gt;, mode malam ini hanya akan dapat dimainkan secara random. Tidak setiap kali bermain selalu masuk night mode.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Artinya, pemain tidak dapat memilih untuk bermain dalam mode malam sendiri. Keadaan lingkungan game, apakah siang atau malam, akan ditentukan secara acak untuk tiap ronde. Biasanya night mode akan berlangsung ketika masuk ke pertengahan batas waktu permainan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://asset.kompas.com/crop/0x0:1000x667/750x420/data/photo/2018/10/30/3997243189.jpg&quot; alt=&quot;Night Vision Google&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika mencobanya, kita baru bisa mencicipi mode malam setelah 5 kali percobaan pada peta yang sama. Frekuensi bertemu dengan mode malam lebih sering jika bermain secara tim dengan teman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kendati mode ini muncul secara acak, pemain bisa memprediksi kapan mode malam itu akan terjadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanda-tanda akan munculnya mode malam adalah ketika langit dalam permainan mulai berubah warna menjadi warna jingga dan kondisi area menjadi lebih gelap.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;9478876028&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada beberapa kelebihan dari mode malam ini, yakni pemain memiliki lebih banyak lokasi untuk bersembunyi dan permainan menjadi lebih seru. Namun perlu waktu untuk membiasakan mata agar lebih jeli melihat musuh dalam mode malam ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sedikit tips untuk pemain yang tidak mendapat &lt;em&gt;night google&lt;/em&gt;, sebaiknya mencari tempat yang aman untuk bwrsembunyi dan mengintai sampai night mode berakhir.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mokidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="pubg" />
      
        <category term="internet" />
      
        <category term="game" />
      

      
        <summary type="html"></summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">5 Lokasi Looting Rahasia di PUBG Mobile</title>
      <link href="https://www.paciran.com/lokasi-rahasia-looting-item-langka-pubg-mobile" rel="alternate" type="text/html" title="5 Lokasi Looting Rahasia di PUBG Mobile" />
      <published>2018-10-25T13:40:30+00:00</published>
      <updated>2018-10-25T13:40:30+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/lokasi-rahasia-looting-item-langka-pubg-mobile</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/lokasi-rahasia-looting-item-langka-pubg-mobile">&lt;p&gt;Saat memainkan game, kemenangan adalah tujuan utama. Kalau kamu juga pemain PUBG Mobile seperti Mukidi, pasti juga demikian, strategi, trik dan teknik dikerahkan untuk mendapatkan kalimat “Winner Chicken Dinner” di akhir permainan. Yang paling utama dari sekian banyak cara tersebut adalah menemukan tempat looting yang memiliki item bagus dan lengkap.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sayangnya, karena peta permainan dalam PUBG Mobile yang luasnya kebangetan, pemain sering salah memilih tempat untuk melakukan looting. Jika di awal permainan tidak segera mendapatkan senjata yang mumpuni, label &lt;em&gt;Too Soon&lt;/em&gt; hampir pasti jadi koleksi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah, berbekal pengalaman tidak enak tersebut, Mukidi punya misi YouTube-an senalamam suntuk. Dan akhirnya menemukan 5 Lokasi Looting Rahasia di PUBG Mobile. Penasaran bukan? &lt;em&gt;Monggo&lt;/em&gt; langsung simak lokasi rahasia berikut:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-mylta&quot;&gt;1. Mylta&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/560/270/userfiles/2018/08/23/Mylta-f6bde.jpeg&quot; alt=&quot;Mylta Map&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lokasi &lt;em&gt;looting&lt;/em&gt; rahasia di &lt;strong&gt;PUBG Mobile&lt;/strong&gt; pertama adalah dari map seluruh umat, yaitu &lt;strong&gt;Erangel&lt;/strong&gt;. Tepatnya berada di arah timur dekat daerah &lt;strong&gt;Mylta Power&lt;/strong&gt;, terdapat sebuah bangunan semacam gudang yang memiliki beberapa lantai. Di dalamnya kamu akan menemukan semua yang kamu butuhkan, mulai dari &lt;em&gt;armor&lt;/em&gt;, tas, dan peralatan medis. Kemudian senjata dan aksesorinya juga lengkap, mulai dari pistol, &lt;em&gt;riffle&lt;/em&gt;, SMG, &lt;em&gt;sniper&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;scope&lt;/em&gt;, dan &lt;em&gt;supressor&lt;/em&gt;, hanya dalam satu bangunan. Di sini juga terdapat tempat bersembunyi di antara bagian pipa yang menempel dengan bagian luar bangunan, yang tidak mungkin akan disangka oleh musuh.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;//www.youtube-nocookie.com/embed/KI0vqPX6Epk?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-erangel-hidden-place&quot;&gt;2. Erangel Hidden Place&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/500/241/userfiles/2018/08/23/erangel-hidden-place-83bd0.jpeg&quot; alt=&quot;hidden palace&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau yang satu ini lokasinya benar-benar susah dideteksi, karena tempat ini sering kali berpindah-pindah tempat dan tidak ada penanda khusus dalam mini map. &lt;strong&gt;Erangel Hidden Place&lt;/strong&gt; sepertinya dirancang secara khusus oleh &lt;strong&gt;PUBG Mobile&lt;/strong&gt; dengan mengacak letak kemunculannya. Namun biasanya tempat ini paling sering muncul di kaki belakang huruf &lt;strong&gt;“m”&lt;/strong&gt; pada tulisan daerah &lt;strong&gt;Farm&lt;/strong&gt; atau di bukit di sebelah kiri tulisan daerah &lt;strong&gt;School&lt;/strong&gt;, tapi tidak menutup kemungkinan akan muncul juga di tempat lain. Tentu saja, karena tempat ini spesial, barang jarahan yang tersedia hampir semuanya adalah item spesial dan bahkan jumlahnya sangat banyak. Dengan banyaknya item terkuat, jelas sangat menguntungkan apalagi saat kalian bermain tim karena langsung berada pada kekuatan maksimal.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;//www.youtube-nocookie.com/embed/uVcoYK3QcAk?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-radio-gatka&quot;&gt;3. Radio Gatka&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/560/270/userfiles/2018/08/23/radio-gatka-2e6f0.jpeg&quot; alt=&quot;Radio Gatka&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masih dari &lt;em&gt;map&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;Erangel&lt;/strong&gt;, kali ini letaknya berada di barat, daerah &lt;strong&gt;Gatka&lt;/strong&gt;. Gedung &lt;strong&gt;Radio Gatka&lt;/strong&gt; adalah sebuah bangunan pemancar radio. Jika kamu dekat dengan lokasi gedung ini saat terjun awal, pastikan &lt;strong&gt;mendarat tepatcl di atapnya&lt;/strong&gt;, sebab atapnya tidak dapat dicapai dengan tangga. Pada bagian atap kamu dapat menemukan senjata langka, seperti &lt;strong&gt;SLR&lt;/strong&gt; ataupun &lt;strong&gt;Kar89K&lt;/strong&gt;, berikut &lt;em&gt;scope&lt;/em&gt; dengan jangkauan zoom yang jauh. Di dalam gedungnya juga terdapat banyak sekali barang jarahan yang tergolong lengkap, mulai dari &lt;em&gt;armor&lt;/em&gt;, peralatan medis, aksesori senjata, dan bahkan pakaian. Dan karena tempatnya yang berada di dataran tinggi, dari sini kamu bisa dengan santai mengawasi musuh yang datang mendekat.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;//www.youtube-nocookie.com/embed/9YY_vCDZZMo?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;4-miramar-secret-tunnel&quot;&gt;4. Miramar Secret Tunnel&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/500/241/userfiles/2018/08/23/Miramar-secret-tunnel-69bea.jpeg&quot; alt=&quot;Miramar Tunnel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kita beralih ke &lt;strong&gt;Miramar&lt;/strong&gt;, tepatnya berada di selatan &lt;strong&gt;Los Leones&lt;/strong&gt; yang tersembunyi di antara tebing-tebing. Tempat ini merupakan terowongan panjang di bawah tebing yang di dalamnya banyak sekali barang jarahan, yang pasti akan memuaskan hasrat &lt;em&gt;looting&lt;/em&gt; kamu. Bisa dibilang tempat ini adalah lokasi dengan barang jarahan paling lengkap di peta &lt;strong&gt;Miramar&lt;/strong&gt;. berbagai macam senjata mulai dari pistol hingga &lt;em&gt;sniper&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;armor&lt;/em&gt; dengan beragam level, tas, &lt;em&gt;scope&lt;/em&gt;, aksesoris senjata, dan peralatan medis. Jika jaraknya dekat, &lt;strong&gt;Miramar Secret Tunnel&lt;/strong&gt; bisa menjadi tempat pilihan &lt;em&gt;loot&lt;/em&gt; pertama saat awal terjun dari pesawat.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;//www.youtube-nocookie.com/embed/9ttShQGEaEc?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;5-spy-station&quot;&gt;5. Spy Station&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://assets.jalantikus.com/assets/cache/560/270/userfiles/2018/08/23/spy-station-082bd.jpeg&quot; alt=&quot;Spy Station&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tempat rahasia lainnya di Miramar adalah &lt;strong&gt;Spy Station&lt;/strong&gt;. Sayangnya tempat ini jarang berada pada area safe zone karena tempatnya yang sangat jauh, berada pada di pojok utara &lt;strong&gt;El Pozo&lt;/strong&gt;. Bahkan medan tebing dengan beragam ukuran membuatnya semakin sulit dijangkau. Namun, pastinya semua hal itu akan terbayar saat kamu berhasil menemukan &lt;strong&gt;Spy Station&lt;/strong&gt;, di mana item yang terdapat di sana didominasi oleh item kuat dan langka, seperti &lt;strong&gt;Scope x8&lt;/strong&gt;, snapan runduk &lt;strong&gt;Kar89k&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Supressor Sniper&lt;/strong&gt; atau &lt;strong&gt;AR&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;First Aid Kit&lt;/strong&gt;, dan berbagai aksesori dengan level tinggi. Namun, perlu diingat jika letak safe zone terlalu jauh dari tempat ini, lebih baik urungkan niatmu bro…&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;//www.youtube-nocookie.com/embed/G7oR9en6DDQ?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;looting-bukan-segalanya&quot;&gt;Looting Bukan Segalanya&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tentu dalam bermain &lt;a href=&quot;/tag/pubg/&quot;&gt;PUBG Mobile&lt;/a&gt; bukan hanya &lt;em&gt;looting&lt;/em&gt; yang menentukan kemenangan, tetapi &lt;em&gt;skill&lt;/em&gt; dan strategi yang tepat yang jadi kunci kemenangan. Semoga, &lt;strong&gt;5 Lokasi Looting Rahasia di PUBG Mobile&lt;/strong&gt; di atas bisa membantu kamu mendapat &lt;em&gt;chicken dinner&lt;/em&gt; setelah mendapatkan item-item langka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayo dicoba bareng-bareng…&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mokidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="game" />
      
        <category term="pubg" />
      

      
        <summary type="html">Saat memainkan game, kemenangan adalah tujuan utama. Kalau kamu juga pemain PUBG Mobile seperti Mukidi, pasti juga demikian, strategi, trik dan teknik dikerahkan untuk mendapatkan kalimat “Winner Chicken Dinner” di akhir permainan. Yang paling utama dari sekian banyak cara tersebut adalah menemukan tempat looting yang memiliki item bagus dan lengkap.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
