<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/fiksi/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2018-10-21T10:01:20+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/fiksi/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Cerpen 2014: Di bawah Pohon Meranti</title>
      <link href="https://www.paciran.com/di-bawah-pohon-meranti" rel="alternate" type="text/html" title="Cerpen 2014: Di bawah Pohon Meranti" />
      <published>2018-10-20T09:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-10-20T09:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/di-bawah-pohon-meranti</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/di-bawah-pohon-meranti">&lt;p&gt;Pada zaman dahulu kala. Nun jauh di sana di dalam rimbunnya sebuah hutan belantara. Hiduplah bermacam-macam hewan. Dari sekian macam banyak hewan, hiduplah seekor burung Dara, yang dalam kesehariannya sangat suka menyendiri. Nama burung dara itu, “Sapari” si Sapari ini suka terbang mengarungi hutan belantara sendirian.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika asek terbang mengarungi hutan, sampailah dia di sebuah bandar/kota kerajaan Singa. Sapari hinggap di dahan pohon jati, sorot matanya mengamati hiruk-pikuk pola kehidupan kawanan singa, tingkah laku kawanan singa sangat congkak, sombong dan angkuh. kawanan singa itu suka memakan apapun yang mereka mau, memakan apapun sekehendak hati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam relung benak pikiran Sapari berkata. “Bila semua hewan di hutan ini habis dimakan singa. Apakah mungkin mereka akan makan sesamanya. seperti manusia.” Cuitan batin Sapari, gundah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanpa disadari oleh dirinya sendiri, lamunannya buyar, hilang tak berbekas. Seekor singa muda menghampiri Sapari yang bertengger di atas dahan pohon jati. Singa muda itu mengaum, menggertak, menghardik, hendak menakuti dan memperingatkan Sapari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Singa muda itu berkata pada Sapari. “Kenapa kau tak takut pada aumanku.” Gerutu singa muda itu kesal. Sapari hanya diam saja, berlagak seakan-akan tuli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Singa muda itu meradang, tak terima jiwa satrianya dilecehkan mentah-mentah oleh seekor burung dara. “Akan ku terkam kau burung sombong!” Ancam singa muda itu serius. Sapari pun masih diam saja, tak bergeming.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Melihat kawan mudanya tidak mendapat penghormatan yang selayaknya satria yang harus dihormati oleh kaum yang lebih lemah (baca: kawulo alit). seekor singa yang lebih gagah besar, menghampiri Sapari dan singa tersebut langsung murka. “Mau main-main kau di sini. cari mati kau, burung tak tahu diri.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapari hanya memandang singa itu dengan lagak tersenyum sinis. Entah bagaimana caranya, cerita kawanan singa yang merasa kecut pasih itu sampai ke kedaton kerajaan. Hingga isu itu sampai ke telinga raja singa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merasa tidak nyaman dan terhina dengan desas-desus yang berkembang, raja singa berniat mendatangi dan menghampiri Sapari, si burung dara yang membikin lemah mental rakyatnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagaimana layaknya seekor raja yang bijak dan mampu mengayomi kawanan singa yang terkenal buas. Sang raja hutan sowan ke pohon jati tempat burung dara itu bertengger, dengan bijaksana sang raja singa itu berkata kepada Sapari.  “Ada perkara apa sampai kau di sini? ini wilayah hutan singa. Apakah kamu tak tahu! Setiap yang datang ke sini harus memberi pajak barang berharganya. Bila kau tak bisa memberikan barang berharga mu, dengan senang hati! kami akan memangsamu, wahai burung dara yang nekad.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapari maklum, kepalanya menunduk takdim tanda memberi hormat. Dengan lemah lembut dan hati-hati, dia berkata pada raja singa. “Sahaya lebih dari tahu segala resikonya paduka raja, mohon beribu ampun paduka raja. Hamba merasa khawatir dengan apa yang sudah dilakukan kawanan singa terhadap kelangsungan hidup di hutan ini.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mata raja singa melotot, wibawanya tercoreng oleh tingkah laku burung dara yang lihai. Dengan mimik wajah serius, raja singa menimpali. “Aku singa, sang raja hutan di rimba belantara ini. Aku tak punya rasa khawatir, rasa khawatir itu hanya ada pada mangsa-mangsa ku, seperti kau burung sok tahu dan sombong.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapari mengepakkan satu sayapnya ke dada–dengan pelan kepalanya menunduk lebih rendah, memberi hormat pada sang raja hutan. “Mohon beribu ampun paduka raja, bila hamba telah lancang bicara. Benar, tiada yang salah, apa yang sudah paduka raja katakan itu, hanya pada kamilah yang lebih lemah untuk selalu cemas dan khawatir. Barangkali paduka raja belum tahu. Apakah paduka tak lihat di seberang hutan ini ada puluhan manusia. Hanya puluhan paduka, tak sampai seratus, belumlah sampai jutaan jumlahnya, itu akan lebih mengkhawatir lagi, gawat. Bila paduka raja tak bersahabat dengan semua hewan di hutan ini. Maka akan semakin cepat hutan ini akan dikuasai oleh manusia.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![lion king disney]{https://dettoldisney.files.wordpress.com/2013/07/the-lion-king-original.jpg?w=700&amp;amp;h=450)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Raja singa tertawa, gigi-gigi taringnya terlihat. “Ha-ha-ha, Ha-ha-ha. Wahai rakyatku sekalian, kalian sudah dengar apa yang dikatakan oleh burung tak elok ini.” Dan kawanan singa itu ikut tertawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hai…! Kau burung kerdil! Jutaan tahun nenek-moyang kami telah berkuasa di rimba belantara ini, dan perlu kau tahu, manusia-manusia itu biasanya kami terkam juga kalau mereka masuk ke hutan, untuk apa mesti khawatir. Kau burung pandai bicara. Mau menipu raja singa. Ha-ha-ha…. Tak bisa.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanpa aba-aba. Sapari mengepak-ngepakkan sayapnya dengan tergesah-gesah, terbang dan melayang ke arah utara. Tanpa pamit atau membalas ucapan sang raja singa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Akhirnya kau takut juga, dasar burung sombong. Pergi tanpa unggah-ungguh lebih dulu. Celakalah kau beserta anak cucumu.” Umpat dan kutuk raja singa ke burung dara yang telah pergi jauh dari pandangan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daun-daun di setiap dahan dan ranting pohon tak bergerak, sunyi, senyap, diam dalam cekam. Gebyar desing peluru melesat, suara bedil menggelegar di pinggiran hutan. Jerit suara mesiu berlomba-lomba, desak-mendesak ke dalam rimba belantara, gelegar suara pedil merangsek menerobos tembok semak belukar, menyergap masuk ke dalam hutan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tubuh raja singa terdiam, gerak kaki-kakinya terpaku, seakan ada beban maha berat yang menimpa seluruh badannya. Dan rakyatnya lebih-lebih linglung, kawanan singa bingung, tak tahu meski harus berbuat apa. Dalam hati mereka bertanya-tanya. “Suara apa itu..?” Guman dalam batin setiap singa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Derap langkah kuda berderu, membelah rimba hutan belantara. Mengangkangi keperkasaan dan keagungan kerajaan singa. Tak lama kemudian kawanan singa melihat puluhan manusia berkuda lengkap dengan senjata senapan di tangan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Satu–dua–tiga singa apes terkena peluru, terkapar! meregang nyawa. Raja singa dan rakyatnya takut bukan buatan, kawanan singa lari tunggang langgang, berhamburan ke segala penjuru arah. Lari sekencang-kencangnya, dengan sekuat tenaga berusaha menghindari peluru hasil tembakan manusia yang begitu semangat memburu mereka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Raja singa mampu menghindar dari kejaran, masuk ke dalam hutan yang jarang dilewati oleh kawanan singa. Langkahnya terseok-seok. Kaki sebelah kiri raja singa tidak beruntung, sebutir peluru bersarang di dalam dagingnya. Berjalan lambat terhuyung-huyung, batinnya mengumpat dan memaki-maki. Dalam hatinya masih ingin sekali berontak, jiwa kesatrianya luntur terkoyak-koyak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam keadaan lemah tak berdaya, raja singa berhenti melangkahkan kaki, terdiam di bawah pohon meranti, jiwa rajanya meluapkan amarah, tekadnya terbakar dan masih ingin menyerang balik kawanan manusia, mengembalikan kuasa dan wibawanya seperti masa jayanya beberapa menit yang lalu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi kini tubuhnya luruh, kekuatannya hilang, aumannya tak lagi menciutkan nyali setiap hewan di hutan, apalagi manusia. Dalam  keadaan pasrah yang terpaksa, sekelebat matanya melihat sesosok bocah kecil di atas kuda, lengkap dengan senapan di tangan kanannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Gawat.” Kata batinnya senyap. dalam sunyi, tak ingin suara batinnya sampai terdengar oleh manusia, jiwanya terancam. Hanya berjarak selemparan batu, bocah kecil itu kini tampak nyata di depan mata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Senapan berburu bocah kecil itu mengarah tepat kepadanya. Tubuhnya mencoba bangkit namun otot kaki-kakinya tak berdaya tak lagi mampu menopang berat badanya. Dia menghindari sorot mata bocah kecil itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mencoba bertahan hidup dengan berbagai cara. Raja singa mengaum sejadi-jadinya, meski kekuatannya berkurang dan tak lagi bisa menyerang musuh secara tiba-tiba. Di atas kuda sorot mata bocah kecil itu terpaku, moncong senapan berburunya goyah, tangannya gemetar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merasa mendapatkan angin keberuntungan, sang raja singa kembali menggertak bocah kecil itu dengan auman. “Hauum.” dan sedetik kemudian, suara senapan laras panjang meredupkan auman raja singa. “Dor, dor, dor!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kini raja singa dipaksa terdiam. Tambahan tiga butir peluru menyasar tubuhnya dengan sengaja. Darah segar mengalir deras dari perutnya, kakinya, dan kepalanya. Kini dia terkapar, tewas tak bernyawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bocah kecil itu masih terpaku di atas kudanya. Kilasan kejadian yang terjadi di depan matanya tak sanggup dicerna oleh akal pikirnya. Tubunya luruh, hilang semangat berburunya, matanya sembab, sorotnya sayu, genangan air matanya tumpah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jiwa tercabik-cabik tak kuat menahan beban yang tak tertanggungkan, suara gemetar dari kedua tangannya masih terdengar, hatinya ngilu, badannya ambruk dari kuda, kedua matanya masih basah seakan enggan untuk melihat isi dunia, namun sulit untuk terpejam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam kalut dia berteriak pekak. “Kenapa kalian tembak, singa itu!” Jerit pilu bocah kecil itu pada paman dan kakak-kakaknya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Justru kami sedang menyelamatkan nyawamu dari terkaman singa itu, goblok!” Sergah kakaknya dengan ketus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bercak merah menyala menyolok pandangan mata, di tanah dan rerumputan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/di-bawah-pohon-meranti&quot;&gt;di bawah pohon meranti&lt;/a&gt; masih segar diingatan bocah kecil itu. Meski singa malang itu tak lagi di sana. Jasadnya telah berpindah tempat ke dalam gerobak yang ditarik dua ekor kuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tamat.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Catatan penulis: Awalnya &lt;a href=&quot;/tag/fables&quot;&gt;dongeng&lt;/a&gt; ini sudah pernah aku tulis lewat pesan singkat atau bisa dikatakan aku ceritakan pada orang lain. Aku hanya bisa mengingat tahunnya, saat itu tahun 2014. Tanggal dan bulannya aku sudah lupa. Seingatku kala menulis kisah ini saat malam, lebih tepatnya dini hari .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maksudku saat itu aku sedang bingung harus bercerita tentang hewan apa. Cerita di atas ide awalnya sebagai pengantar tidur untuk seseorang, (ora usah dadak baper) itu kenapa aku linglung pada awalnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu daya imajinasi diri ini memunculkan gambaran burung, singa, hutan belantara dan tentu saja manusia dengan segala sifat ambisi dan naifnya. Daya khayalku kala itu terkenang dengan dongeng lama saat masih duduk di bangku TK dulu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meski tidak secepat kilat tangan ini mengetik dengan sendirinya. Hasilnya seperti yang kalian baca di atas. Tentu saja sesudah aku edit di sana-sini terlebih dahulu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semoga kalian yang sudah baca kisah ini tidak jadi tidur. Jangan tanya! kenapa endingnya Tidak, jelas terkesan dipotong. Pada hakekatnya memang sengaja saya potong, sebab saya bukan dalang kentrung. Kalau tidak saya potong seperti itu, saya sendiri yang tidak tidur, tidur.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Dari &lt;a href=&quot;/author/mukidi&quot;&gt;editor&lt;/a&gt;: Ada rekomendasi bacaan yang bagus berjudul &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;https://dettoldisney.wordpress.com/2013/08/17/disney-vs-nature-3-the-lion-king/&quot;&gt;Disney vs Nature #3: The Lion King&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;, di artikel ini, editor juga menemukan gambar ilustrasi untuk ccerpen ini.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fiksi" />
      
        <category term="fables" />
      

      
        <summary type="html">Pada zaman dahulu kala. Nun jauh di sana di dalam rimbunnya sebuah hutan belantara. Hiduplah bermacam-macam hewan. Dari sekian macam banyak hewan, hiduplah seekor burung Dara, yang dalam kesehariannya sangat suka menyendiri. Nama burung dara itu, “Sapari” si Sapari ini suka terbang mengarungi hutan belantara sendirian.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Cerpen 2016: Bocah Blandit</title>
      <link href="https://www.paciran.com/cerpen-bocah-blandit" rel="alternate" type="text/html" title="Cerpen 2016: Bocah Blandit" />
      <published>2018-10-15T21:00:03+00:00</published>
      <updated>2018-10-15T21:00:03+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/cerpen-bocah-blandit</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cerpen-bocah-blandit">&lt;p&gt;Senja telah menghitam, kini langit berganti wajah dengan jutaan bintik-bintik putih dalam kelam, Lawu seorang nelayan di desa pesisir, sedang duduk di teras rumahnya yang menghadap langsung ke laut. Laki-laki itu tidak bisa lama-lama menikmati pesona cahaya dan kilauan jutaan bintang malam itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dia mesti bergegas, bergelut dengan sang waktu untuk ngayum (menyulam) jaring, menyulam tiap sisi jaring yang rusak. Pada alat jaringnya, dia percaya ada kesaktian maha agung yang melebihi kekuatan dari segala senjata para kesatria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dia lebih mempercayai kesaktian alat jaring yang telah memberikan sumber kehidupan anak dan istrinya, ketimbang Keris yang lebih banyak memberi kematian pada kehidupan manusia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dahulu kala, pernah diwariskan padanya sebilah Keris pusaka oleh Ayahandanya. Saat memberi senjata tajam itu, bapaknya berpesan.
“Simpan baik-baik Keris ini, Keris pusaka keluarga ini sakti mandraguna, nenek-moyangmu telah turun-temurun mendapatkan berkah dari kesaktiannya. Pergunakan Keris ini dengan bijaksana, dan jangan lupa untuk mencucinya pada bulan Suro.” Tutur bapaknya kala itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bila terkenang dengan pesan ayahandanya itu, Lawu suka tersenyum-senyum, teringat akan ulah bedugalnya sendiri, yang membuang Keris warisan itu di tengah lautan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanpa dia sadari, istrinya diam-diam telah memperhatikan tingkah lakunya, yang datang menghampirinya dengan secangkir kopi sambil berucap.
“Kamu ini kenapa kok senyum-senyum sendiri to, Kang? ini minum kopi dulu, biar gak edan.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ha-ha-haaaa.” Lawu membalas cibiran istrinya dengan tertawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah menikmati kopi buatan istrinya. Lawu hendak menggoda dan bertanya iseng pada istrinya,  sambil tersenyum, lawu berucap.
“Lah, kamu kok mau to dek! membikinkan kopi untuk orang edan ini?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mendapat pertanyaan sergapan tanpa ada tanda-tanda serangan lebih dulu dari suaminya seperti itu, istrinya Lawu hanya menjawab dengan guratan senyum dan tersipu malu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jemari tangan Lawu masih dengan telaten terus menyulam jaring. Sebagaimana serangan yang baru dimulai. Lawu bertanya lagi pada istrinya.
“Dek! Mesemmu kok lain malam ini. Seperti habis menang opyok dadu.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Halah, polamu Kang, seperti orang yang tidak punya rasa saja.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dek, Dek. Anak lanangmu ini kok belum pulang-pulang. Padahal sudah malam begini, main kemana to, Dek?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Istrinya Lawu terdiam sejenak, karena lebih memprioritaskan rambut yang semrawut, merapikan ikatan sanggul rambutnya, baru menjawab.
“Pamitnya tadi mau melihat orang kampanye di lapangan, kang. Berangkat rame-rame tadi, anakmu pergi dengan teman temannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;”Setelah mendengar jawaban istrinya seperti itu, raut wajah Lawu berubah sayu, semangat menyulam jaringnya kini memudar. Dia menanggalkan Sikon (alat pengait) dan benang yang bisa menyulap jaring menjadi jerat mematikan untuk ikan-ikan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kini, Lawu mengambil posisi duduk lebih rapat dengan istrinya. Lantas dengan sikap lemah lembut memegang tangan istrinya, sementara wajah Lawu menatap jauh ke angkasa, menatap langit malam itu yang penuh dengan bintang bintang.
“Langit malam ini indah ya, Dek?” Rayuan maut Lawu, pada istrinya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ya, Kang.” Jawab istri Lawu dengan singkat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mungkin, anak laki-laki kita belum tahu, kalau dewasa ini demokrasi telah menjadi media tontonan wajib yang dipaksakan ke masyarakat menjelang pesta pemilihan pemimpin. Kita disuguhi sorak-sorai dan gegap gempita ratusan tepuk tangan, yang memerankan adegan-adegan kebencian kepada sesama.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Belumlah selesai Lawu bicara, istrinya sudah lebih dulu memotong curahan hatinya.
“Aku sudah terbawa suasana malam yang indah ini, dan mengira kamu akan merayuku, kang, lah dalah, Sampean kok malah mau bahas politik. Kalau tahu begini mah, lebih baik aku tidur duluan.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti tersengat aliran listrik dengan tegangan tinggi, Lawu menatap wajah istrinya dan memasang wajah melas, minta ampun dengan sungguh-sungguh.
“Maafkan, kangmas, karena telah membuatmu salah menduga, ini salahku karena tidak pandai membaca keinginan hati perempuan, Dek.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan tangan yang masih digenggam oleh Lawu, istrinya berdiri, mengekspresikan wajah merajuk, hendak beranjak masuk ke dalam kamar, dan Lawu makin menggenggam erat tangan istrinya, untuk melanjutkan aji-aji melasnya.
“Kopinya tadi, nikmat sekali, Dek.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seakan sudah tahu dengan apa yang akan terjadi. Istrinya mengibaskan dengan paksa tangan Lawu, berontak untuk melepaskan genggaman tangan suaminya.
“Telat, Kang, telat.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lawu tersenyum kecut dan melepaskan genggaman tangannya dan istrinya nyelonong masuk ke dalam rumah, masuk ke dalam kamar. Kini, dia kembali sendirian di luar rumah dan masih tersenyum sendiri, mengenang kejadian beberapa detik yang telah berlalu, terkenang dengan obrolan perempuan yang telah dinikahinya 10 tahun yang lalu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malam semakin larut, semilir angin laut yang bercampur dengan garam mampir ke darat, pikiran Lawu tidak tenang, bathinnya meronta, semakin khawatir karena anaknya belum pulang juga. Kala jemari tanganya ingin kembali melanjutkan menyulam jaring, anak laki-lakinya pulang dengan langkah kaki lunglai dan tertatih-tatih, gambaran raut wajah anak laki-lakinya itu penuh keringat bercampur debu dengan rambut yang basah, habis mandi oleh keringatnya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Habis main dari mana to, Le, Le. Badanmu kok sampai lusuh begini.” Tanya Lawu ke anak semata wayangnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nonton orang kampanye, Pak di lapangan.” Jawab anaknya dengan suara yang hampir sulit terdengar, nada suaranya malas-malasan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lahiyo, Le, Le. Daripada nonton kampanye, kan mending main game Le, siapa tahu dengan pengalamanmu main game nanti, kamu malah pengen membuat game baru.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merasa tak enak hati melihat anaknya yang sudah begitu kelelahan, Lawu menghentikan pembicaraan dan menggendong anaknya masuk ke dalam rumah, menuju kamar mandi, kemudian dengan cekatan membasuh muka, tangan dan kaki anaknya, sampai menggendongnya ke tempat tidur.
“Kok, nonton kampanye gak dapat kaos?” Lawu berkata ke anaknya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan mata yang sudah tertutup, anaknya menjawab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kaosnya jelek-jelek dan ukurannya besar-besar, Pak.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lawu pun menimpali jawaban anaknya,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Seharusnya diambil to, Le. Mau besar atau  jelek, kan gak pa-pa, wong cuma buat penutup mesin perahu saja kok.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan tanpa dinyana, anaknya membalas dengan suara ngorok.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“hrook, hroook, hroook.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bocah blandit.” Lawu pun memaki anaknya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;small&quot;&gt;(editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;, cerpen ditulis pada 11 Desember 2016 dipublikasikan di paciran.com 17 Oktober 2018 )&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fiksi" />
      
        <category term="cerpen" />
      

      
        <summary type="html">Senja telah menghitam, kini langit berganti wajah dengan jutaan bintik-bintik putih dalam kelam, Lawu seorang nelayan di desa pesisir, sedang duduk di teras rumahnya yang menghadap langsung ke laut. Laki-laki itu tidak bisa lama-lama menikmati pesona cahaya dan kilauan jutaan bintang malam itu.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Menikmati Seramnya Dunia Maya dalam Film Searching (2018)</title>
      <link href="https://www.paciran.com/film-searching-kriminal-misteri-milenial" rel="alternate" type="text/html" title="Menikmati Seramnya Dunia Maya dalam Film Searching (2018)" />
      <published>2018-10-11T21:23:00+00:00</published>
      <updated>2018-10-11T21:23:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/film-searching-kriminal-misteri-milenial</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/film-searching-kriminal-misteri-milenial">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Film kriminal misteri millenial ini layaknya &lt;em&gt;guide&lt;/em&gt; bagi orang awam untuk melakukan &lt;em&gt;stalking&lt;/em&gt; alias ngasih &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cara untuk mencari rekam jejak digital seseorang. Film ini juga membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cerdas dalam berselancar di dunia maya.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;!-- AtasArtikel --&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sudah nonton Film Searching (2018)? Sebuah film misteri yang bercerita tentang pembunuhan, penculikan, dan detektif boleh dikata &lt;em&gt;tricky&lt;/em&gt;. Alasannya, tidak semua film misteri mampu membuat penonton tetap fokus sepanjang film. Apalagi jika isinya hanya seputar pencarian sesuatu atau seseorang, dengan bumbu adegan &lt;em&gt;gepuk-gepuk-an&lt;/em&gt; (baku hantam). Tampaknya, plot tersebut sudah &lt;em&gt;buuuppiyasa&lt;/em&gt;. Namun, berbeda dengan film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt;. Film yang sudah muncul b4j4kannya ini digarap dengan brilian meski plotnya &lt;em&gt;sodok pasaran&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sinopsis:&lt;/strong&gt; Bercerita tentang David Kim, seorang ayah yang tengah kehilangan anak semata wayangnya bernama Margot Kim. David pun melaporkan peristiwa kehilangan putrinya pada pihak keamanan. Kemudian, dia mendapat bantuan dari seorang detektif untuk memecahkan masalah kehilangan anaknya. Namun, dalam waktu 37 jam, Margot tidak kunjung ditemukan. Hingga, David mendapatkan cara sendiri untuk menemukan putrinya.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;iframe src=&quot;//www.youtube-nocookie.com/embed/3Ro9ebQxEOY?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Sekilas, membaca sinopsisnya, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; bakal &lt;em&gt;ngroso&lt;/em&gt; film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; punya plot yang umum: penculikan yang melibatkan detektif. Begitu pula ketika &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; lihat cuplikannya di Youtube, &lt;em&gt;jekene&lt;/em&gt; kok biasa saja. Nah, hal ini menimbulkan dua persepsi. Pertama, bisa membuat orang penasaran dengan filmnya karena ulasan di media luar negeri yang positif. Kedua, justru bisa jadi &lt;em&gt;boomerang&lt;/em&gt; buat penonton yang tertarik nonton film karena sinopsis dan video cuplikannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Film yang disutradarai oleh Aneesh Chaganty ini bisa dibilang berpotensi masuk Academy Awards 2019. Soalnya, film ini mampu membuat penonton (saya) ikut larut dalam cerita. Film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; tidak membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; sekadar jadi penonton yang lagi butuh hiburan. Film ini justru membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; ikutan mikir soal masalah di dalamnya. Yap, dengan kata lain, film ini juga mengajak &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; merasakan hal yang dialami pemeran utama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; pernah nonton film &lt;em&gt;Unfriended&lt;/em&gt; (2014), film ini punya &lt;em&gt;treatment&lt;/em&gt; yang hampir sama. penonton tidak diberikan kesempatan untuk melihat para pemeran tanpa perantara. Maksudnya, sepanjang film, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cuma melihat para pemeran melalui media seperti, layar laptop, ponsel, televisi, dan dunia &lt;em&gt;cyber&lt;/em&gt; lainnya. Bedanya, film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; tidak menyuguhkan kesadisan dari makhluk tak kasat mata seperti di film &lt;em&gt;Unfriended&lt;/em&gt; (2014). Sebaliknya, film ini menampilkan sisi seram manusia yang bisa kapan saja menyerang &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt;. Film ini bertutur tentang sebuah pencarian. Tidak hanya pencarian yang dilakukan para pemeran, tapi juga mengajak &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; ikut melakukan “pencarian”. Sutradara Chaganty bisa dibilang berhasil membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; ikutan hadir dalam film.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uniknya, film ini &lt;em&gt;relate&lt;/em&gt; abis dengan perilaku manusia di internet. Kalau &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; suka &lt;em&gt;stalking&lt;/em&gt; seseorang, film ini layaknya &lt;em&gt;guide&lt;/em&gt; bagi orang awam untuk melakukan &lt;em&gt;stalking&lt;/em&gt;. Lebih tepatnya, film ini ngasih &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cara untuk mencari rekam jejak digital seseorang. Film ini juga membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; cerdas dalam berselancar di dunia maya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau banyak film yang cuma mengandalkan satu plot &lt;em&gt;twist&lt;/em&gt; demi mengejutkan penonton, film ini justru sebaliknya. &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; malah memiliki banyak plot &lt;em&gt;twist&lt;/em&gt; yang membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; terus dikasih kejutan. Di akhir film &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; bakal takjub kepada Chaganty. Kok bisa-bisanya dia kepikiran membuat plot sederhana tapi &lt;em&gt;mind-blowing&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;penokohan&quot;&gt;Penokohan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hebatnya, Chaganty tidak memakai orang yang benar-benar awam soal internet sebagai pemeran utamanya. Dipilihnya John Cho sebagai pemeran utama, David Kim, tidak membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; kesel tentang perilakunya. Sebaliknya, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; malah dibuat salut oleh akting Cho. Dia bisa jadi bapak yang peka dan logis. Dalam waktu yang bersamaan, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; bisa merasakan kekhawatiran seorang ayah ketika anaknya menghilang secara misterius.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dibintangi oleh Michele La sebagai Margot remaja yang &lt;em&gt;garai&lt;/em&gt; &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; &lt;em&gt;gregetan&lt;/em&gt;, penasaran, sekaligus prihatin dengan hilangnya remaja 16 tahun itu. Sebenarnya, pemeran Margot ada tiga orang lagi. Mereka adalah Alex Jayne Go sebagai Margot lima tahun, Megan Liu sebagai Margot tujuh tahun, dan Kya Dawn Lau sebagai Margot sembilan tahun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu, ada Debra Messing sebagai detektif yang menolong David Kim. Ada satu kejutan darinya yang membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; &lt;em&gt;godek-godeg&lt;/em&gt;. Ada Sara Sohn sebagai Pamela Kim alias nyokap Margot yang membuat &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; terharu di awal film. Memang, tidak banyak pemain yang tampil, tapi justru membuat film makin fokus.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;audio-visual&quot;&gt;Audio Visual&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Soal visual, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; tidak bakal mendapati gambar layaknya film-film lain. Satu waktu &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; seakan jadi orang di depan layar yang mengetahui setiap perilaku pemeran utama. &lt;em&gt;Sampeyan&lt;/em&gt; juga seakan jadi orang yang ikut dalam film karena seluruh kejadian di &lt;em&gt;desktop&lt;/em&gt; laptop terekam tanpa ada jeda. Yap, film ini pakai sudut pandang monitor atau &lt;em&gt;screencast&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sedangkan efek suara yang ditampilkan benar-benar sudut pandang media komunikasi. Seperti rekaman suara saat menelepon, rekaman suara di laptop, dan suara-suara yang dihasilkan perangkat media komunikasi. Ditambah, suara notifikasi media pun terasa nyata.Meski penuh teka-teki dan ketegangan, Chaganty mampu memberikan sedikit komedi yang membuat ngakak tapi tidak murahan. Film plot sederhana ini terasa lebih spesial karena mampu memanfaatkan semua sisi dari internet dengan cukup lengkap. Bahkan tanpa harus menggunakan pemain terkenal. Selain itu kejadian di film ini berjalan secara &lt;em&gt;real-time&lt;/em&gt; yang dapat dengan msudah kita pahami.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nonton-karo-sopo-enak-e&quot;&gt;Nonton Karo Sopo Enak-e?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Film &lt;em&gt;Searching&lt;/em&gt; ditujukan untuk penonton 13 tahun ke atas. Jadi, kalau &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; pengen mengajak &lt;em&gt;dedek kecil&lt;/em&gt; di bawah usia tersebut, ojo! &lt;em&gt;Sampeyan&lt;/em&gt; gak pengen toh, kalau fokus &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; terganggu dengan kerewelan mereka? Satu lagi, sebelum nonton, pastikan &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; tidak sedang murus-murus atau tidak minum banyak. &lt;em&gt;Soale nek sampeyan klewat sak scene&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; bakal rugi. Film ini sudah ditayangkan sejak 24 Agustus 2018 lalu. Tetapi ya itu, saya baru bisa nonton baru-baru ini karena menunggu &lt;a href=&quot;https://goo.gl/veWtHH&quot;&gt;&lt;strong&gt;versi b4j4k4nnya&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; berkualitas bagus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7369031133&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fiksi" />
      
        <category term="internet" />
      
        <category term="review film" />
      

      
        <summary type="html">Film kriminal misteri millenial ini layaknya guide bagi orang awam untuk melakukan stalking alias ngasih sampeyan cara untuk mencari rekam jejak digital seseorang. Film ini juga membuat sampeyan cerdas dalam berselancar di dunia maya.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Oleh2 Dari Nonton Film Destination Wedding</title>
      <link href="https://www.paciran.com/oleh-dari-nonton-film-destination-wedding" rel="alternate" type="text/html" title="Oleh2 Dari Nonton Film Destination Wedding" />
      <published>2018-09-12T17:03:30+00:00</published>
      <updated>2018-09-12T17:03:30+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/oleh-dari-nonton-film-destination-wedding</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/oleh-dari-nonton-film-destination-wedding">&lt;p&gt;“Bagaiman bisa ini mendjadi djalan penentuan spesies? Bagaimana bisa (kenapa) akal pikiran kita diberi kelantjangan dan diperbolehkan untuk merasa begitu banjak untuk seseorang jang tak merasakan apa2 kepada kita?” utjap Suki (tikus) penuh pertjaja diri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itu pasti spesies jang luwar biasa.” Djawab Socja (kecoa) enteng sadja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itu tidak diragukan. Hingga hidup pada dasarnja pengalaman jang mengerikan, dan kau tahu kita tak butuh kebingungan dan tekanan sematjam itu.” Kata Suki menimpali djawaban Socja.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Tentang &lt;a href=&quot;https://www.imdb.com/title/tt6987770/&quot;&gt;destination wedding&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“Kau mengekpresikan ketidak pertjajaan.” Tegas Socja. Dengan tjekatan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dia langsing, tapi tidak pada titik dimana ada masalah hubungan dengan makanan. Banjak mengeluh, dan lekukan tubuhnja sangat seksi tapi tidak vulgar. Semuanja sangat proporsional, tegas tapi tidak berlebihan, itu sebabnja aku selalu mengangapnja aneh dan menarik. Lengannja memberikan kebugaran fisik dan atletis, tapi tidak begitu kemaju. Dan pergelangan kakinja menundjukkan djika dia akan tetap mendjaga tubuhnja hingga landjut usia.” Bualan Suki mendjadi liar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itu menundjukkan begitu merendahkannja tjara pria melihat wanita.” Protes Socja, lagi2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kesimpulannja, Dia tjantik, menawan dan elegan.” Suki mingsih melandjutkan gombalannja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ini istilah penjebutan dan keanggunan dimana pipi dari wanita tjantik tertata dengan sendirinja saat mereka tersenjum. Setjara per-lahan2 meningkat jang dimulai di tulang pipi dan menurun ke bawah, dengan diagonal sedikit melengkung, mengarahkan mata menudju ke mulut. Itu sangat menarik.” Kata Suki, sambil memamerkan ekornja berulang kali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bruakakakakakakakakakakakakk. (Ha-ha-ha)” Ketawa Socja petjah, dengan mulut terbuka lebar,memamerkan deretan gigi jang tertata rapi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ini tidak lutju. Tolong djangan tertawai aku.” Suki memelas, raut wadjahnja panik mendekati ekpresi orang linglung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku tertawa dengan rasa sajang dan solidaritas.” Udjar Socja, jang mingsih menahan tawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intinja kau harus menemukan dirimu sendiri dulu baru bisa melandjutkan ke tahap mentjintai. Sederhananja begini djika kau bahagia, maka kau bisa membagi kebahagianmu itu kepada orang jang kau tjintai. Djangan berpikir sebaliknja, bahwa kau akan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/teman-tapi-menikah.html&quot;&gt;merasa bahagia&lt;/a&gt; djika bisa bersamanja. Sialnja untuk bisa menemukan djatidiri terkadang membutuhkan waktu jang teramat lama, dan aku kira itu lebih baik daripada tidak pernah menemukan sosok djatidirimu sendiri, lagipula niat baik itu bukanlah membuang waktu sia2. Makna adalah mitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://m.media-amazon.com/images/M/MV5BYzczNTliOTItZGQ1Yi00OGM4LWEyOTgtZWM0MmY0ZTliM2ZhXkEyXkFqcGdeQXVyNDg2MjUxNjM@._V1_AL_.jpg&quot; alt=&quot;destination wedding&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;, catatan: &lt;strong&gt;Destination Wedding&lt;/strong&gt; diperankan aktor &lt;strong&gt;Keanu Reeves&lt;/strong&gt; dan aktris &lt;strong&gt;Winona Ryder&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fiksi" />
      
        <category term="film semi" />
      

      
        <summary type="html">“Bagaiman bisa ini mendjadi djalan penentuan spesies? Bagaimana bisa (kenapa) akal pikiran kita diberi kelantjangan dan diperbolehkan untuk merasa begitu banjak untuk seseorang jang tak merasakan apa2 kepada kita?” utjap Suki (tikus) penuh pertjaja diri.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Teman Tapi Menikah Itu Judul Film Indonesia Cak!</title>
      <link href="https://www.paciran.com/teman-tapi-menikah" rel="alternate" type="text/html" title="Teman Tapi Menikah Itu Judul Film Indonesia Cak!" />
      <published>2018-08-08T09:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-08-08T09:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/teman-tapi-menikah</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/teman-tapi-menikah">&lt;p&gt;Hanya catatan ringan: TTM, kalau dijamanku sekolah, ini singkatan dari rangkaian kata &lt;strong&gt;teman tapi mesra&lt;/strong&gt;. Lebih dipahami sebagai pertemanan antar dua remaja bejenis kelamin berbeda dengan tingkat intimasi yang lebih dari teman. Tanpa status “pacaran”, “&lt;em&gt;gendak-an&lt;/em&gt;”, atau &lt;em&gt;cem-cem-an&lt;/em&gt;. Tetapi &lt;em&gt;ngalor-ngidul&lt;/em&gt; ya berdua saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TTM dulu judul lagu yang dibawakan oleh &lt;a href=&quot;https://id.m.wikipedia.org/wiki/Ratu_(grup_musik)&quot;&gt;duo Ratu&lt;/a&gt;. Sekarang, TTM jadi judul film yang diperankan oleh… siapa ya?  Pokoknya, kali ini &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; cuma mau mencoba menyematkan sebuah film Indonesia, yang juga sudah pernah ditayangkan di penyedia layanan &lt;em&gt;streaming&lt;/em&gt; Viu dan Hooq. Dan kebablas di-bajak oleh bangsa sendiri, maklumlah, negara agraris.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/cinemapoetica.com/wp-content/uploads/2018/04/teman-tapi-menikah_hlgh_.jpg&quot; alt=&quot;Cuplikan Film TTM 2018&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Karena sudah &lt;em&gt;kadung kevajak&lt;/em&gt; sekalian saja dijadikan bahan untuk mencoba fitur &lt;em&gt;embed&lt;/em&gt; (semat) video yang di-hosting di situs openload dengan memanfaatkan container &lt;a href=&quot;https://getbootstrap.com/docs/4.1/utilities/embed/&quot;&gt;video responsive bootstrapp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Biasanya, kode semat yang diberikan oleh (misalnya) &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com&quot;&gt;Youtube&lt;/a&gt;, perlu mencantumkan nilai &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;width&lt;/code&gt; dan &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;height&lt;/code&gt; agar tidak &lt;em&gt;mletot&lt;/em&gt; sana-sini. Sayangnya kalau ukuran layar lebih kecil, video sematan akan terpotong.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ternyata element &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;iframe&lt;/code&gt; yang di berikan oleh situs video &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/aplikasi-streaming-bola-eropa-paling-lengkap&quot;&gt;streaming&lt;/a&gt; (baik itu youtube atau lainnya) bisa dibuat &lt;em&gt;responsive&lt;/em&gt;, maksudnya menyesuaikan layar dan tidak harus merubah nilai &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;width&lt;/code&gt; dan &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;height&lt;/code&gt;. Tetapi hanya dengan membungkusnya saja seperti yang terlihat di bawah postingan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misalnya saja sudah mendapat kode embed seperti berikut:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;language-html highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;iframe&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;src=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;http://link.sematan.situs/youtube/dan-lainya&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;scrolling=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;no&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;frameborder=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;0&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;width=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;740&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;height=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;340&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;allowfullscreen=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;true&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;webkitallowfullscreen=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;true&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;mozallowfullscreen=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;true&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Maka kita tambahkan saja &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;class&lt;/code&gt; baru &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;embed-responsive-item&lt;/code&gt; dalam elemen &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;iframe&lt;/code&gt; dan hilangkan nilai &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;width&lt;/code&gt; dan &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;height&lt;/code&gt; sehingga menjadi:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;language-html highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;iframe&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;embed-respomsive-item&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;src=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;http://link.sematan.situs/youtube/dan-lainya&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;scrolling=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;no&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;frameborder=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;0&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;allowfullscreen=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;true&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;webkitallowfullscreen=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;true&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;mozallowfullscreen=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;true&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Kemudian dibungkus lagi dengan elemen &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;div&lt;/code&gt; dengan &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;class&lt;/code&gt; baru &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;embed-responsive embed-responsive-16by9&lt;/code&gt; Kurang lebih seperti ini:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;language-html highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;div&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;embed-responsive embed-responsive-16by9&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;iframe&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;embed-responsive-item&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;src=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;http://link.sematan.situs/youtube/dan-lainya&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;scrolling=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;no&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;width=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;740&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;height=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;340&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;frameborder=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;0&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;allowfullscreen=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;true&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;webkitallowfullscreen=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;true&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;mozallowfullscreen=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;true&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/div&amp;gt;&lt;/span&gt; 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Jadi, jika situs atau blog sudah terdapat plug-in bootsrapp, bisa menjadikan video lebih enak dilihat, meskipun jika dilihat di ponsel tingginya tetap 340 pixel. seperti sematan berikut:&lt;/p&gt;

&lt;iframe class=&quot;embed-responsive-item&quot; src=&quot;https://oload.stream/embed/T2p1vC2mzrQ&quot; scrolling=&quot;no&quot; width=&quot;740&quot; height=&quot;340&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; webkitallowfullscreen=&quot;true&quot; mozallowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Selain dipakai untuk membungkus kode sematan, container responsif ini bisa di pakai juga untuk element &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;video&lt;/code&gt; HTML 5 seperti yang pernah &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; pakai dipostinga blog untuk membungkus &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/2018/08/23/para-penerka-iwan-fals-noah.html&quot;&gt;video lagu Para Penerka-nya Iwan Fals&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;penutup&quot;&gt;Penutup&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/teman-tapi-menikah&quot;&gt;Teman Tapi Menikah&lt;/a&gt; bukan cuma ada di film! Koncoku yo akeh &lt;em&gt;mblo&lt;/em&gt;.. :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Okay, karena sudah &lt;em&gt;kadung&lt;/em&gt; terpasang, kita nikmati bareng biar &lt;em&gt;gak mubazir&lt;/em&gt;. Mau nonton bareng teman? Teman yang mana?&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fiksi" />
      
        <category term="romansa" />
      

      
        <summary type="html">Hanya catatan ringan: TTM, kalau dijamanku sekolah, ini singkatan dari rangkaian kata teman tapi mesra. Lebih dipahami sebagai pertemanan antar dua remaja bejenis kelamin berbeda dengan tingkat intimasi yang lebih dari teman. Tanpa status “pacaran”, “gendak-an”, atau cem-cem-an. Tetapi ngalor-ngidul ya berdua saja.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
