<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/fiksi/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2019-10-13T19:46:04+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/fiksi/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Baca Cerpen “Ajak Aku Mandi”</title>
      <link href="https://www.paciran.com/cerpen-ajak-aku-mandi" rel="alternate" type="text/html" title="Baca Cerpen “Ajak Aku Mandi”" />
      <published>2019-09-28T00:00:00+00:00</published>
      <updated>2019-09-28T00:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/cerpen-ajak-aku-mandi</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cerpen-ajak-aku-mandi">&lt;p&gt;Ia seekor tikus jantan, tidak jantan-jantan amat. Tetapi tetap saja jantan. Namanya Suki, tidak jelas, kapan Ia mendapatkan nama itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menjelang malam kala itu, di saat senja mulai berubah jadi kelam. Dan seram. Suki baru saja terbangun dari mimpinya. Mimpi indahnya. Jika saja bisa memilih, Ia ingin tersesat dalam alam mimpi saja. Ia betul-betul berharap jika mimpi itu terjadi di dunia nyata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berdua menikmati keindahan diterpa semilir angin di atas bukit.  Di depannya terhampar pemandangan laut yang tenang, sementara ia bercengkrama dengan seekor Kecoa betina, sahabat dekatnya. Ia mengingat kembali mimpi yang baru saja ia alami, sebuah mimpi yang sempurna. Ia baru saja mencium pipi sahabatnya itu untuk pertama kalinya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yang dicium tersipu malu, pipinya memerah. Sesekali sahabatnya itu mencuri-curi pandang ke wajah Suki dan bila ketahuan, wajah Kecoa betina itu secepat kilat berpaling. Mirip-mirip kisah cinta manusia jaman dulu, yang kini susah terwujud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagaimana keindahan dan keajaiban yang cepat memudar di dunia, mimpi itupun mengalami nasib yang serupa. Cepat berlalu, musnah, sirna, dan yang tertinggal hanya angan dan bayang-bayang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kini ia terdiam kaku, sendiri dan kosong.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meski kulit bopengnya tak terlihat jelas malam hari, tetap saja membuat kedua kaki depannya sibuk. Menggaruk-garuk bopeng di tengkuk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entah demi ritual apa? malam itu ia ingin mencari genangan air. Keempat kakinya bergegas menyusuri jalanan menembus terowongan bawah tanah yang sudah lama dipetakan oleh para sesepuh terdahulu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sekelebat bayang-bayang serupa wajah kecoa betina melintas, sepertinya, malam itu, ia sangat berharap ketemu sahabatnya di terowongan yang ia lalui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Jika tidak bisa ketemu di atas tanah, setidaknya punya kenangan baik di bawah tanah.” Begitu pikirnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di ujung terowongan pantulan cahaya  rembulan mulai terlihat, ia terdiam sejenak. Ia tahu setelah melewati batas terowongan itu, ada genangan air yang selalu mengalir sepanjang tahun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Langkah keempat kakinya terus menuju di genangan air. Setibanya di tempat yang dituju, cahaya rembulan menyambutnya. Kepalanya menoleh ke penjuru mata angin, di ruang terbuka, ia selalu memastikan tak ada bahaya yang mengancam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah yakin aman, direbahkan tubuhnya di pinggir genangan air itu. Dalam rebah, mulutnya seakan berkata kepada seluruh alam. Meski sebenarnya Ia diam. Barangkali saja dalam rebahannya ia sedang berdoa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mulutnya komat-kamit menyemburkan kata demi kata. Ia sendiri tahu bahwa mantra itu tak bisa diandalkan, namun dalam keadaan yang tidak bisa lagi berharap kepada yang lain. Ia tak ingin kehilangan harapan kepada mantra itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selesai mengucapkan mantra itu, ia memejamkan mata sambil berkata keras-keras. “Wahai rembulan, aku hanya berharap satu saja. Aku ingin diajak mandi oleh kecoa betina yang sore tadi sudah kucium dalam mimpi.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selesai mengucapkan mantra dan pengharapan, kedua matanya mulai terbuka, dan sinar rembulan malam itu tidak menampakkan perubahan apapun. Raut wajahnya memendam rasa kecewa. Peluh dan kesahnya ia simpan dalam sepi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malam itu ia menunggu kedatangan kecoa betina hadir di pinggir genangan air itu. Sambil berharap si Kecoa betina mau mengajak ia mandi di genangan air.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinar rembulan sudah berpindah posisi, waktu berjalan begitu cepat. Ia lelah dalam resah. Sementara tekad batin tak ingin berpindah tempat. Tak mau kalah oleh keadaan ia memaksakan diri tetap di pinggir genangan air mesti harus menahan rasa ngantuk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Karyo, berjalan tegak di pematang sawah, dengan cangkul di pundak dan rantang berisi bekal sarapan di tangan kiri. Ia terkejut, ada seekor tikus di pinggir genangan air yang berani beradu pandang dengannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ditaruhnya rantang di tangan kiri, lantas kedua tangannya mengayunkan cangkul ke tubuh tikus jahanam itu dengan beringas. Ada suara jerit kecil tertahan macam perempuan genit kena cubit dari tubuh setengah gepeng gara-gara terhsntam cangkul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meski tikus sudah tak bergerak, Karyo belum yakin si tikus telah mati. Dihantamnya kembali tubuh tikus itu dengan cangkul. Kali ini tak ada suara jeritan. Tubuh si tikus bertambah gepeng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Modyar ora kowe.” Seru Karyo penuh kemenangan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tubuh tikus mati yang gepeng itu dibiarkan begitu saja di pinggir genangan air. Karyo dengan riang melanjutkan perjalanan. Menenteng kembali rantang yang berisi sarapan. Kemudian memanggul cangkul, yang kebetulan saja menjadi senjatanya pagi itu. Bukan karena direncanakan, sebab rencana lebih sering meleset.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sementara itu di pagi yang sama, si Kecoa betina terjebak lem perekat bersama Cicak Jantan di salah satu rumah makan nun jauh di perbatasan desa.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fiksi" />
      
        <category term="cerpen" />
      

      
        <summary type="html">Ia seekor tikus jantan, tidak jantan-jantan amat. Tetapi tetap saja jantan. Namanya Suki, tidak jelas, kapan Ia mendapatkan nama itu.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Trailer 7 Jam lebih, Filmnya punya Durasi 720 Jam</title>
      <link href="https://www.paciran.com/durasi-720-jam-ambiance-jadi-film-terpanjang" rel="alternate" type="text/html" title="Trailer 7 Jam lebih, Filmnya punya Durasi 720 Jam" />
      <published>2019-02-07T16:20:50+00:00</published>
      <updated>2019-02-07T16:20:50+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/durasi-720-jam-ambiance-jadi-film-terpanjang</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/durasi-720-jam-ambiance-jadi-film-terpanjang">&lt;p&gt;Sebagian dari kamu mungkin pernah tertidur saat menonton sebuah film. Meski film tersebut “hanya” berdurasi dua jam, kita bisa saja tertidur saat di tengah-tengah alur film. Sekarang coba bayangkan, apa jadinya bila film yang diputar memiliki durasi 720 jam?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah, ada sebuah film yang berjudul “Ambiance”. Disutradarai &lt;strong&gt;Anders Weberg&lt;/strong&gt;, film ini memiliki durasi sangat panjang.yakni 720 jam. Jika dikonversi menjadi hari akan sama dengan menonton selama 30 hari secara terus-menerus tanpa henti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://e.rpp-noticias.io/normal/2014/08/26/1426665.jpg&quot; alt=&quot;Anders Weberg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pria dari Swedia itu sudah bekerja di bidang seni visual selama lebih dari dua dekade, dan berencana untuk mengakhiri karier-nya pada tahun 2020. Namun, dia tak mau pensiun di bidang seni visual begitu saja tanpa “sesuatu” yang spektakuler. Karena itulah mengapa dia kemudian berambisi membuat &lt;strong&gt;film terpanjang sepanjang sejarah bioskop&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Karya epik berdurasi 720 jam tersebut direncanakan diputar &lt;strong&gt;serempak&lt;/strong&gt; di semua benua dalam satu waktu. Setelah ditayangkan, Anders, si Sutradara, akan segera menghancurkan semua salinannya sehingga &lt;strong&gt;film ini tidak dapat diputar ulang&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk memberi calon penontonnya rasa penasaran atas film buatannya, dia sudah merilis beberapa trailer film Ambiance sejak tahun 2014. Trailer pertama hanya berlangsung tujuh menit, tentu saja ini terlalu singkat untuk ukuran film dengan durasi 720 jam. Namun, pada tahun 2016, dia kembali merilis trailer baru berdurasi tujuh jam. Dan ahirnya, pada tahun 2018 dia merilis &lt;strong&gt;trailer yang membutuhkan waktu 72 jam untuk menontonnya&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://viralnesia.org/wp-content/uploads/2018/07/ambiance-1-768x576.jpg&quot; alt=&quot;Ambiance&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk film Ambiance ini, dia melibatkan sekitar 100 aktor, beberapa di antaranya pernah bekerja bersama dalam film yang pernah dibuat oleh Webberg sebelumnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sutradara Ambiance ini menyatakan bahwa dia belum mengharap adegan dialog selama 400 jam. Anders mengerjakan film itu sendiri dan ia juga satu-satunya yang mendanai proyek film tersebut. Menurutnya, sesuai pengalamannya selama ini, betkata “Begitu kamu menerima uang orang lain, maka kamu akan kehilangan kendali dan dipaksa untuk membuat sesuai aturan yang ada.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tertarik untuk menanti film berduarsi 720 jam tersebut?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku kok mending tidur. Sudah jam 11 malam ini, jadi saya ucapkan Selamat Tidur gaes…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sumber : &lt;a href=&quot;https://www.google.com/search?q=ambiance+movie&quot;&gt;Google&lt;/a&gt; + &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Ambiancé&quot;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fiksi" />
      
        <category term="film" />
      

      
        <summary type="html">Sebagian dari kamu mungkin pernah tertidur saat menonton sebuah film. Meski film tersebut “hanya” berdurasi dua jam, kita bisa saja tertidur saat di tengah-tengah alur film. Sekarang coba bayangkan, apa jadinya bila film yang diputar memiliki durasi 720 jam?</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Zona Aman? Omong Kosong</title>
      <link href="https://www.paciran.com/zona-aman-hanya-omong-kosong" rel="alternate" type="text/html" title="Zona Aman? Omong Kosong" />
      <published>2018-10-31T01:00:07+00:00</published>
      <updated>2018-10-31T01:00:07+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/zona-aman-hanya-omong-kosong</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/zona-aman-hanya-omong-kosong">&lt;p&gt;Pada masa itu seorang pembaca berita di salah satu stasiun televisi nasional, sedang mewartakan skandal sex yang melibatkan politisi kelas kakap, berita itu telah membikin heboh jagat maya dan imbasnya skandal sex yang sudah terlanjur bikin heboh itu menggelinding lancar ke pelosok desa-desa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warso dan Miun duduk selonjoran, mereka sedang menikmati waktu santai dan merenggangkan pikiran dan melepas penat dari beban penghidupan sehari-hari di dalam gubuk malam itu. Gubuk itu sendiri letaknya persis di depan balai dusun kampung Madali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mereka berkumpul seperti biasa. Di depan mata mereka melewati jalan raya ada sebuah banner besar terpasang dengan tali yang dililitkan ke batang pohon yang ada di sisi kanan dan kirinya. Banner itu sendiri tersimpul ala kadarnya, dengan tulisan besar-besar. “Jaga Kerukunan dan Saling Bertoleransi Sesama Warga.” Begitu bunyi tulisan banner tersebut, yang sengaja dibuat dan dipasang di sana oleh petugas Kerukunan Keluarga Madali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dua orang kampung ini pernah punya pikiran untuk merobek dan membuang banner itu, hanya saja belum kesampaian. Pikir mereka berdua, toh! tanpa ada seruan itu, orang-orang kampung sudah terbiasa rukun dan saling menghormati. Jiwa kerukunan mereka berdua merasa terbanting ambyar berkeping-keping dengan tulisan yang ada di banner itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berkumpulnya kedua orang kampung itu, lima hari setelah berita skandal sex yang melibatkan salah satu politikus nasional yang oleh para pengamat politik mengatakan bahwa: berita itu sendiri sepertinya memang sengaja untuk disebarkan ke khalayak umum. Bisa jadi oleh lawan politiknya dan tidak menutup kemungkinan oleh kawan politiknya sendiri dan itu sudah hal wajar dalam dinamika politik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Un, Melihat situasi dan kondisi sosial yang kurang sehat akhir-akhir ini, jangan pernah berlagak atau terpikirkan olehmu untuk bikin guyonan di sosial media atau di dunia nyata terkait dengan pandangan politik.” Nasehat Warso ke sahabat karipnya itu. Sambil minum kopi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lah Biasalah, Kang. Kita-kita ini cukup ada kopi, nongkrong berdua sudah tenang.” Balas Miun dengan tanpa beban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Loh! Situasi politik saat ini sangat-sangat berdampak ole isu-isu negatif nan provokatif.” Sahut Warso dengan cepat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bukan maksud saya mengajak untuk bersikap apatis terhadap dunia perpolitikan dalam negeri, Kang. Kita tetap sadar politik namun tidak harus merespon isu yang ada dengan cuitan yang kemenyek dan gemesin.” Kata Miun kalem dan gerak jemari tangannya lihai mengambil sebatang rokok milik Warso, tanpa minta ijin lebih dulu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://bangakrie.files.wordpress.com/2014/11/021.jpg&quot; alt=&quot;bhineka tunggal ika&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ada baiknya kita diam dan tenang.” Lanjut Miun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Halah, Un, Un! Abaikan segala posisi aman, mau sampean milih posisi di kanan atau di kiri sama saja, sama-sama rawan, sama-sama berisiko. Rambu-rambunya jelas sekali. ‘Jalanan licin, sering terjadi kecelakaan perdebatan.’ Jangan pula sok bijak memposisikan diri di tengah, karena yang ada sampean nanti malah bisa jadi tumbal.” Jawab Warso dengan bibir yang tak terkontrol, hingga ludahnya sesekali muncrat-muncrat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sekedar saran saja, Kang. Usahakan posisi sampean agar tidak terlihat sebagai manusia… Maksudku sampean bisa ambil peran jadi hewan. Nuwun sewu loh, Kang! Sampean bisa jadi Kecoa misalnya atau jadi Ubur-Ubur.” Kata Miun dengan mengumbar deretan giginya yang kuning.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kalau sampean punya niatan yang cukup kuat, Aku punya saran yang lebih bagus, So! Sampean bisa mencoba untuk jadi Sendok, lalu panjatkan beberapa doa-doa itu kalau sampean bisa berdoa dan berharaplah keberuntungan langit berpihak ke sampean, barangkali saja hal itu bisa membuat dek Raisa mau jilatin kamu (baca: sendok) saat dia makan bakso, nasi goreng, pecel atau apapun yang kamu suka makan atau bayangin.” Saran dan khotbah Miun semakin menjadi-jadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sebentar, sebentar! Apa saat jadi sendok! Maksudku, apa kamu bisa menjamin atau bisa memastikan bahwa langkah itu akan membuat jalan hidup lebih bahagia.” Sergah Warso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bisa hiya dan bisa juga tidak. Kalau sampean serius mau melakukan itu dengan telaten tentu saja akan lebih nyaman dan teramat nyaman dan pastinya lebih aman sentosa.” Jawab Miun dengan tersenyum-senyum sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://bangakrie.files.wordpress.com/2014/11/003.jpg&quot; alt=&quot;cinta damai&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kopi di dalam gelas yang cuma satu-satunya itu tinggal ampas, sudah tandas. Tiba-tiba mereka berdua saling berpandangan lalu garuk-garuk kepala lantas kaki mereka otomatis beranjak pulang ke rumah masing-masing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semenjak malam itu dua sahabat karib ini jarang terdengar lagi membahas isu-isu politik. Seakan sudah membuat kesepakatan untuk mengurangi jadwal ngopi di warung kopi yang ramai orang, itu dilakukan untuk menghindari paparan radiasi aktif isu-isu politik yang beredar luar biasa masifnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam perjalanan pulang ke rumah masing-masing. Miun masih sempat-sempatnya menggoda Warso. “Bagaimana kalau sampean membikin komunitas sendok lengkap dengan garpu dan segala macam perintilannya. Bila anggota sampean sudah cukup nekad, maksudku sudah cukup banyak, kan bisa sampean himpun dan menggerakkan komunitas untuk kegiatan judi bola di sarang warung kopi.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Wah, masuk juga idemu, boleh dicoba. Peluang usaha yang menjanjikan itu.” Balas Warso kegirangan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dua bulan kemudian Warso diciduk polisi dan kini meringkuk dalam hotel prodeo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://bangakrie.files.wordpress.com/2015/01/062.jpg&quot; alt=&quot;Hotel Kekinian&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Biar kamu tahu saja, &lt;strong&gt;Prodeo&lt;/strong&gt; itu artinya gratis. Penjara jaman sekarang diumpamakan hotel, sebab napi bisa mendapat fasilitas mewah dan bisa bebas beraktivitas seperti biasa. Konon kabarnya beberapa gembong bandar narkoba masih bisa menjalankan bisnisnya dibalik tebalnya tembok jeruji besi. Begitu.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;dari editor:&lt;/strong&gt; gambar-gambar via bangakrie.wordpress.com, tidak dimaksudkan untuk ilustrasi cerita fiksi ini melainkan agar kamu “terhibur” saja.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="politik" />
      
        <category term="fiksi" />
      

      
        <summary type="html">Pada masa itu seorang pembaca berita di salah satu stasiun televisi nasional, sedang mewartakan skandal sex yang melibatkan politisi kelas kakap, berita itu telah membikin heboh jagat maya dan imbasnya skandal sex yang sudah terlanjur bikin heboh itu menggelinding lancar ke pelosok desa-desa.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Cerpen: Kembali Pulang</title>
      <link href="https://www.paciran.com/cerpen-kembali-pulang" rel="alternate" type="text/html" title="Cerpen: Kembali Pulang" />
      <published>2018-10-28T00:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-10-28T00:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/cerpen-kembali-pulang</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cerpen-kembali-pulang">&lt;p&gt;Kilau matahari pagi menerjang rumah berwarna biru, sinarnya masuk melalui cela-cela jendela kaca, menerobos tanpa terhalang kelambu. Pagi itu tepat pada pukul 08:39 WIB. Seperti biasa selama beberapa tahun belakangan, setelah mengantar anaknya ke sekolah, aktifitas rutin laki-laki paruh baya itu selanjutnya adalah membaca surat kabar di halaman belakang rumah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pagi itu sebagaimana dengan pagi-pagi yang telah dulu, melewatkan pagi yang sederhana dengan memakai sarung dan kaos oblong polos, laki-laki itu duduk di bangku setengah reyot sesekali sorot matanya terbelalak, kerutan di dahi ditarik keheranan tampak serius menyimak kabar berita utama di surat kabar pagi, waktu itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sementara perempuan itu sedang merajang, mengaduk dan memilah-milah bahan mentah untuk dimasak di tungku dapur, lantunan suara biduan bergema dari tape recorder butut, seperti biasa perempuan itu memasak sambil mendengarkan deretan tangga lagu favoritnya. Sesekali terdengar suara gaduh saat alat-alat dapur saling bertegur sapa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laki-laki itu tersenyum sendiri melihat tingkah pasangannya itu, meski adegan demi adegan itu sudah berulang kali bahkan sudah terlalu sering melihat drama klasik itu di depan matanya, “Pagi yang cerah, menentramkan hati.” kata batin laki-laki itu dengan masih tersenyum sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan kamu telah membaca ribuan lembar surat kabar tiap hari namun belum pernah, juga belum menemukan jawaban yang sesuai atas pengalaman yang kamu rasakan saat ini, Meski sudah berulang kali mencoba mencari dan mencari artikel mengenai perasaan yang kamu rasakan setiap hari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ulasan berita pada hari itu tentang situasi perang di timur tengah, seakan tiada topik yang lebih menarik lagi selain perang di kawasan gurun tersebut. Konon katanya kata ‘perang’ itu sendiri berasal dari sana. Walau begitu tetap saja kamu membaca satu persatu, lembar demi lembar halaman kertas surat kabar itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hingga kemudian konsentrasi membacamu buyar, kala gendang telinga kamu mendengar suara tangis khas anak kecil, sayup-sayup suara itu samar terdengar namun semakin lama suara tangis itu makin jelas dan sumber suara tangis itu serasa mendekati dirimu dan kini suara itu terdengar jelas di rumah kamu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seketika itu suara musik di dapur tak lagi kamu dengar, dan seolah-olah mendapat bisikan gaib dari langit, perempuan yang sedang memasak di dapur itu berjalan setengah berlari, tergopoh-gopoh dan bergegas jalan ke depan rumah, mencari sumber suara tangisan anak kecil itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kamu berdiri dari tempat duduk, hatimu risau, langkah kakimu tak tenang mengikuti bayangan perempuan itu, kamu ikut-ikutan terseret suara magis itu, suara tangis anak kecil. Langkah kaki pasanganmu telah sampai di pagar rumah, pandangan matamu melihat lurus ke depan tepat di pagar halaman rumah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kepala perempuan itu menoleh kepadamu, menampakkan guratan wajah luruh dengan mimik cemas dan mata sayu, sementara kedua tangan perempuan itu membelai rambut gadis kecil itu, kepala mungil gadis kecil itu bersandar pada pundak perempuan itu dan gadis kecil itu masih menangis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perempuan itu sesekali menggunakan tangannya untuk menyeka dan menghapus air mata gadis kecil itu dan tak jarang dia mengelap ingus yang menetes dari hidung mungil gadis kecil itu dengan bajunya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiba-tiba Kekuatan mata batinmu runtuh dan perlahan langkah kakimu menghampiri gadis kecil itu dan istrimu, kamu merangkul kedua wanita yang kamu sayangi itu dengan hati-hati, kamu mengajak keduanya masuk ke dalam rumah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kini tubuh gadis kecil itu kamu gendong, dengan mata sembab istrimu berjalan ke belakang rumah, menuju ke dapur dan secepat kilat kembali dengan segelas air putih di tangan, lalu menawari gadis kecil itu air minum, namun anak kecil itu menolak dengan gerak kepala, menggeleng pelan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kamu berdua berusaha dengan bahasa dan ucapan yang lebih lemah lembut dan merayu, hingga kedalaman hati gadis kecil itu tenang dan terdiam dari tangisnya. Setelah tenang anak kecil itu mau minum air putih yang ditawarkan oleh ibunya, dan kamu masih merasakan kecemasan, jemari mungil gadis kecil itu masih menggenggam erat tubuhmu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bermula dari rasa ingin tahu dan penasaran terkait sebab musabab anak kecil itu menangis, kamu bertanya pada gadis kecil itu. “Adik, ada apa? kok berjalan pulang sendirian ke rumah,” tanyamu penuh selidik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Afte aeok iuo krfut.” Wajah gadis kecil itu masih tersedu sedan dan menjawab dengan suara terbata-bata, lidahnya seperti tertekan dan suara yang keluar dari mulutnya jadi terdengar samar dan tentu saja tidak jelas apa maksud ucapannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Adik, kenapa?” Kamu kembali meminta jawaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tadi adik dimarahin sama Pak guru, adik disuruh keluar dari kelas, di luar kelas adik bingung dan malu, terus adik berjalan keluar dari halaman sekolah, adik nangis dan jalan pulang sendiri ke rumah.” Keluh anak kecil itu dengan derai air mata yang semakin deras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kenapa adik pulang? kan belum waktunya jam pulang sekolah!” tanyamu mencari tahu duduk persoalan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gadis kecil itu menatapmu dengan sorot mata mengiba dan dekapan tangannya kembali semakin erat, kepalanya semakin dibenamkan ke dadamu. Tanganmu mengelus ngelus punggungnya dan mendekap lebih dalam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Adik bingung dan malu dengan teman-teman, Bapak.” Curahan hati gadis kecil itu terdengar lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ceritakan dong ke Bapak. Bagaimana Pak guru kamu itu bisa marah ke adik?” pintamu penuh harap.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebelum menjawab, gadis kecil itu menatap ibunya yang ada di ruang dapur dan ibunya membalas tatapan itu dengan senyuman menenangkan. Sejenak kemudian suara centilnya keluar dengan lancar saat bercerita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tadi di dalam kelas, Adik sedang mengikuti pelajaran, semua teman-teman sudah ditanya oleh pak guru, terus pada gilirannya sampai juga ke adik, Pak guru mendekat ke tempat duduk adik, lalu adik ditanya sama Pak guru begini: ‘Software anak yang rajin, tentunya rajin juga sholat dan mengaji?’ Terus adik jawab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku tidak sholat dan mengaji, Pak.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wajah Pak guru itu mendadak berubah, kedua alisnya saling mendekat, lalu Pak guru tanya lagi. “Apa Bapak dan Ibumu tidak marah! kalau kamu tidak sholat dan mengaji?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bapak dan Ibu saya tidak pernah memaksa saya untuk sholat dan mengaji, jadi mereka tidak pernah marah kalau Software tidak sholat dan mengaji.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selesai adik menjawab pertanyaan itu, Pak guru menunduk dan menatap mata adik dengan sorot tajam, adik jadi takut tapi adik tetap menjawab, saat Pak guru tanya lagi. “Lalu apa agama ayah dan ibu kamu?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bapak dan Ibuku tak punya agama, Pak.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan sikap badan berdiri tegak serta tekanan ucapan suara yang lebih tegas dan keras, Pak guru bertanya lagi. “Berarti kamu! bapakmu! dan ibumu telah murtad!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adik bingung dan mengerti dengan pernyataan pak guru. Spontan adik bertanya balik ke Pak guru. “Murtad itu apa, Pak? Software tidak mengerti.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Belum sempat pak guru menjawab pertanyaan adik, Pak guru itu berjalan kembali ke depan membelakangi adik, sampai di depan dia balik badan dan menghadap ke semua teman-teman adik, lantas Pak guru berkata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Anak-anak kita sedang belajar agama, namun ada salah satu di antara kita yang tidak beragama, dia teman kalian sendiri namanya Software, karena dia sudah mengaku tidak beragama, maka dia tidak pantas berada di dalam kelas ini. Kepada Software diharapkan untuk meninggalkan kelas ini.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sontak waktu itu adik kaget, lantas memberanikan diri untuk bertanya lagi ke Pak guru. “Tapi saya di sinikan mau belajar bareng dengan teman-teman, kok malah disuruh keluar to, Pak!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan wajah Pak guru itu merah dengan mata yang terbuka lebar, dengan tangan kanannya pak guru menunjuk ke muka adik sambil berkata. “Kamu dan keluargamu itu tidak beragama, sudah murtad, dan tidak punya tuhan, jadi kamu tidak pantas ada di dalam kelas ini.” Kata pak guru sambil terus menatapku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sebaiknya kamu pindah sekolah lain saja dan mulai sekarang kamu boleh keluar dari kelas ini, itu lebih baik daripada kamu mengganggu belajar teman-temanmu di sini.” Sambung pak guru.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pak guru kenapa bicaranya kasar, dan kenapa pak guru jahat ke saya.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kamu kalau dikasih tahu oleh guru jangan membantah.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tapi, pak guru bicaranya jahat.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kenapa kamu jadi menuduh pak guru jahat. Sebaiknya kamu tidak ada di dalam kelas ini.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pak guru jahat!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kamu murid yang bandel, kalau kamu tidak sekarang akan saya pukul kamu dengan papan penggaris ini.” Ancam pak guru.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Karena Adik takut, ya adik keluar dari kelas. Sedangkan teman-teman juga pada menyoraki adik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hu hu hu. Kafir gak punya agama.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saat di luar kelas pun adik bingung dan tidak tahu harus berbuat apa, terus adik jalan keluar sekolah dan jalan pulang ke rumah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mendengar pengakuan gadis kecil itu, air mata ibunya kembali menetes deras, tangannya memeluk gadis kecil itu dalam dan lama sekali, kemudian dengan tenang dia berdiri melangkah kaki kembali ke dapur melanjutkan masak, dan kamu mengajak Software di gendongan masuk ke dapur, menghampiri ibunya yang sedang memasak kue buat ulang tahun gadis kecil itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hari ini ibumu sedang memasak kue ulang tahun untuk kamu. Apa kamu tidak bahagia.” Bujuk rayumu pada anak kecil itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku senang bapak.” Jawab Software dengan cepat dan kini bibir mungilnya sudah kembali tersenyum sembari memandang gemas ke ibunya dengan riang gembira. Seakan-akan tragedi penolakan yang baru saja dialaminya tadi pagi tidak pernah terjadi.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Hari telah berganti malam. Software kini tertidur pulas di ruang tengah, terlelap di alam mimpi, sementara itu televisi masih menyala, menampilkan gambar kartun animasi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di dalam kamar perempuan itu berbaring manja di dadamu yang bidang, tangannya memeluk erat tubuhmu, serasa tak ingin lepas lagi, berharap bisa menyatu dan tak ingin terpisah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku khawatir anak kita akan sering mendapatkan perlakuan buruk dan kasar semacam itu dari lingkungan sekolahnya.” Bisik resahmu sambil menatap kedalaman mata perempuan itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku tahu mas, sebaiknya kita berdamai dengan orang-orang yang ada di sekitar kita.” Pinta perempuan itu dengan mengecup lehermu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hanya ada dua pilihan, kita pindah dari tempat ini atau menyerah dengan keadaan.” ucapmu memberikan dua pilihan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Menyerah! maksudmu.” Canda perempuan itu gemas dengan tersenyum menggoda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Maksudku berdamai dengan keadaan dan orang-orangnya.” Sahut bibirmu menjelaskan dan tangan kananmu memencet hidung mungil perempuan itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kita coba berdamai dulu sampai tiga bulan ke depan, jika situasi tidak berubah, aku rasa bisa pindah bukan pilihan yang buruk.” Sambung perempuan itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Semua kawan-kawan kita juga mengalami hal yang sama, aku tak nyaman jika harus minta bantuan mereka lagi.” Kamu berkata dengan menyembunyikan keresahan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perempuan itu menatapmu dalam-dalam sejenak kemudian tanganmu memeluk tubuh sintal itu lebih dalam dan tanpa dipinta bibirmu telah mendarat mulut di bibir perempuan itu, bibirmu dan bibir perempuan itu saling melumat cukup lama, selesai melepas bibir masing-masing, kamu berdua tersenyum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mas, aku bahagia bersamamu dan jika memang kita harus pindah, sebaiknya kita pindah ke daratan selatan.” Saran perempuan itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Akan aku usahakan. Sebaiknya aku akan pindah Software dulu ke kamarnya.” Kamu pamit mohon ijin ke keluar kamar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perempuan itu tersenyum melihatmu melangkahkan kaki keluar kamar. Di ruang tengah kamu melihat anakmu tertidur pulas, kedua tangan kekarmu kini merengkuhnya pelan dan dengan hati-hati kamu bopong anakmu ke dalam kamar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sayup-sayup terdengar oleh laki-laki itu suara orang-orang kampung yang semakin mendekati rumahnya, “Ada kegiatan apa malam-malam begini.” Kata batinmu penuh tanya. Setelah menina bobokan anakmu di dalam kamarnya, langkah kakimu kini berpindah ke kamar tidurmu sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiba-tiba derap langkah ratusan orang-orang kampung itu semakin mendekati rumah laki-laki itu, begitu mereka sampai di halaman depan rumah laki-laki itu orang-orang kampung membikin barisan pagar betis melingkari tiap sudut rumah laki-laki itu. Seakan tak ingin ada mangsa yang lolos dari kejaran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salah seorang maju ke depan dengan sikap memberi komando dan orang-orang kampung itu saling bersahutan dengan suara sorak sorai mengancam dan berkoar-koar penuh umpatan, dan salah seorang lainnya mulai melempar batu, dua-tiga batu melayang tepat ke kaca jendela. “Pyar.” Memecahkan kaca jendela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bakar, bakar.” Seloroh orang-orang kampung itu kompak dan penuh amarah yang meluap-luap. Mengangkat obor tinggi-tinggi dan tinggal menunggu komando untuk melayang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanpa aba-aba, obor yang menyala di tangan orang-orang kampung itu kemudian ikut melayang secara bersamaan ke atap rumah laki-laki itu, seketika atap rumah itu telah dilahap si jago merah, bumbungan api besar menyala dengan ganas dan dengan cepat merembet membakar apa saja yang menghalangi jalan takdirnya, dalam waktu kurang dari satu jam, bentuk rumah mungil itu telah berubah jadi arang beserta dengan seluruh isi-isinya dan juga penghuninya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keesokan harinya, dari keterangan polisi yang dimuat di surat kabar sore, baru diketahui duduk perkaranya, bahwa orang-orang kampung itu tersulut emosi dan amarahnya karena telah mendapatkan informasi yang belum jelas kebenarannya, mereka mempercayai bahwa keluarga laki-laki itu telah melakukan penghinaan terhadap seorang guru agama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isu itu tersebar dengan cepat melalui penuturan langsung anak-anak orang kampung itu sendiri. Celakanya gurunya Software itu membenarkan kabar berita itu hingga isu dimakan bulat-bulat tanpa ada keinginan untuk mengkonfirmasi ulang kepada laki-laki naas itu.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fiksi" />
      
        <category term="cerpen" />
      

      
        <summary type="html">Kilau matahari pagi menerjang rumah berwarna biru, sinarnya masuk melalui cela-cela jendela kaca, menerobos tanpa terhalang kelambu. Pagi itu tepat pada pukul 08:39 WIB. Seperti biasa selama beberapa tahun belakangan, setelah mengantar anaknya ke sekolah, aktifitas rutin laki-laki paruh baya itu selanjutnya adalah membaca surat kabar di halaman belakang rumah.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Cerpen: Tamu Tak Tahu Malu</title>
      <link href="https://www.paciran.com/tamu-tak-tahu-malu" rel="alternate" type="text/html" title="Cerpen: Tamu Tak Tahu Malu" />
      <published>2018-10-22T01:00:07+00:00</published>
      <updated>2018-10-22T01:00:07+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/tamu-tak-tahu-malu</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/tamu-tak-tahu-malu">&lt;p&gt;Hari ini aku begitu bersemangat karena akan bertemu dengan koh Acoi, sudah menjadi kebiasaan kami berdua untuk saling bercengkrama, bertukar pikiran tentang segala hal, lebih dari itu ada sesuatu yang lebih penting, ada beberapa kegundahan hati yang ingin aku tanyakan langsung padanya, sore ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siang itu, Aku berangkat dengan naik sepeda, pinjam teman satu kost dengan suasana hati yang riang, aku kayu sepeda dengan berdendang dawai lagu asmara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samar-samar ku dendangkan lagu dengan mendayu-dayu, tanpa terasa tinggal dua pertigaan lagi untuk sampai di rumahnya koh Acoi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laju ban sepeda makin kencang, menggilas tuntas jalanan tanpa permisi. Kini aku sudah sampai di depan rumahnya koh Acoi. Tampak koh Acoi sudah menungguku di teras rumahnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dia menyambutku dengan senyuman khasnya yang meneduhkan hati, menciutkan nyali roda sepeda yang aku tumpangi untuk terus melaju. Langkah kaki bergegas menghampiri, lalu dia berdiri memberi salam, dengan gerakan punggung sedikit membungkuk badan, sesaat seluruh wajahnya ditelan oleh penampakan rambutnya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Duh! Gusti mengapa KAU merestui manusia mempunyai adat budaya memberi salam kepada sesamanya dengan cara seperti burung sedang minum, bukankah dengan senyumannya, aku sudah sangat berterima kasih.” Batinku Mengeluh dalam hati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku membalas salamnya dengan cara yang sama. Gerakan salam dan sikapku persis seperti burung sedang minum. Selesai dari membungkuknya dengan tersenyum dia mempersilahkan tamunya duduk dan sedetik kemudian tangan koh Acoi cekatan menuangkan teh pada cangkir mungil bermotif bambu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masih sambil tersenyum sang tuan rumah menawariku untuk minum bersama, Aku pegang cangkir mungil itu dengan sepuluh jari- jari tanganku, tentu saja dengan gerakan khas punggung membungkuk sejenak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Walaupun begitu aku masih sering terlambat melakukan ritual membungkukkan punggung sepersekian detik dari yang koh Acoi contohkan padaku. Cangkir mungil yang berisi teh hangat itu merapat mulus dibibirku, seduhan air daun-daun mudah ini mengikis dahaga, aroma harumnya sampai memejamkan mata, melibas semua kekesalanku terhadap ritual hormat menghormati sebelumnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://16.redchinesedress.com/wp-content/uploads/2016/07/MLZS-16240A-Flok-pattern-blue-traditional-Chinese-long-mandarin-collar-dress-004.jpg&quot; alt=&quot;Traditional Chinese Madarin Dress&quot; class=&quot;alignleft&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam hatiku bertanya. “Apakah minuman yang begitu nikmat ini, karena ritual tadi? ah! lalu kenapa aku tadi menggerutu dalam hati, bahkan sampai mengeluh ‘Oh,Gusti.’ Mungkin aku yang terlalu ceroboh.” Guman batinku geli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lamat-lamat, terdengar suara khasnya membelah jalan cerita dalam lamunanku&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ai, ai, bagaimana oe orang punya kaba?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lumayan baik, koh.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Oe tampaknya kurang sehat, wajah oe pucat ada apa?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Biasa, ini hanya kurang tidur saja, koh.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ada persoalan apa? Sampai oe kurang tidur.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Badanku mendadak kaku, mulutku terkunci, bibirku terdiam belum mampu memainkan lidah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kenapa oe diam, ceritakan saja.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lagi-lagi sumber suara koh Acoi membuyarkan pertapaan sunyiku, sorot tajam matanya terfokus kepada dua bola mataku, aku merasa lagaknya sudah seperti jaksa, dan tatapan matanya itu semakin mendesakku. Mencoba terbangun dari kutukan, bibirku mulai membuka suara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Koh, apa aku ini salah, kalau suka sama perempuan yang lebih dari aku dalam segala hal, dan hiya, memang aku sendiri punya pikiran untuk mendapatkan perempuan yang seperti itu?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Apa oe cinta betul-betul sama perempuan itu?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dengan segenap jiwa dan sepenuh hati, koh.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Apa oe bisa terima dia, ini seandainya loh ya! Bisa saja dia tidak lebih dari apa yang oe orang perkirakan.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dia itu koh! lebih dari aku dalam segala-segalanya. Aku merasa, maksudku perasaanku merasa dia itu cinta sejatiku, bidadari hatiku, tak dapat aku temukan padanya ada pada perempuan lain! Dialah pujaan yang selalu terbayang-bayang dalam mimpiku.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku percaya dengan apa yang oe katakan, dengarkan kata hatimu dengan seksama. Jangan terburu-buru dulu.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Garis-garis wajahnya mengeras, dia tak lagi bersandar pada kursi rotan dengan motif rajut sulam, punggungnya mengambil posisi duduk yang tegak, aku pun hendak menyimak petuahnya dengan serius.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Manusia terlalu angkuh! menganggap cinta begitu suci, hingga merasa tak bisa diungkapkan dengan kata-kata, seakan-akan cinta itu kalimat surga. Jelaslah kini, mengapa nenek moyang dulu, membuat dongeng “Jaka Tarub” dan berharap pada kesucian bidadari dan dengan curang pula ingin cinta surga, ambisi dan ingin menang sendiri, sampai-sampai punya niat agar bidadari tercipta hanya untuk dirinya.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku masih tertegun mendengar bualan koh Acoi, suara yang keluar dari bibirnya yang kering dan pecah-pecah terdengar jelas, setelah menguasai diri. Kini dia hisap dalam-dalam lintingan asap kejenuhan di jemari tangan dengan mantap!, dan telapak tanganku menghalau kepulan asap nikotin itu, dan asap-asap itu seakan tambah gesit menari-menari riang di ujung lubang hidung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kue kering tertata rapi di dalam toples kaca, bersanding mesra dengan cangkir mungil, keduanya bertumpu pada meja yang memisahkan duduk kami berdua. Makanan kering dalam toples menggoda lidah ini untuk merasakan, ada keinginan lidah ini untuk menyerah pasrah pada rasa nikmatnya. Namun segera aku urungkan niat itu. Kembali aku bertanya pada koh Acoi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Apakah koh Acoi pernah merasakan cinta sejati, di sepanjang usia yang pernah koh lewati?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Koh Acoi memandangku dengan tatapan mengernyitkan dahinya, tampak sedikit keheranan, jemari tangannya mengetuk-ngetuk meja, memainkan bahasa isyarat yang aku sendiri tak tahu apa maknanya. Dengan mendorong kepalanya lebih dekat denganku dia memohon padaku untuk mengulangi pertanyaanku kembali, serasa mengiba untuk diperjelas ulang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Apakah koh Acoi pernah merasakan cinta sejati, di sepanjang usia yang pernah koh lewati? Maksudku, koh bener-bener memperjuangkannya, tanpa memanfaatkan kelemahan perasaan cinta itu sendiri?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Baiklah begini kiranya, aku hidup dengan manusia, bercengkrama dengan alamnya. Apalah arti cinta dengan segala belenggu putihnya, kesuciannya. Anak muda hidup bukan hanya untuk bermain hati saja. Ada jiwa-jiwa yang tidak akan penuh dengan kasih abadi itu. Kau perlu ketahui itu.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.jakpost.net/c/2018/06/15/2018_06_15_47668_1529037885._large.jpg&quot; alt=&quot;Kong Guan&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku masih tak memahami dengan apa yang dimaksudkan oleh akal pikirannya, mungkin saja koh Acoi juga tidak paham dengan pertanyaanku, tanpa ingin menyinggung kedalaman hatinya, aku pun coba mengalihkan pembicaraan ke hal lain, 
suara gebukan keras dari dalam rumah menggoda pikiranku untuk bertanya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Suara apa itu, sepertinya suara tadi dari dalam rumah, koh?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itu Ah Cy, sedang memukul-memukul kasur yang dijemur di halaman belakang rumah. Mumpung matahari bermurah cahaya hari ini.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah Cy jika diartikan ke dalam bahasa Indonesia adalah indah. Anak gadis terkecil koh Acoi itu sifatnya sangat pemalu dan pendiam. Aku menduga sikapnya agak menjaga jarak dengan pribumi, meskipun koh Acoi sudah menanamkan padanya untuk berbaur dengan anak-anak gadis pribumi, namun dia lebih memilih dunianya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keluarga koh Acoi tetap memakai nama etnisnya, saat memberikan nama kepada anak-anaknya, meskipun pemerintah menyarankan untuk menggunakan nama yang sudah sesuai dengan budaya Indonesia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kue kering yang tertata rapi di dalam toples bening itu masih menggodaku, kali ini lidahku sudah tak bisa menahan, dengan memasang muka tersenyum malu dan segudang sikap salah tingkah, aku memohon dengan hormat pada koh Acoi untuk merasakan nikmat kue buatan keluarga tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Silakan dinikmati, ndak usah sungkan-sungkan dan jangan malu-malu. Anggaplah ini di rumah sendiri.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mari koh.” Ucapku pada koh Acoi, setelah lebih dulu jemari tangan ini membuka tutup toples dan mengambil kue kering yang ada di dalamnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rasa kue kering buatan keluarga koh Acoi membikin liurku menetes tak tertahan, sambil tersenyum malu, mulut lancang ini kembali menggigit kue itu lebih pelan, alibi itu aku lakukan demi menyembunyikan kobaran nafsu indera pengecap dalam mulut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Enak sekali koh kue ini, buatan siapa? beruntung sekali bisa merasakan nikmat kue ini setiap hari.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Buatan tangan istri tercinta. Kalau kamu tak punya malu hari ini, dibungkus saja. Nanti juga aku bantuin kamu bungkusin kuenya.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mulia sekali, eh tapi terima kasih loh, koh.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanpa ada rasa sedikitpun untuk menolak tawaran baik darinya, aku sengaja menghilangkan rasa malu jika bertandang ke rumah koh Acoi.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="cerpen" />
      
        <category term="fiksi" />
      

      
        <summary type="html">Hari ini aku begitu bersemangat karena akan bertemu dengan koh Acoi, sudah menjadi kebiasaan kami berdua untuk saling bercengkrama, bertukar pikiran tentang segala hal, lebih dari itu ada sesuatu yang lebih penting, ada beberapa kegundahan hati yang ingin aku tanyakan langsung padanya, sore ini.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Cerpen 2014: Di bawah Pohon Meranti</title>
      <link href="https://www.paciran.com/di-bawah-pohon-meranti" rel="alternate" type="text/html" title="Cerpen 2014: Di bawah Pohon Meranti" />
      <published>2018-10-20T09:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-10-20T09:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/di-bawah-pohon-meranti</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/di-bawah-pohon-meranti">&lt;p&gt;Pada zaman dahulu kala. Nun jauh di sana di dalam rimbunnya sebuah hutan belantara. Hiduplah bermacam-macam hewan. Dari sekian macam banyak hewan, hiduplah seekor burung Dara, yang dalam kesehariannya sangat suka menyendiri. Nama burung dara itu, Sapari. si Sapari ini suka terbang mengarungi hutan belantara sendirian.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika asek terbang mengarungi hutan, sampailah dia di sebuah alun-alun bandar/kota kerajaan Singa. Sapari hinggap di dahan pohon jati, sorot matanya mengamati hiruk-pikuk pola kehidupan kawanan singa, tingkah laku kawanan singa sangat congkak, sombong dan angkuh. kawanan singa itu suka memakan apapun yang mereka mau, memakan apapun sekehendak hati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam relung dan benak pikiran Sapari berkata. “Bila semua hewan di hutan ini habis dimakan oleh singa. Apakah mungkin mereka akan makan sesamanya. seperti tingkah laku manusia.” Cuitan batin Sapari, gundah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hauuum.” Tanpa disadari oleh dirinya sendiri, lamunannya buyar, hilang tak berbekas. Seekor singa muda menghampiri Sapari yang bertengger di atas dahan pohon jati. Singa muda itu mengaum, menggertak, menghardik, hendak menakut-nakuti dan memperingatkan Sapari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Singa muda itu berkata pada Sapari. “Kenapa kau tak takut pada aumanku.” Gerutu singa muda itu kesal. Sapari hanya diam saja, berlagak seakan-akan tuli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Singa muda itu meradang, tak terima jiwa satrianya dilecehkan mentah-mentah oleh seekor burung dara. “Akan ku terkam, kau burung sombong!” Ancam singa muda itu serius. Sapari pun masih diam saja, tetap tak bergeming.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Melihat kawan mudanya yang tidak mendapat penghormatan yang selayaknya satria, sebagaimana kesatria yang harus dihormati oleh kaum yang lebih lemah (baca: kawulo alit). Seekor singa yang lebih gagah besar, datang menghampiri Sapari dan singa tersebut langsung murka. “Mau main-main, kau di sini. cari mati, kau burung tak tahu diri.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapari hanya memandang singa itu dengan lagak tersenyum sinis. Entah bagaimana caranya, cerita kawanan singa yang merasa kecut pasih itu sampai ke kedaton kerajaan. Hingga isu itu melebar terbang tak tentu arah tujuan dan sampai juga ke telinga sang raja singa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merasa tidak nyaman dan terhina dengan desas-desus yang berkembang, raja singa berniat mendatangi dan menghampiri Sapari, si burung dara yang membikin lemah mental rakyatnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagaimana layaknya seekor raja yang bijak dan mampu mengayomi kawanan singa yang terkenal buas. Sang raja hutan sowan ke pohon jati tempat burung dara itu bertengger, dengan bijaksana sang raja singa itu berkata kepada Sapari.  “Ada perkara apa sampai kau di sini? ini wilayah hutan singa. Apakah kamu tak tahu! Setiap yang datang ke sini harus memberi pajak barang berharganya, termasuk nyawamu. Bila kau tak bisa memberikan barang berharga mu, dengan senang hati! kami akan memangsamu, wahai burung dara yang terlampau nekad.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapari maklum, kepalanya menunduk takdim tanda memberi hormat. Dengan lemah lembut dan hati-hati, dia berkata pada raja singa. “Sahaya lebih dari tahu segala resikonya paduka raja, mohon beribu ampun paduka raja. Hamba merasa khawatir dengan apa yang sudah dilakukan kawanan singa terhadap kelangsungan hidup di hutan ini.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mata raja singa melotot, wibawanya tercoreng oleh tingkah laku burung dara yang lihai. Dengan mimik wajah serius, raja singa menimpali. “Aku singa, sang raja hutan di rimba belantara ini. Aku tak punya rasa khawatir, rasa khawatir itu hanya ada pada mangsa-mangsa ku, seperti kau burung sok tahu dan sombong.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapari mengepakkan satu sayapnya ke dada–dengan pelan kepalanya menunduk lebih rendah, memberi hormat pada sang raja hutan. “Mohon beribu ampun paduka raja, bila hamba telah lancang bicara. Memang benar, tiada yang salah, apa yang sudah paduka raja katakan itu, hanya pada kamilah yang lebih lemah ini untuk selalu cemas dan khawatir. Barangkali paduka raja belum tahu. Apakah paduka tak lihat di seberang hutan ini ada puluhan manusia. Hanya puluhan paduka, tak sampai seratus, belumlah sampai jutaan jumlahnya, jika sampai jutaan itu akan lebih mengkhawatirkan lagi, gawat, darurat. Bila paduka raja tak bersahabat dengan semua hewan yang ada di hutan ini. Maka akan semakin cepat hutan ini akan dikuasai oleh manusia.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://dettoldisney.files.wordpress.com/2013/07/the-lion-king-original.jpg?w=700&amp;amp;h=450&quot; alt=&quot;lion king disney&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Raja singa tertawa, gigi-gigi taringnya terlihat. “Ha-ha-ha, Ha-ha-ha. Wahai rakyatku sekalian, kalian sudah dengar apa yang dikatakan oleh burung tak elok ini.” Dan kawanan singa yang mendengar perkataan rajanya itu ikut tertawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hai…! Kau burung kerdil! Jutaan tahun nenek-moyang kami telah berkuasa di rimba belantara ini, dan perlu kau tahu, manusia-manusia itu biasanya kami terkam jikalau mereka masuk ke hutan, untuk apa mesti khawatir. Kau burung pandai bicara. Mau menipu raja singa. Ha-ha-ha…. Tak bisa.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanpa aba-aba. Sapari mengepak-ngepakkan sayapnya dengan tergesah-gesah, terbang dan melayang ke arah utara. Tanpa pamit atau membalas ucapan sang raja singa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Akhirnya kau takut juga, dasar burung sombong. Pergi tanpa unggah-ungguh lebih dulu. Celakalah kau beserta anak cucumu.” Umpat dan kutuk raja singa ke burung dara yang telah pergi jauh dari pandangan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daun-daun di setiap dahan dan ranting pohon tak bergerak, mendadak seisi hutan sunyi, senyap, diam dalam cekam. Gebyar desing peluru melesat terbang mencari sasaran sedapat-dapatnya, suara bedil menggelegar di pinggiran hutan. Jerit suara mesiu berlomba-lomba, desak-mendesak ke dalam rimba belantara, gelegar suara pedil merangsek menerobos tembok semak belukar, menyergap masuk ke dalam hutan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tubuh raja singa terdiam, gerak kaki-kakinya terpaku, seakan-akan ada beban maha berat yang menimpa seluruh badannya. Dan rakyatnya lebih-lebih linglung, kawanan singa bingung, tak tahu meski harus berbuat apa. Dalam hati mereka bertanya-tanya. “Suara apa itu..?” Guman batin setiap singa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Derap langkah kuda berderu, membelah rimba hutan belantara. Mengangkangi keperkasaan dan keagungan kerajaan singa. Tak lama kemudian kawanan singa melihat puluhan manusia berkuda lengkap dengan senjata senapan di tangan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Satu–dua–tiga singa apes terkena peluru, terkapar! meregang nyawa. Raja singa dan rakyatnya takut bukan buatan, kawanan singa lari tunggang langgang, berhamburan ke segala penjuru arah. Lari sekencang-kencangnya, dengan sekuat tenaga berusaha menghindari peluru hasil tembakan manusia yang begitu semangat memburu mereka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beruntung sang raja singa mampu menghindar dari kejaran manusia, lari masuk ke dalam hutan yang jarang dilewati oleh kawanan singa. Langkahnya terseok-seok. Malang kaki sebelah kiri raja singa tidak beruntung, sebutir peluru bersarang di dalam dagingnya. Berjalan lambat terhuyung-huyung, batinnya mengumpat dan memaki-maki. Dalam hatinya masih ingin sekali berontak, merasa jiwa kesatrianya luntur terkoyak-koyak tuntas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam keadaan lemah tak berdaya, raja singa berhenti melangkahkan kaki, terdiam di bawah pohon meranti, jiwa rajanya meluapkan amarah, tekadnya terbakar dan masih ingin menyerang balik kawanan manusia, mengembalikan kuasa dan wibawanya seperti pada masa jayanya beberapa menit yang lalu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi kini tubuhnya luruh, kekuatannya hilang, aumannya tak lagi menciutkan nyali setiap hewan di hutan, apalagi manusia. Dalam  keadaan pasrah yang terpaksa, sekelebat matanya melihat sesosok bocah kecil di atas kuda, lengkap dengan senapan di tangan kanannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Gawat.” Kata batinnya senyap, dalam situasi darurat tak ingin suara batinnya sampai terdengar oleh manusia, jiwanya terancam. Hanya berjarak selemparan batu, bocah kecil itu kini tampak nyata di depan mata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Senapan berburu bocah kecil itu mengarah tepat kepadanya. Tubuhnya mencoba bangkit namun otot-otot kakinya tak berdaya, tak lagi mampu menopang berat badanya. Dia menghindari sorot mata bocah kecil itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mencoba bertahan hidup dengan berbagai cara. Raja singa mengaum sejadi-jadinya, meski kekuatannya berkurang dan tak lagi bisa menyerang musuh secara tiba-tiba. Di atas kuda sorot mata bocah kecil itu masih terpaku, moncong senapan berburunya goyah, tangannya mengeluarkan bunyi-bunyian gemetar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merasa mendapatkan angin keberuntungan, sang raja singa kembali menggertak bocah kecil itu dengan auman. “Hauum.” Dan sedetik kemudian,  “Dor, dor, dor!” Suara senapan laras panjang meredupkan auman sang raja singa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kini raja singa dipaksa terdiam. Tambahan tiga butir peluru menyasar tubuhnya dengan sengaja. Darah segar mengalir deras dari perutnya, kakinya, dan kepalanya. Tubuhnya sang raja singa terkapar, tak bisa bergerak lagi, roh sang raja singa telah mangkat ke alam baka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bocah kecil itu masih terpaku di atas kudanya. Kilasan kejadian yang terjadi di depan matanya tak sanggup dicerna oleh akal pikirnya. Tubuhnya lemas, luruh, hilang semangat berburunya, matanya sembab, sorotnya sayu, genangan air matanya tumpah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jiwa bocah kecil itu tercabik-cabik tak kuat menahan beban yang tak tertanggungkan, suara gemetar dari kedua tangannya masih terdengar, hatinya ngilu, badannya ambruk dari kuda, kedua matanya masih basah seakan enggan untuk melihat isi dunia, namun sulit untuk terpejam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam kalut dia berteriak pekak. “Kenapa kalian tembak, singa itu!” Jerit pilu bocah kecil itu pada paman dan kakak-kakaknya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Justru kami sedang menyelamatkan nyawamu dari terkaman singa itu, goblok!” Sergah kakaknya dengan lugas. Membungkam suara jerit, bocah kecil itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bercak merah masih menyala dan menyolok pandangan mata, di tanah dan di rerumputan tepat di bawah pohon meranti. Genangan warna merah darah masih segar diingatan bocah kecil itu. Meski kini singa malang itu tak lagi di tempat semula. Jasadnya telah berpindah tempat ke dalam gerobak yang ditarik dua ekor kuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tamat.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Catatan penulis: Awalnya dongeng ini sudah pernah aku tulis lewat pesan singkat atau bisa dikatakan aku ceritakan pada orang lain. Aku hanya bisa mengingat tahunnya, waktu itu tahun 2014. Tanggal dan bulannya aku sudah lupa. Seingatku kala menulis kisah ini saat malam, lebih tepatnya dini hari .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maksudku saat itu aku sedang bingung harus bercerita tentang hewan apa. Cerita di atas ide awalnya sebagai pengantar tidur untuk seseorang, (ora usah dadak baper) itu kenapa aku linglung pada awalnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu daya imajinasi diri ini memunculkan gambaran burung, singa, hutan dan tentu saja manusia dengan segala sifatnya, ambisi dan naif. Daya khayalku kala itu terkenang dengan dongeng lama saat masih duduk di bangku TK dulu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meski tidak secepat kilat tangan ini mengetik dengan sendirinya. Hasilnya seperti yang kalian baca di atas. Tentu saja sesudah aku edit di sana-sini terlebih dahulu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semoga kalian yang sudah baca kisah ini tidak jadi tidur. Jangan tanya! kenapa endingnya tidak jelas dan terkesan dipotong. Pada hakekatnya memang sengaja saya potong, sebab saya bukan dalang kentrung. Kalau tidak saya potong seperti itu, justru saya sendiri yang tidak tidur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau situ gak bisa tidur, mari teriak bersama dengan berdendang irama syahdu.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Dari &lt;a href=&quot;/author/mukidi&quot;&gt;editor&lt;/a&gt;: Ada rekomendasi bacaan yang bagus berjudul &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;https://dettoldisney.wordpress.com/2013/08/17/disney-vs-nature-3-the-lion-king/&quot;&gt;Disney vs Nature #3: The Lion King&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;, di artikel ini, editor juga menemukan gambar ilustrasi.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fiksi" />
      
        <category term="fables" />
      

      
        <summary type="html">Pada zaman dahulu kala. Nun jauh di sana di dalam rimbunnya sebuah hutan belantara. Hiduplah bermacam-macam hewan. Dari sekian macam banyak hewan, hiduplah seekor burung Dara, yang dalam kesehariannya sangat suka menyendiri. Nama burung dara itu, Sapari. si Sapari ini suka terbang mengarungi hutan belantara sendirian.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Cerpen 2016: Bocah Blandit</title>
      <link href="https://www.paciran.com/cerpen-bocah-blandit" rel="alternate" type="text/html" title="Cerpen 2016: Bocah Blandit" />
      <published>2018-10-15T21:00:03+00:00</published>
      <updated>2018-10-15T21:00:03+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/cerpen-bocah-blandit</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cerpen-bocah-blandit">&lt;p&gt;Senja telah menghitam, kini langit berganti wajah dengan jutaan bintik-bintik putih dalam kelam, Lawu seorang nelayan di desa pesisir, sedang duduk di teras rumahnya yang menghadap langsung ke laut. Laki-laki itu tidak bisa lama-lama menikmati pesona cahaya dan kilauan jutaan bintang malam itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dia mesti bergegas, bergelut dengan sang waktu untuk ngayum (menyulam) jaring, menyulam tiap sisi jaring yang rusak. Pada alat jaringnya, dia percaya ada kesaktian maha agung yang melebihi kekuatan dari segala senjata para kesatria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dia lebih mempercayai kesaktian alat jaring yang telah memberikan sumber kehidupan anak dan istrinya, ketimbang Keris yang lebih banyak memberi kematian pada kehidupan manusia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dahulu kala, pernah diwariskan padanya sebilah Keris pusaka oleh Ayahandanya. Saat memberi senjata tajam itu, bapaknya berpesan.
“Simpan baik-baik Keris ini, Keris pusaka keluarga ini sakti mandraguna, nenek-moyangmu telah turun-temurun mendapatkan berkah dari kesaktiannya. Pergunakan Keris ini dengan bijaksana, dan jangan lupa untuk mencucinya pada bulan Suro.” Tutur bapaknya kala itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bila terkenang dengan pesan ayahandanya itu, Lawu suka tersenyum-senyum, teringat akan ulah bedugalnya sendiri, yang membuang Keris warisan itu di tengah lautan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanpa dia sadari, istrinya diam-diam telah memperhatikan tingkah lakunya, yang datang menghampirinya dengan secangkir kopi sambil berucap.
“Kamu ini kenapa kok senyum-senyum sendiri to, Kang? ini minum kopi dulu, biar gak edan.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ha-ha-haaaa.” Lawu membalas cibiran istrinya dengan tertawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah menikmati kopi buatan istrinya. Lawu hendak menggoda dan bertanya iseng pada istrinya,  sambil tersenyum, lawu berucap.
“Lah, kamu kok mau to dek! membikinkan kopi untuk orang edan ini?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mendapat pertanyaan sergapan tanpa ada tanda-tanda serangan lebih dulu dari suaminya seperti itu, istrinya Lawu hanya menjawab dengan guratan senyum dan tersipu malu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jemari tangan Lawu masih dengan telaten terus menyulam jaring. Sebagaimana serangan yang baru dimulai. Lawu bertanya lagi pada istrinya.
“Dek! Mesemmu kok lain malam ini. Seperti habis menang opyok dadu.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Halah, polamu Kang, seperti orang yang tidak punya rasa saja.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dek, Dek. Anak lanangmu ini kok belum pulang-pulang. Padahal sudah malam begini, main kemana to, Dek?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Istrinya Lawu terdiam sejenak, karena lebih memprioritaskan rambut yang semrawut, merapikan ikatan sanggul rambutnya, baru menjawab.
“Pamitnya tadi mau melihat orang kampanye di lapangan, kang. Berangkat rame-rame tadi, anakmu pergi dengan teman temannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;”Setelah mendengar jawaban istrinya seperti itu, raut wajah Lawu berubah sayu, semangat menyulam jaringnya kini memudar. Dia menanggalkan Sikon (alat pengait) dan benang yang bisa menyulap jaring menjadi jerat mematikan untuk ikan-ikan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kini, Lawu mengambil posisi duduk lebih rapat dengan istrinya. Lantas dengan sikap lemah lembut memegang tangan istrinya, sementara wajah Lawu menatap jauh ke angkasa, menatap langit malam itu yang penuh dengan bintang bintang.
“Langit malam ini indah ya, Dek?” Rayuan maut Lawu, pada istrinya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ya, Kang.” Jawab istri Lawu dengan singkat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mungkin, anak laki-laki kita belum tahu, kalau dewasa ini demokrasi telah menjadi media tontonan wajib yang dipaksakan ke masyarakat menjelang pesta pemilihan pemimpin. Kita disuguhi sorak-sorai dan gegap gempita ratusan tepuk tangan, yang memerankan adegan-adegan kebencian kepada sesama.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Belumlah selesai Lawu bicara, istrinya sudah lebih dulu memotong curahan hatinya.
“Aku sudah terbawa suasana malam yang indah ini, dan mengira kamu akan merayuku, kang, lah dalah, Sampean kok malah mau bahas politik. Kalau tahu begini mah, lebih baik aku tidur duluan.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti tersengat aliran listrik dengan tegangan tinggi, Lawu menatap wajah istrinya dan memasang wajah melas, minta ampun dengan sungguh-sungguh.
“Maafkan, kangmas, karena telah membuatmu salah menduga, ini salahku karena tidak pandai membaca keinginan hati perempuan, Dek.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan tangan yang masih digenggam oleh Lawu, istrinya berdiri, mengekspresikan wajah merajuk, hendak beranjak masuk ke dalam kamar, dan Lawu makin menggenggam erat tangan istrinya, untuk melanjutkan aji-aji melasnya.
“Kopinya tadi, nikmat sekali, Dek.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seakan sudah tahu dengan apa yang akan terjadi. Istrinya mengibaskan dengan paksa tangan Lawu, berontak untuk melepaskan genggaman tangan suaminya.
“Telat, Kang, telat.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lawu tersenyum kecut dan melepaskan genggaman tangannya dan istrinya nyelonong masuk ke dalam rumah, masuk ke dalam kamar. Kini, dia kembali sendirian di luar rumah dan masih tersenyum sendiri, mengenang kejadian beberapa detik yang telah berlalu, terkenang dengan obrolan perempuan yang telah dinikahinya 10 tahun yang lalu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malam semakin larut, semilir angin laut yang bercampur dengan garam mampir ke darat, pikiran Lawu tidak tenang, bathinnya meronta, semakin khawatir karena anaknya belum pulang juga. Kala jemari tanganya ingin kembali melanjutkan menyulam jaring, anak laki-lakinya pulang dengan langkah kaki lunglai dan tertatih-tatih, gambaran raut wajah anak laki-lakinya itu penuh keringat bercampur debu dengan rambut yang basah, habis mandi oleh keringatnya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Habis main dari mana to, Le, Le. Badanmu kok sampai lusuh begini.” Tanya Lawu ke anak semata wayangnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nonton orang kampanye, Pak di lapangan.” Jawab anaknya dengan suara yang hampir sulit terdengar, nada suaranya malas-malasan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lahiyo, Le, Le. Daripada nonton kampanye, kan mending main game Le, siapa tahu dengan pengalamanmu main game nanti, kamu malah pengen membuat game baru.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merasa tak enak hati melihat anaknya yang sudah begitu kelelahan, Lawu menghentikan pembicaraan dan menggendong anaknya masuk ke dalam rumah, menuju kamar mandi, kemudian dengan cekatan membasuh muka, tangan dan kaki anaknya, sampai menggendongnya ke tempat tidur.
“Kok, nonton kampanye gak dapat kaos?” Lawu berkata ke anaknya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan mata yang sudah tertutup, anaknya menjawab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kaosnya jelek-jelek dan ukurannya besar-besar, Pak.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lawu pun menimpali jawaban anaknya,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Seharusnya diambil to, Le. Mau besar atau  jelek, kan gak pa-pa, wong cuma buat penutup mesin perahu saja kok.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan tanpa dinyana, anaknya membalas dengan suara ngorok.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“hrook, hroook, hroook.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bocah blandit.” Lawu pun memaki anaknya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;small&quot;&gt;(editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;, cerpen ditulis pada 11 Desember 2016 dipublikasikan di paciran.com 17 Oktober 2018 )&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fiksi" />
      
        <category term="cerpen" />
      

      
        <summary type="html">Senja telah menghitam, kini langit berganti wajah dengan jutaan bintik-bintik putih dalam kelam, Lawu seorang nelayan di desa pesisir, sedang duduk di teras rumahnya yang menghadap langsung ke laut. Laki-laki itu tidak bisa lama-lama menikmati pesona cahaya dan kilauan jutaan bintang malam itu.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Oleh2 Dari Nonton Film Destination Wedding</title>
      <link href="https://www.paciran.com/oleh-dari-nonton-film-destination-wedding" rel="alternate" type="text/html" title="Oleh2 Dari Nonton Film Destination Wedding" />
      <published>2018-09-12T17:03:30+00:00</published>
      <updated>2018-09-12T17:03:30+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/oleh-dari-nonton-film-destination-wedding</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/oleh-dari-nonton-film-destination-wedding">&lt;p&gt;“Bagaiman bisa ini mendjadi djalan penentuan spesies? Bagaimana bisa (kenapa) akal pikiran kita diberi kelantjangan dan diperbolehkan untuk merasa begitu banjak untuk seseorang jang tak merasakan apa2 kepada kita?” utjap Suki (tikus) penuh pertjaja diri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itu pasti spesies jang luwar biasa.” Djawab Socja (kecoa) enteng sadja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itu tidak diragukan. Hingga hidup pada dasarnja pengalaman jang mengerikan, dan kau tahu kita tak butuh kebingungan dan tekanan sematjam itu.” Kata Suki menimpali djawaban Socja.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Tentang &lt;a href=&quot;https://www.imdb.com/title/tt6987770/&quot;&gt;destination wedding&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“Kau mengekpresikan ketidak pertjajaan.” Tegas Socja. Dengan tjekatan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dia langsing, tapi tidak pada titik dimana ada masalah hubungan dengan makanan. Banjak mengeluh, dan lekukan tubuhnja sangat seksi tapi tidak vulgar. Semuanja sangat proporsional, tegas tapi tidak berlebihan, itu sebabnja aku selalu mengangapnja aneh dan menarik. Lengannja memberikan kebugaran fisik dan atletis, tapi tidak begitu kemaju. Dan pergelangan kakinja menundjukkan djika dia akan tetap mendjaga tubuhnja hingga landjut usia.” Bualan Suki mendjadi liar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itu menundjukkan begitu merendahkannja tjara pria melihat wanita.” Protes Socja, lagi2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kesimpulannja, Dia tjantik, menawan dan elegan.” Suki mingsih melandjutkan gombalannja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ini istilah penjebutan dan keanggunan dimana pipi dari wanita tjantik tertata dengan sendirinja saat mereka tersenjum. Setjara per-lahan2 meningkat jang dimulai di tulang pipi dan menurun ke bawah, dengan diagonal sedikit melengkung, mengarahkan mata menudju ke mulut. Itu sangat menarik.” Kata Suki, sambil memamerkan ekornja berulang kali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bruakakakakakakakakakakakakk. (Ha-ha-ha)” Ketawa Socja petjah, dengan mulut terbuka lebar,memamerkan deretan gigi jang tertata rapi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ini tidak lutju. Tolong djangan tertawai aku.” Suki memelas, raut wadjahnja panik mendekati ekpresi orang linglung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku tertawa dengan rasa sajang dan solidaritas.” Udjar Socja, jang mingsih menahan tawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intinja kau harus menemukan dirimu sendiri dulu baru bisa melandjutkan ke tahap mentjintai. Sederhananja begini djika kau bahagia, maka kau bisa membagi kebahagianmu itu kepada orang jang kau tjintai. Djangan berpikir sebaliknja, bahwa kau akan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/teman-tapi-menikah.html&quot;&gt;merasa bahagia&lt;/a&gt; djika bisa bersamanja. Sialnja untuk bisa menemukan djatidiri terkadang membutuhkan waktu jang teramat lama, dan aku kira itu lebih baik daripada tidak pernah menemukan sosok djatidirimu sendiri, lagipula niat baik itu bukanlah membuang waktu sia2. Makna adalah mitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://m.media-amazon.com/images/M/MV5BYzczNTliOTItZGQ1Yi00OGM4LWEyOTgtZWM0MmY0ZTliM2ZhXkEyXkFqcGdeQXVyNDg2MjUxNjM@._V1_AL_.jpg&quot; alt=&quot;destination wedding&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;, catatan: &lt;strong&gt;Destination Wedding&lt;/strong&gt; diperankan aktor &lt;strong&gt;Keanu Reeves&lt;/strong&gt; dan aktris &lt;strong&gt;Winona Ryder&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fiksi" />
      
        <category term="film" />
      

      
        <summary type="html">“Bagaiman bisa ini mendjadi djalan penentuan spesies? Bagaimana bisa (kenapa) akal pikiran kita diberi kelantjangan dan diperbolehkan untuk merasa begitu banjak untuk seseorang jang tak merasakan apa2 kepada kita?” utjap Suki (tikus) penuh pertjaja diri.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Teman Tapi Menikah Itu Judul Film Indonesia Cak!</title>
      <link href="https://www.paciran.com/teman-tapi-menikah" rel="alternate" type="text/html" title="Teman Tapi Menikah Itu Judul Film Indonesia Cak!" />
      <published>2018-08-08T09:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-08-08T09:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/teman-tapi-menikah</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/teman-tapi-menikah">&lt;p&gt;Hanya catatan ringan: TTM, kalau dijamanku sekolah, ini singkatan dari rangkaian kata &lt;strong&gt;teman tapi mesra&lt;/strong&gt;. Lebih dipahami sebagai pertemanan antar dua remaja bejenis kelamin berbeda dengan tingkat intimasi yang lebih dari teman. Tanpa status “pacaran”, “&lt;em&gt;gendak-an&lt;/em&gt;”, atau &lt;em&gt;cem-cem-an&lt;/em&gt;. Tetapi &lt;em&gt;ngalor-ngidul&lt;/em&gt; ya berdua saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TTM dulu judul lagu yang dibawakan oleh &lt;a href=&quot;https://id.m.wikipedia.org/wiki/Ratu_(grup_musik)&quot;&gt;duo Ratu&lt;/a&gt;. Sekarang, TTM jadi judul film yang diperankan oleh… siapa ya?  Pokoknya, kali ini &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; cuma mau mencoba menyematkan sebuah film Indonesia, yang juga sudah pernah ditayangkan di penyedia layanan &lt;em&gt;streaming&lt;/em&gt; Viu dan Hooq. Dan kebablas di-bajak oleh bangsa sendiri, maklumlah, negara agraris.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/cinemapoetica.com/wp-content/uploads/2018/04/teman-tapi-menikah_hlgh_.jpg&quot; alt=&quot;Cuplikan Film TTM 2018&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Karena sudah &lt;em&gt;kadung kevajak&lt;/em&gt; sekalian saja dijadikan bahan untuk mencoba fitur &lt;em&gt;embed&lt;/em&gt; (semat) video yang di-hosting di situs openload dengan memanfaatkan container &lt;a href=&quot;https://getbootstrap.com/docs/4.1/utilities/embed/&quot;&gt;video responsive bootstrapp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Biasanya, kode semat yang diberikan oleh (misalnya) &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com&quot;&gt;Youtube&lt;/a&gt;, perlu mencantumkan nilai &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;width&lt;/code&gt; dan &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;height&lt;/code&gt; agar tidak &lt;em&gt;mletot&lt;/em&gt; sana-sini. Sayangnya kalau ukuran layar lebih kecil, video sematan akan terpotong.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ternyata element &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;iframe&lt;/code&gt; yang di berikan oleh situs video &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/aplikasi-streaming-bola-eropa-paling-lengkap&quot;&gt;streaming&lt;/a&gt; (baik itu youtube atau lainnya) bisa dibuat &lt;em&gt;responsive&lt;/em&gt;, maksudnya menyesuaikan layar dan tidak harus merubah nilai &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;width&lt;/code&gt; dan &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;height&lt;/code&gt;. Tetapi hanya dengan membungkusnya saja seperti yang terlihat di bawah postingan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misalnya saja sudah mendapat kode embed seperti berikut:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;language-html highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;iframe&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;src=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;http://link.sematan.situs/youtube/dan-lainya&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;scrolling=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;no&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;frameborder=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;0&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;width=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;740&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;height=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;340&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;allowfullscreen=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;true&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;webkitallowfullscreen=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;true&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;mozallowfullscreen=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;true&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Maka kita tambahkan saja &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;class&lt;/code&gt; baru &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;embed-responsive-item&lt;/code&gt; dalam elemen &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;iframe&lt;/code&gt; dan hilangkan nilai &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;width&lt;/code&gt; dan &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;height&lt;/code&gt; sehingga menjadi:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;language-html highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;iframe&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;embed-respomsive-item&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;src=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;http://link.sematan.situs/youtube/dan-lainya&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;scrolling=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;no&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;frameborder=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;0&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;allowfullscreen=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;true&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;webkitallowfullscreen=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;true&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;mozallowfullscreen=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;true&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Kemudian dibungkus lagi dengan elemen &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;div&lt;/code&gt; dengan &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;class&lt;/code&gt; baru &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;embed-responsive embed-responsive-16by9&lt;/code&gt; Kurang lebih seperti ini:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;language-html highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;div&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;embed-responsive embed-responsive-16by9&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;iframe&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;embed-responsive-item&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;src=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;http://link.sematan.situs/youtube/dan-lainya&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;scrolling=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;no&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;width=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;740&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;height=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;340&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;frameborder=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;0&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;allowfullscreen=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;true&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;webkitallowfullscreen=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;true&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;mozallowfullscreen=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;true&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/div&amp;gt;&lt;/span&gt; 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Jadi, jika situs atau blog sudah terdapat plug-in bootsrapp, bisa menjadikan video lebih enak dilihat, meskipun jika dilihat di ponsel tingginya tetap 340 pixel. seperti sematan berikut:&lt;/p&gt;

&lt;iframe class=&quot;embed-responsive-item&quot; src=&quot;https://oload.stream/embed/T2p1vC2mzrQ&quot; scrolling=&quot;no&quot; width=&quot;740&quot; height=&quot;340&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; webkitallowfullscreen=&quot;true&quot; mozallowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Selain dipakai untuk membungkus kode sematan, container responsif ini bisa di pakai juga untuk element &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;video&lt;/code&gt; HTML 5 seperti yang pernah &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; pakai dipostinga blog untuk membungkus &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/2018/08/23/para-penerka-iwan-fals-noah.html&quot;&gt;video lagu Para Penerka-nya Iwan Fals&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;penutup&quot;&gt;Penutup&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/teman-tapi-menikah&quot;&gt;Teman Tapi Menikah&lt;/a&gt; bukan cuma ada di film! Koncoku yo akeh &lt;em&gt;mblo&lt;/em&gt;.. :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Okay, karena sudah &lt;em&gt;kadung&lt;/em&gt; terpasang, kita nikmati bareng biar &lt;em&gt;gak mubazir&lt;/em&gt;. Mau nonton bareng teman? Teman yang mana?&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fiksi" />
      
        <category term="romansa" />
      

      
        <summary type="html">Hanya catatan ringan: TTM, kalau dijamanku sekolah, ini singkatan dari rangkaian kata teman tapi mesra. Lebih dipahami sebagai pertemanan antar dua remaja bejenis kelamin berbeda dengan tingkat intimasi yang lebih dari teman. Tanpa status “pacaran”, “gendak-an”, atau cem-cem-an. Tetapi ngalor-ngidul ya berdua saja.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Deserving The Name</title>
      <link href="https://www.paciran.com/deserving-the-name" rel="alternate" type="text/html" title="Deserving The Name" />
      <published>2017-10-10T10:10:10+00:00</published>
      <updated>2017-10-10T10:10:10+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/deserving-the-name</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/deserving-the-name">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2.bp.blogspot.com/-2t8FCZHQzx0/Wb41F081RYI/AAAAAAAAAC0/-N8d3w_ZaJUchEOUtNGIjl14ASOQGjs7wCLcBGAs/s1600/ders.png&quot; alt=&quot;Deserving The name&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Live Up to Your Name adalah serial televisi Korea Selatan bergenre fantasi medis tahun 2017 yang dibintangi Kim Nam-gil dan Kim Ah-joong tentang dokter terampil abad ke-17 dan 21. Serial ini menandai kembalinya layar kecil Kim Nam-gil setelah empat tahun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Episode pertama: 12 Agustus 2017
Episode terakhir: 1 Oktober 2017
Judul asli: 명불허전
Jumlah episode: 16
Genre: Film fantasi, Medical drama, Drama periode sejarah, Komedi romantis&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;link-download&quot;&gt;Link Download&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jika pada saat mengunduh file terjadi error khususnya di G-Drive, Lakukan Refresh halaman beberapa kali sampai file unduhan muncul.
Subtitle via &lt;a href=&quot;https://subscene.com/subtitles/live-up-to-your-name-dr-heo-deserving-of-the-name-myeongbulheojeon&quot;&gt;subscene&lt;/a&gt; untuk RAW (720p), 360p sudah Hardsub Bahasa Indonesia&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;episode-1&quot;&gt;Episode 1&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;360p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive??id=0B_XHgc9kZqwQS2VaeUROaUNYZ2c&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=3GY6fSfzrII/Deserving.of.the.Name.E01.360p.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=tusfiles.net&amp;amp;code=gbk7tdq1vl7j/Deserving.of.the.Name.E01.360p.mp4&quot;&gt;tusfiles&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;540p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B9zQoX327iIlaEdOUVFIZWM3c2s&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=VQFxTYdKvNU/Deserving.of.the.Name.E01.170812.HDTV.H264.540p-SS.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=tusfiles.net&amp;amp;code=k9yn3uci17v7/Deserving.of.the.Name.E01.170812.HDTV.H264.540p-SS.mkv&quot;&gt;tusfiles&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;720p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B9zQoX327iIlaDN3NVZrQXFubGc&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=DBscvslW1fI/Deserving.of.the.Name.E01.HDTV.x265.10bit.AAC.720p-AzH.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=tusfiles.net&amp;amp;code=2la652xq7ux2/Deserving.of.the.Name.E01.HDTV.x265.10bit.AAC-AzH.mkv&quot;&gt;tusfiles&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h4 id=&quot;episode-2&quot;&gt;Episode 2&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;360p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B_XHgc9kZqwQR0pPMC1kUlF6VGM&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=niHyjUPGI-4/Deserving.of.the.Name.E02.360p.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=tusfiles.net&amp;amp;code=t2ieby4ar2eo/Deserving.of.the.Name.E02.360p.mp4&quot;&gt;tusfiles&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;540p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B_XHgc9kZqwQVUdmcUtNRHdvaXM&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=0ydaDE4InBQ/Deserving.of.the.Name.E02.170813.540p-NEXT.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=tusfiles.net&amp;amp;code=74vsasmvfbgd/Deserving.of.the.Name.E02.170813.540p-NEXT.mkv&quot;&gt;tusfiles&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;720p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B_XHgc9kZqwQNGxIZnNta0FZXzg&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=Q3_3CAms_ig/Deserving.of.the.Name.E02.HDTV.x265.AAC.720p-AzH&quot;&gt;openload&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=tusfiles.net&amp;amp;code=me6p0z6ie9hb/Deserving.of.the.Name.E02.HDTV.720.mkv&quot;&gt;tusfiles&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h4 id=&quot;episode-3&quot;&gt;Episode 3&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;360p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B_XHgc9kZqwQSmN4T0ZjcjN2c2c&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=kx2sAZP1xJg/Deserving.of.the.Name.E03.360p.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=tusfiles.net&amp;amp;code=t1vtr60gkx9q/Deserving.of.the.Name.E03.360p.mp4&quot;&gt;tusfiles&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;720p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B_XHgc9kZqwQVlBfTmNKQ3VXVlk&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=u-OVwKDYFaU/Deserving.of.the.Name.E03.720p.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=tusfiles.net&amp;amp;code=rv115igbozri/Deserving.of.the.Name.E03.mkv.mp4&quot;&gt;tusfiles&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h4 id=&quot;episode-4&quot;&gt;Episode 4&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;360p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B06qp4iVUkx8UHNXWW4tbFpxVFE&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=GPIl_UXuTJc/Deserving.of.the.Name.E04.360p.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=tusfiles.net&amp;amp;code=co1ejgy3reeh/Deserving.of.the.Name.E04.360p.mp4&quot;&gt;tusfiles&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;720p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B_XHgc9kZqwQeVRDcE94WUI0Wms&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=e-VR-3da_SQ/Deserving.of.the.Name.E04.720p.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=tusfiles.net&amp;amp;code=xhotj2tldk5t&amp;amp;name=Deserving.of.the.Name.E04.mkv.mp4&quot;&gt;tusfiles&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h4 id=&quot;episode-5&quot;&gt;Episode 5&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;360p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B06qp4iVUkx8eTU4THpDX1QwU0U&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=ztWUap3xFNM&amp;amp;name=Deserving.of.the.Name.E05.360p.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;720p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B06qp4iVUkx8MU8zaFN2LTNvaWs&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=NAAIroG0Le0&amp;amp;name=Deserving.of.the.Name.E05.170826.HDTV.H264.720p-SS.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h4 id=&quot;episode-6&quot;&gt;Episode 6&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;360p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B06qp4iVUkx8UF9uV05WVDl2dUE&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=WJopvYeVTAc&amp;amp;name=Deserving.of.the.Name.E06.360p.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;720p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B06qp4iVUkx8Y0ZBdXBKTzlNVkk&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=LfXu2GqlWEI&amp;amp;name=Deserving.of.the.Name.E06.170827.HDTV.H264.720p-SS.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h4 id=&quot;episode-7&quot;&gt;Episode 7&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;360p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B387gMJkFaWzbVExdmNaSkVyTlE&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=vAqn363m44M&amp;amp;name=Deserving.of.the.Name.E07.360p.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;720p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B387gMJkFaWzV3YwbTFoT2MxTzA&quot;&gt;drive&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h4 id=&quot;episode-8&quot;&gt;Episode 8&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;360p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B387gMJkFaWzUjVkMXFMOTVIa00&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=eohnTwhYu7o&amp;amp;name=Deserving.of.the.Name.E08.360p.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;720p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B387gMJkFaWzeGtiVXFNNVR5SkE&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=1HbYp2a53uA&amp;amp;name=Deserving.of.the.Name.E08.720p.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h4 id=&quot;episode-9&quot;&gt;Episode 9&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;360p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B387gMJkFaWzQzZOVUpBMk00aDQ&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=IMDkp6r0SMI/%5Bkordramas.com%5DDeserving.of.the.Name.E09.360p-id.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;720p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B387gMJkFaWzWkgwd3pZMjRBbG8&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=KiNgBqOC5_U&amp;amp;name=Deserving.of.the.Name.E09.170909.HDTV.H264.720p-SS.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h4 id=&quot;episode-10&quot;&gt;Episode 10&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;360p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B387gMJkFaWzcDBBeEhETDlhRE0&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=X5DnzkghY3U&amp;amp;name=Deserving.of.the.Name.E10.360p.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;720p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B387gMJkFaWzNE1BS2pEeTNWMXM&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=77cX_NlKtjo&amp;amp;name=Deserving.of.the.Name.E10.720p-%5BKoreanDramaX.co%5D.mkv.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h4 id=&quot;episode-11&quot;&gt;Episode 11&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;360p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B387gMJkFaWzUTVTRE0yMGktOWM&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=ssB3TnpdTkk&amp;amp;name=Deserving.of.the.Name.E11.360p.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;720p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B387gMJkFaWzMk16TGhwWGZfaXM&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=HfuO4ZN0Mis&amp;amp;name=Deserving.of.the.Name.E11.170916.HDTV.H264._-SS.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h4 id=&quot;episode-12&quot;&gt;Episode 12&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;360p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B387gMJkFaWzQXhlTkJ3UE1JWDQ&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=y3J3-Za_4pY&amp;amp;name=Deserving.of.the.Name.E12.360p.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;720p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B387gMJkFaWzQlJKSzd5SEpyWTA&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=-9pU62kTXxQ&amp;amp;name=Deserving.of.the.Name.E12.170917.HDTV.H264.720p-SS_.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h4 id=&quot;episode-13&quot;&gt;Episode 13&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;360p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B387gMJkFaWzM1Vzb2k1NnBaV00&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=C4K7vCHeBn8&amp;amp;name=Deserving.of.the.Name.E13.360p.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;720p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B387gMJkFaWzWEdHYmVfdk5IRlU&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=bRgyTDeZrPs&amp;amp;name=Deserving.of.the.Name.E13.720p.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h4 id=&quot;episode-14&quot;&gt;Episode 14&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;360p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B387gMJkFaWzeUdGdUg4elNITlE&quot;&gt;drive&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;720p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B387gMJkFaWzYjY3X3NNWHlrSzQ&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=xa1_P_W2yZM&amp;amp;name=Deserving.of.the.Name.E14.170924.HDTV.H264.720p-SS.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h4 id=&quot;episode-15&quot;&gt;Episode 15&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;360p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B387gMJkFaWzQkdlOXpvRWstZlU&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=22CNHvCj5B8&amp;amp;name=Deserving.of.the.Name.E15.360p.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;720p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B387gMJkFaWzYkJNcFMtQ2dIN1k&quot;&gt;drive&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h4 id=&quot;episode-16&quot;&gt;Episode 16&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;360p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B387gMJkFaWzQzctNXpsMGxDUlE&quot;&gt;drive&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/any?dom=oload.stream&amp;amp;code=SI_u-OgmKoA&amp;amp;name=Deserving.of.the.Name.E16.end.360p.mp4&quot;&gt;openload&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;720p : &lt;a href=&quot;https://mi.knoacc.org/dl/drive?id=0B387gMJkFaWzaHAyNjlwLUNoeFU&quot;&gt;drive&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h3 id=&quot;end&quot;&gt;END&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7369031133&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;subtitle&quot;&gt;Subtitle&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://subscene.com/subtitles/live-up-to-your-name-dr-heo-deserving-of-the-name-myeongbulheojeon&quot;&gt;Subtitle IND&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Infirohah</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fiksi" />
      
        <category term="drakor" />
      

      
        <summary type="html"></summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
