<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/wisata/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2020-07-12T20:08:12+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/wisata/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Antara Mitos dan Potensi Ekowisata Paciran</title>
      <link href="https://www.paciran.com/antara-mitos-dan-potensi-ekowisata-paciran" rel="alternate" type="text/html" title="Antara Mitos dan Potensi Ekowisata Paciran" />
      <published>2018-12-26T03:00:50+00:00</published>
      <updated>2018-12-26T03:00:50+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/antara-mitos-dan-potensi-ekowisata-paciran</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/antara-mitos-dan-potensi-ekowisata-paciran">&lt;p&gt;“Kayu Anak’an” begitu masyarakat Desa Paciran menyebut pohon mangrove atau bakau yang tumbuh di laut sebelah utara Jalan Raya Dusun Penanjan. Meskipun tidak terlalu besar dan berkembang, namun pohon itu sudah menjadi mitos di masyarakat setempat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Konon katanya pohon bakau itu dipercaya merupakan perwujudan miniatur Paciran yang diceritakan turun temurun ke tiap generasi. Diceritakan, jika pohon Kayu Anak’an itu tenggelam, maka tenggelamlah Desa Paciran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terlepas benar atau tidak, selama sekian puluh tahun saat kita masih anak-anak sampai kita punya anak, pohon itu tetap ada atau tidak tenggelam, sekalipun air laut sedang pasang. Dan mitos itu masih terawat sampai sekarang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi, zaman terus maju dengan pengetahuan yang bertambah luas, teknologi yang ada sudah tak terbendung. Sedikit-sedikit kita mulai menyadari bahwa pohon itu memang penting dan ada kaitannya dengan cerita mitos Paciran tenggelam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/ikon-pantai-lorena.jpg&quot; alt=&quot;Ikon Pantai Lorena&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Itu secara ilmiah bisa dijabarkan. Saat musim air pasang atau kesongo, air laut hampir merendam jalan raya, sementara posisi Kayu Anak’an masih menyembul di permukaan. Bayangkan jika Kayu Anak’an tenggelam penuh, berapa tinggi air laut yang merendam daratan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kita baru menyadari para orang dahulu jika bercerita tidak hanya gedabrus (omong kosong) belaka. Namun semuanya ada pesan yang disampaikan lewat kearifan lokal. Ya, salah satunya dengan cerita itu. Bisa jadi dengan cara itu masyarakat diingatkan agar mau menjaga lingkungan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apalagi jika melihat saat ini, lingkungan Paciran mulai dari laut, sungai, dan tanah produktif sudah banyak tercemar. Mulai limbah domestik (sampah dari masyarakat itu sendiri), pabrik, reklamasi, dan alih fungsi lahan industri serta penambangan dolomit (batu saren).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tidak menutup kemungkinan beberapa puluh tahun lagi dengan kerusakan lingkungan tersebut tanpa diimbangi dengan perbaikan dan perawatan Paciran bisa-bisa hancur dan tenggelam seperti mitos Kayu Anak’an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/berlatar-kayu-anakan-senja.jpg&quot; alt=&quot;Berlatar Kayu Anakan&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lama-kelamaan Kayu Anak’an itu jika tidak dirawat dan dikembangkan akan menjadi sebab abrasi yang mengikis tanah secara perlahan lahan. Sementara gunung juga lama kelamaan habis digaruk terus menerus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paciran memang penuh dengan mitos dari Watu Tumpang, Gua Maharani, Tanjung Kodok yang akhirnya menjadi folklore atau cerita rakyat. Di balik mitos itu rupanya tersimpan potensi-potensi wisata alam yang menjanjikan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda pernah mendengar wisata gunung batu kapur di Madura atau ekowisata mangrove Wonorejo di Surabaya? Paciran bisa sekali dijadikan tempat wisata alam yang nantinya bisa menjadi tempat konservasi alam desa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto: &lt;a href=&quot;https://fb.me/dhewiintha.lharasatyypartii&quot;&gt;Dewinta Larasati&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Aming Sastravaganza</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="wisata" />
      
        <category term="budaya" />
      

      
        <summary type="html">“Kayu Anak’an” begitu masyarakat Desa Paciran menyebut pohon mangrove atau bakau yang tumbuh di laut sebelah utara Jalan Raya Dusun Penanjan. Meskipun tidak terlalu besar dan berkembang, namun pohon itu sudah menjadi mitos di masyarakat setempat.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Saung Bambu di Tengah Laut Wisata Pantai Kemantren</title>
      <link href="https://www.paciran.com/lokasi-wisata-pantai-kemantren-paciran" rel="alternate" type="text/html" title="Saung Bambu di Tengah Laut Wisata Pantai Kemantren" />
      <published>2018-10-11T10:15:00+00:00</published>
      <updated>2018-10-11T10:15:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/lokasi-wisata-pantai-kemantren-paciran</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/lokasi-wisata-pantai-kemantren-paciran">&lt;p&gt;Wisata Pantai Kemantren terletak di Desa Kemantren, Kecamatan Paciran, Kabupaten Lamongan. Sebagai ancer-ancer, Wisata pantai ini berjarak sekitar 5,5 KM sebelah timur Wisata Bahari Lamongan. Pantai yang dikelola secara swadaya oleh masyarakat ini juga menarik minat pengunjung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam sehari kadang bisa sampai ribuan pengunjung saat kondisi ramai. Menurut salah satu pengelola &lt;a href=&quot;tag/wisata&quot;&gt;wisata pantai&lt;/a&gt; ini, ramainya pengunjung biasanya pada hari libur akhir pekan layaknya tempat-tempat wisata lain. Untuk pengguna instagram maupun penghobi fotografi, lokasi ini juga punya spot-spot keren untuk diabadikan. Utamanya pemandangan laut senja di musim-musim saat matahari berada di utara pulau Jawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/sunset-kemantren.jpg&quot; alt=&quot;sunset di pantai kemantren&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tak seperti umumnya wisata pantai, destinasi wisata yang terhitung masih perawan ini tidak gundul, dalam artian tidak melulu hamparan pasir. Di Pantai Kemantren, ada saung-saung bambu yang berderet di bibir pantai. Ada juga gubuk-gubuk apung yang dalam bahasa lokal disebut &lt;em&gt;Branjang&lt;/em&gt; beratap jerami yang dihubungkan dengan jembatan bambu dari bibir pantai hingga ke area laut dangkal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://lh5.googleusercontent.com/p/AF1QipP8HrfxvizlBd6XMhck0hVZyr1esnutKr6TFc6N=w900-h470-c&quot; alt=&quot;saung bambu pantai&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suasana asri berpadu dengan ombak yang tidak terlalu besar, bahkan cenderung tenang membuat pengunjung betah berlama-lama. Angin sepoi-sepoi dari arah laut makin melenakan. Jika air sedang surut, kamu beruntung dapat melihat karang-karang yang ada di tepi laut.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;di-kelola-secara-swadaya&quot;&gt;Di Kelola Secara Swadaya&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wisata yang dibuka sejak dua tahun yang lalu ini bisa kamu jadikan tujuan alternatif wisata sebelum atau setelah mengunjungi lokasi lain seperti makam Sunan Drajat yang berjarak sekitar 2,7 KM saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/pantai-kemantren-sunan-drajat.jpg&quot; alt=&quot;Lokasi Pantai Kemantren&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hampir serupa dengan wisata yang dikelola secara swadaya lain di sekitar Paciran, tiket masuk pun gratis. Menurut informasi dari pengelola juga mengungkapkan bahwa tidak ada biaya tiket masuk ke pantai Kemantren. Akan tetapi, pengunjung hanya perlu membayar jasa parkir. Untuk kendaraan roda dua dikenakan tarif Rp 3000, sedangkan untuk mobil sebesar Rp 5000. Biaya parkir inilah yang kemudian dialokasikan untuk pembangunan fasilitas serta membayar penjaga kebersihan lokasi wisata. Pembangunan untuk memperbaiki fasilitas di area wissata juga masih terus dilakukan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fasilitas yang disediakan memang cukup lengkap. Mulai dai MCK, parkir, hingga Masjid sudah ada. Untuk pengembangan fasilitas pun sudah dilakukan sejak awal tahun ini. Semua biaya diambil dari tarif parkir ini karena tidak ada campur tangan pemerintah. Selain area parkir yang luas, terdapat pula warung-warung makanan dan oleh-oleh khas yang berjajar sepanjang jalan masuk wisata.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mokidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="wisata" />
      
        <category term="pantai" />
      

      
        <summary type="html">Wisata Pantai Kemantren terletak di Desa Kemantren, Kecamatan Paciran, Kabupaten Lamongan. Sebagai ancer-ancer, Wisata pantai ini berjarak sekitar 5,5 KM sebelah timur Wisata Bahari Lamongan. Pantai yang dikelola secara swadaya oleh masyarakat ini juga menarik minat pengunjung.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Wisata hati, Wisata diri; Eksotisme Kecamatan Paciran</title>
      <link href="https://www.paciran.com/wisata-hati-wisata-diri-eksotisme-kecamatan-paciran" rel="alternate" type="text/html" title="Wisata hati, Wisata diri; Eksotisme Kecamatan Paciran" />
      <published>2016-01-04T01:11:00+00:00</published>
      <updated>2016-01-04T01:11:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/wisata-hati-wisata-diri-eksotisme-kecamatan-paciran</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/wisata-hati-wisata-diri-eksotisme-kecamatan-paciran">&lt;p&gt;Kecamatan Paciran merupakan &lt;strong&gt;sentra pariwisata kabupaten Lamongan&lt;/strong&gt;. dan bisa jadi merupakan salah satu destinasi wisata Jawa Timur yang patut jadi pertimbangan para traveller. Adanya Wisata Bahari Lamongan yang notabene merupakan Jatim Park berbasis pemandangan pantai (&lt;em&gt;mengingat beberapa Jatim Park berada di Pegunungan&lt;/em&gt;), Tanjung Kodok Beach Resort (TKBR) yang merupakan resort dengan sajian pemandangan tanjung yang eksotisme-nya tidak diragukan lagi, sampai dengan ASDP (terminal laut) yang terletak di dusun Genting desa tunggul kecamatan Paciran, merupakan kombinasi apik untuk mengangkat kecamatan Paciran menjadi salah satu destinasi wisata yang menjadi ‘lirikan’ traveler dan &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;http://backpacker.paciran.com/&quot;&gt;backpacker&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; Indonesia maupun mancanegara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perjalanan yang dimanja dengan hembusan angin kencang dan khas pemandangan laut di sepanjang jalan merupakan godaan tersendiri bagi traveler maupun backpacker yang ingin menyambangi Paciran. Bahkan tidak kalah dengan destinasi wisata berbayar, terdapat pula pantai karang penanjan (&lt;em&gt;ed: dikenal sebagai pantai Lorena, Lore Penanjan&lt;/em&gt;)yang baru-baru ini menjadi salah satu destinasi wajib bagi traveler dari luar kawasan Paciran. Pantai penanjan menyuguhkan pantai karang yang membentang seakan melambai dan mengajak siapa saja yang melewatinya untuk berhenti sekedar menikmati pemandangan laut dan tanjung yang memanjakan mata, atau untuk sekedar menyalurkan hobby selfi berlatar belakang laut karang yang sangat menggoda. Pantai ini ada di dusun penanjan desa Paciran kurang lebih 500 meter sebelah barat WBL, dan anda bisa menikmatinya dengan gratis tanpa di pungut biaya apapun karena letaknya ada persis di Jl dendelsh atau jalan pantura, yang pasti akan anda lewati jika anda berasal dari barat &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/tag/ekonomi&quot;&gt;Kecamatan Paciran&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masih belum berhenti disini, bagi traveler yang menyukai sejarah sekaligus wisata religi juga memiliki destinasi yang terbilang cukup banyak nan menggoda. Makam Sunan Drajat atau Raden Qosim di Desa drajat dan Ayahanda dari sunan Giri yakni Maulana Ishaq yang ada di desa kemantren ini contohnya. Tidak ketinggalan pula makam Raden Noer Rahmat atau yang dikenal dengan Sunan Sendang dhuwur, notabene merupakan peninggalan sejarah dan saksi bisu abad penyebaran islam di tanah jawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masih terdapat jelas sisa-sisa peninggalan mereka yang masih bisa kita simak sebagai penguat sisi religiusitas kita, prasasti-prasasti asli yang mengiringi perkembangan tanah jawa sampai saat ini sebagai pengingat asal usul segala kemudahan yang kita dapatkan sekarang dalam gerusan modernisasi zaman pada dewasa ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jauh dari hingar bingar wisata glamor seperti Wisata Bahari Lamongan dan Maharani Zoo dan Goa (&lt;em&gt;pen: agak aneh sebenarnya kalo menyimak istilah ini, kalau mau Inggris kenapa _gak&lt;/em&gt; Inggris sekalian. Kalau bahasa Indoneisa ya Indonesia saja, eh ini malah bahasa campuran…_) masuk ke Desa Kranji dalam Dusun Tepanas, terdapat &lt;strong&gt;wana wisata pemandian air hangat ‘Brumbun’&lt;/strong&gt; yang mungkin tidak banyak wisatawan non-lokal tahu, mengingat letaknya yang agak menjorok ke hutan dan minimnya sosialisasi dari dinas pariwisata kabupaten. Tetapi bagi wisatawan lokal, tempat ini tidak pernah sepi. Walaupun dengan fasilitas seadanya tapi sangatlah cukup sebagai alternatif penyegar badan dan relaksasi alam yang memanjakan mereka dari segala kepenatan aktifitas kehariannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah puas dengan segala relaksasi diri yang tersajikan di kecamatan Paciran, belumlah lengkap rasanya kalau belum mencicipi kuliner khas kecamatan paciran yang tentu saja tidak ada duanya di tempat lain. Berjajar di sisi kiri dan kanan jalan Jl. Raya Deandels di sekitar kilometer 74, terdapat banyak sekali penjual &lt;a href=&quot;/tag/kuliner/&quot;&gt;makanan-makanan khas Kecamatan Paciran&lt;/a&gt;, tinggal tentukan saja selera dalam ‘model gubuk sederhana’ mana yang memancing anda untuk sejenak merehatkan badan setelah seharian memanjakan mata, karena memang konsep seperti ini lah yang di usung para penjaja makanan khas Paciran ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/jumbreg-celorot.jpg&quot; alt=&quot;Jumbreg Paciran&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dimulai dari Jumbreg, Es Dawet Siwalan atau lebih dikenal sebagai ‘ental’ (&lt;em&gt;dalam bahasa lokal Paciran_red&lt;/em&gt;). &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/2017/03/legen-paciran-yang-kian-diburu-wisatawan&quot;&gt;Legen khas Paciran&lt;/a&gt; yang manis segar dan tak lupa buah siwalan-nya juga, yang tentu saja semua itu akan sangat memanjakan lidah kita dan membuat kita akan selalu merasa ingin kembali menikmatinya lagi dan lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oke… it’s time to go home…..!!!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semua sudah berkemas, jangan lupa oleh-oleh untuk yang dirumah, semoga berkesan dengan perjalanan kali ini dan jangan lupa untuk bercerita dengan siapa saja tentang semua ke-eksotisan kecamatan Paciran ini. Tentu saja jangan lupa untuk sempatkan waktu datang kembali&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#PaciranBerkesan,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>It Mam</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="wisata" />
      

      
        <summary type="html">Jauh dari hingar bingar wisata glamor seprti Wisata Bahari Lamongan atau Maharani Zoo dan Goa, masih banyak tempat wisata yang bisa dikunjungi.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
