<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/olahraga/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2019-03-31T19:30:30+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/olahraga/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Antara Makelar &amp;amp; Juragan Diskon</title>
      <link href="https://www.paciran.com/antara-makelar-dan-juragan-diskon" rel="alternate" type="text/html" title="Antara Makelar &amp; Juragan Diskon" />
      <published>2018-10-23T16:00:01+00:00</published>
      <updated>2018-10-23T16:00:01+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/antara-makelar-dan-juragan-diskon</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/antara-makelar-dan-juragan-diskon">&lt;p&gt;Kisah tragedi salam jari tengah ini benar-benar berbarengan dengan perhelatan akbar sepakbola sejagat. Kala itu gelaran pesta sepakbola piala dunia sudah masuk babak akhir penyisihan grup. Pada laga terakhir penyisihan grup F piala dunia 2018. Laga krusial itu berlangsung di stadion Kazan Arena. Rusia. Rabu 27 Juni 2018.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Waktu itu tim panzer Jerman tumbang saat melawan Korea Selatan. Tim juara piala dunia 2014 itu kalah 0-2 tanpa balas. Tersingkirnya Jerman sekaligus memperpanjang kutukan juara bertahan piala dunia yang tak bisa lolos di fase penyisihan grup. Terpuruk di urutan terbawah grup F dan itu untuk pertama kalinya dalam sejarah. Di turnamen empat tahunan itu kesebelasan Jerman tampil sangat memalukan. Sungguh mengenaskan!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kesebelasan tim Korea Selatan pada awal mulanya hanya dianggap tim kelas dua oleh sebagian besar pengamat bola. kesebelasan kemayu lah, tim ecek-ecek lah, pun juga mendapat predikat kuda hitam. Namun kenyataan berkata lain dan catatan sejarah itu mengundang derai air mata jutaan suporter Jerman. Sungguh tragis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagaimana kilau redup senja, datangnya sibuk menyeret-nyeret kerinduan, begitu juga kekalahan dan tragedi, kedua saudara kembar itu jalan berarak bergandengan tangan. Tenang, dingin dan serakah menindas yang tak punya pilihan.
___&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laki-laki itu berperawakan kurus ceking, dengan ketinggian badan yang proporsional, belakangan ini dia sering memakai kacamata dan para pelanggan distronya biasa menyapa dia, Yip Man. Lain hari dia dipanggil, juragan diskon. Sementara itu barisan dedek-dedek gemes biasa memanggil dia, kakak Mada. Adapun kawan-kawan akrabnya biasa menyapa dia, Bang Toyib.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sore itu, kamu ada janji dengan pelanggan di ujung kota kabupaten, demi menunaikan janji, kamu telah meyakinkan diri untuk menemuinya. “Barangkali jalan rejeki datangnya dari tempat yang tak diduga-duga.” Sebagaimana pengharapan para pengantin baru. Begitu kamu meyakinkan diri, untuk sekedar memberi tambahan dosis semangat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan menunggangi sepeda motor matik kesayangan, laju roda kuda besimu trengginas melahap jalanan aspal yang banyak ditambal sulam, di sepanjang perjalanan yang kamu lalui tampak pohon-pohon berjejer rapi. Ada pohon Randu, Kersen (keres), Pisang, Jati, Kelapa, dan gerombolan rumput Bambu yang tumbuh tinggi menjuntai menghalangi pandangan mata untuk melihat warna-warni rumah-rumah penduduk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hingga sampai di persimpangan jalan, kamu merasa kesal karena gerak laju mobil yang ada di depanmu bimbang menentukan arah tujuan, demi menjaga janji suci yang telah disepakati bersama dan mengingat waktumu tak bisa lama-lama, kamu tak lagi memperdulikan kebimbangan orang lain. “Peduli setan.” Kata batinmu dengan semangat berapi-api.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorot matamu awas memandang lurus ke depan, tegak lurus pada satu arah dan tujuan. “Masih ada secercah jalan sempit di antara laju mobil yang bimbang menuju persimpangan jalan, harapan itu masih terbuka lebar dan aku yakin, aku bisa melalui rintangan sederhana ini, sikat, gas pol, jalan terus.” Begitu kata batinmu tak mau menyia-nyiakan kesempatan yang bisa saja hilang dari genggaman harapan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Benar sekali dugaanmu, betul semua perkiraanmu, halangan sepele itu bisa kamu terjang lunas. Kemenangan hanya berpihak pada orang-orang yang selangkah lebih maju di depan. Meskipun begitu ada sedikit insiden kecil yang membuatmu kesal bukan buatan. Si pengemudi mobil memencet tombol klaksonnya berulang kali, dan alat bantu pengeras suara peringatan itu berkoar-koar dengan dengung frekuensi tinggi, menyerang gendang telingamu persis saat kamu nyelonong mendahului, menyerobot, dan memotong jalur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indera pendengaran kamu yang begitu peka, tak bisa dikagetkan dengan radiasi suara tingkat tinggi. Naluri darah mudamu tak terima! dan hentakan keras suara klakson yang datangnya mendadak itu mengagetkan gendang telingamu. Kamu jengkel, sebab salah satu organ vital kamu itu lebih suka mendengar suara desahan princes Syahrini, Maria Ozawa, Sora Aoi atau Mimi Perih atau Bude Sumiyati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dampak dari insiden itu tangan kirimu mengayun tinggi-tinggi, merespon otomatis dengan tambahan bonus mengacungkan jari tengah, “Fuck.” Ke pengemudi mobil bimbing itu sebagai salam perkenalan, betapa kerasnya jalanan pantura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tak ingin terlihat konyol dan demi keamanan dalam negeri, maksudku keamananku sendiri. Laju kecepatan sepeda motor aku pacu kuat-kuat. Melesat meninggalkan bayangan mobil bimbang yang sudah aku kutuk dengan salam jari tengah itu. Gerak laju sepeda motorku telah pergi jauh, aku rasa dan aku yakin seratus persen tak mungkin terkejar lagi oleh si pengemudi mobil bimbang itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Melihat situasi dan kondisi yang sudah kondusif, aman dan terkendali. Kecepatan sepeda motor aku kurangi, tindakan itu aku lakukan demi menjaga kesempatanku sampai di tujuan dengan selamat tanpa kurang suatu apapun. Lagipula aku sedang mengamalkan petuah bijak yang sering aku baca di belakang truk. “Jatuh di aspal, tak seindah jatuh cinta.” “Alon-alon asal kelakon.” “Lebih baik terlambat, asal selamat.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah jiwa dan ragaku tenang, sesekali aku berdendang di atas sepeda motor. Sekalipun begitu aku belum menurunkan status kewaspadaan menjadi istirahat dan leha-leha, lamat-lamat aku melihat bayangan mobil itu di kaca spion sepeda motorku. Hatiku merasa tak jenak, ada perasaan tak enak dan meningkat jadi risau, tapi aku merasa sudah meninggalkan mobil itu! tapi aku merasa sudah tak mungkin terkejar lagi oleh mobil itu! tapi aku merasa sudah yakin tak mungkin ketemu lagi dengan mobil itu! Tapi. Tapi…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan sore itu, seketika awan hitam berarak menghimpun segerombolan bibit-bibit pemberontakan, sepertinya sabda alam ikut memberi tanda-tanda bahwa akan ada tragedi yang bakalan terjadi. Mobil yang sudah aku kutuk itu, mobil yang semula aku duga peragu dan bimbang itu, ternyata sangat gesit, sigap dan cepat, kini mobil itu persis berada di belakang sepeda motorku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laju kecepatan sepeda motor aku tambah lagi, itu aku lakukan sekaligus untuk membuktikan ketangguhan performa mesin sepeda motor matik dan tentu saja, untuk menguji mental liarku. Tancap, gas pol. Luur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dari pantulan bayangan di kaca spion sepeda motor sebelah kanan, aku melihat kecepatan mobil itu juga bertambah kencang, hendak berlomba dan menyalip laju sepeda motorku. Sejenak aku kagum dengan perjuangannya, gigih dan teguh pendirian, meski begitu tak mungkin aku mengakuinya dengan memberikan tepuk tangan. “Aku tak sudi!,” Kata jiwa mudaku. lagipula aku tak mau pendirianku goyah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada lajur kiri di jalanan yang penuh jerawat alias bergeronjal alias tak mulus-mulus amat itu, mendadak kedua tanganmu mencengkram tuas rem dengan segenap kekuatan otot jari. “Sial.” Umpat batinmu merutuki nasip. Kini mobil itu telah berhasil mencegat dan berhenti persis di depan pandangan matamu. Dan kamu masih merasa tak percaya dengan apa yang baru saja terjadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pintu depan mobil bimbing itu telah terbuka dengan terburu-buru. Bayangan laki-laki pengemudi mobil bimbang itu keluar, sosok pengemudi mobil bimbang itu kini nyata dan bukan lagi bayang-bayang. Postur laki-laki pengemudi itu tegap, gagah, tinggi dan laki-laki itu berseragam loreng, khas seragam militer. Jantungmu langsung mengeluarkan suara. “Deg! deg! deg!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanpa banyak basa-basi, tanpa ba bi bu, laki-laki yang tinggi dan yang tegap dan yang berseragam loreng itu mendekat padamu dan langsung memukul kepalamu. Bum! Satu hantaman. Bum! dua hantaman. Bum! tiga hantaman. Bum! empat hantaman dan Bum! Banyak hantaman selanjutnya yang mendarat mulus di kepalamu. Pukulan telak itu begitu brutal hingga membuatmu terjerembab berulang kali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Maaf, Pak! Ampun, Pak!” Berulang kali jerit suara itu keluar dari bibir manismu, seakan-akan hanya kalimat itu yang kamu ingat dan hanya kalimat itu yang bisa kamu ucapkan. Dan laki-laki itu masih juga memukul kamu dan kamu mengulang kalimat itu lagi dan lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beruntungnya saat kamu dipukul berulang kali oleh laki-laki gagah itu, kamu masih memakai pelindung kepala alias helm. “Balai selamet” kata pepatah Jawa pasaran itu sangat cocok untuk menggambarkan situasi dan kondisi kamu saat itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hingga laki-laki itu bosan melawan orang sepertimu. Selesai meng-KO dirimu, laki-laki itu pergi ke pintu mobilnya yang masih terbuka sejak dia turun tadi, laki-laki gagah, tegap dan berseragam loreng itu, kini masuk mobil dan menutup pintu, menyalakan mobil dan mobil bergerak maju ke depan dengan tenang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sisa-sisa debu jalanan terbang berhamburan mencatat tiap detik-detik kejadian dan menjadi saksi duel jalanan dan deru suara mobil itu serasa ikut bertepuk tangan, merayakan kehebatan si bos yang tidak tersentuh pukulan lawan, tak satu kalipun, kemenangan yang gilang gemilang, meninggalkanmu sendirian di tepi jalan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai seorang laki-laki sejati, kamu tidak merasa sakit saat dipukul, bagimu itu biasa saja, meski ada bekas lebam di wajah, bekas tanda kenang-kenangan itu cukup membikin biru bibir manismu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi ada yang lebih menyesakkan kedalaman batinmu, saat puluhan pasang mata orang-orang kampung itu, ikut melihatmu sebagai orang yang digebuki, ikut menontonmu sebagai orang yang kalah, ikut menjadi saksi saat kamu meminta maaf dan ikut menyaksikan kamu memohon ampun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kamu menyesal, karena tak punya keberanian untuk melawan dan berontak saat itu. Kamu menyesal tak bisa menggugat, dan kamu menyesal tak bisa menjerit sejadi-jadinya, dan kamu menyesal telah kalah, dan kamu menyesal karena baru menyadari betapa salam jari tengah bisa berakibat fatal dan imbasnya bisa sangat menyusahkan diri sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan kini wajahmu tampak semakin kesal, saat kamu ceritakan kisahmu ke kawan-kawan setongkrongan, semua temanmu malah tertawa dengan tragedi yang baru saja menimpamu. Seakan tragedi yang kamu alami tak lebih dari kisah lucu Spongebob dan rekan-rekan kerjanya dan tetangganya dan pelanggan-pelanggannya dan seluruh koloni Bikini Bottom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tamat.
___&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detail kejadian diceritakan ulang oleh korban, maksudku kawanku sendiri, saat kami sama-sama tidak sholat tarawih dan lebih memilih nongkrong di warung kopi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salam olahraga di bulan puasa, juragan diskon.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="olahraga" />
      
        <category term="romansa" />
      

      
        <summary type="html">Kisah tragedi salam jari tengah ini benar-benar berbarengan dengan perhelatan akbar sepakbola sejagat. Kala itu gelaran pesta sepakbola piala dunia sudah masuk babak akhir penyisihan grup. Pada laga terakhir penyisihan grup F piala dunia 2018. Laga krusial itu berlangsung di stadion Kazan Arena. Rusia. Rabu 27 Juni 2018.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Pencak Silat, The Culture of Indonesia</title>
      <link href="https://www.paciran.com/pencak-silat-culture-of-indonesia" rel="alternate" type="text/html" title="Pencak Silat, The Culture of Indonesia" />
      <published>2018-10-13T21:23:00+00:00</published>
      <updated>2018-10-13T21:23:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/pencak-silat-culture-of-indonesia</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/pencak-silat-culture-of-indonesia">&lt;p&gt;Pencak silat atau silat adalah suatu seni bela diri tradisional yang berasal dari Kepulauan Nusantara. Seni bela diri ini secara luas dikenal di Indonesia, Malaysia, Brunei, dan Singapura, Filipina selatan, dan Thailand selatan sesuai dengan penyebaran berbagai suku bangsa Nusantara. &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Pencak_Silat&quot;&gt;wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;desain-kata-silat-dekoratif&quot;&gt;Desain Kata ‘Silat’ Dekoratif&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Desain menggunakan salah satu senjata yang menjadi ikon baru beladiri pencak silat. Ikon baru ini mulai dikenal di dunia barat sejak Film &lt;a href=&quot;#merantau-2009&quot;&gt;&lt;strong&gt;Merantau&lt;/strong&gt; (2009)&lt;/a&gt;, yakni: &lt;em&gt;Kerambit&lt;/em&gt; atau &lt;em&gt;Karambit&lt;/em&gt;. Lihat gambar kerambit yang sebenarnya (asli) &lt;a href=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/cc/Kerambit_knife_and_sheath.JPG&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;assets/images/silat-hitam.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i2.wp.com/www.paciran.com/assets/images/silat-hitam.jpg?resize=640,420&quot; alt=&quot;desain kaos hitam pencak silat&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;!-- AtasArtikel --&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;assets/images/silat-merah.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i2.wp.com/www.paciran.com/assets/images/silat-merah.jpg?resize=640,420&quot; alt=&quot;desain kaos merah pencak silat&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pemakaian: bebas. Bisa untuk sablon kaos, stiker dan media publikasi lain. File vektor (CDR) bisa di minta dengan meninggalkan alamat e-mail di kolom komentar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bonus-pdf&quot;&gt;Bonus PDF&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sebagai bonus untuk &lt;em&gt;sampeyan&lt;/em&gt; yang punya minat pada olahraga beladiri pencak silat. Berikut ini ada buku lama yang sudah di &lt;em&gt;scan&lt;/em&gt; dalam bentuk file PDF.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Download [PDF] &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;assets/pdf/Pentjak-Silat-The-Indonesian-Fighting-Art.pdf&quot;&gt;Pentjak Silat - The Indonesian Fighting Art&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;merantau-2009&quot;&gt;Merantau (2009)&lt;/h3&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/EiGcLPTW6z8?rel=0&amp;amp;controls=0&amp;amp;showinfo=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;7712851534&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="olahraga" />
      
        <category term="silat" />
      
        <category term="desain" />
      

      
        <summary type="html">Pencak silat atau silat adalah suatu seni bela diri tradisional yang berasal dari Kepulauan Nusantara. Seni bela diri ini secara luas dikenal di Indonesia, Malaysia, Brunei, dan Singapura, Filipina selatan, dan Thailand selatan sesuai dengan penyebaran berbagai suku bangsa Nusantara. wikipedia</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Borongan Desain Banner Sketsel Piala Ppc 2</title>
      <link href="https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2" rel="alternate" type="text/html" title="Borongan Desain Banner Sketsel Piala Ppc 2" />
      <published>2018-09-15T20:28:09+00:00</published>
      <updated>2018-09-15T20:28:09+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2">&lt;p&gt;Piye rasanae &lt;em&gt;ndisain&lt;/em&gt; banner sketsel yang akan dipasang pada event &lt;strong&gt;Piala PPC II&lt;/strong&gt; yang digelar di GOR Ayu Indah pada tanggal 23 Agustus 2018? Tak cuma satu desain, &lt;em&gt;luweh teko saklosen (12+) seng tak garap&lt;/em&gt;. Borongan lur. Sebenarnya, saya juga sudah menggarap desain-desain untuk event Piala PPC ke-2 ini secara &lt;strong&gt;sukarela&lt;/strong&gt; sejak beberapa minggu yang lalu. Seperti desain untuk kaos seragam panitia, baliho dan pernik lain. Termasuk desain logo juga &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; yang &lt;em&gt;nggarap&lt;/em&gt;. Tetapi memang tidak ada niatan untuk ikut campur dalam pembuatan banner sketsel/pembatas antar lapangan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;storyline&quot;&gt;Storyline&lt;/h3&gt;
&lt;!--
![Desain Grafis](https://3.bp.blogspot.com/-AF-_s700foM/V52yZuvyHCI/AAAAAAAAABM/zQsM2JepxhoysGTRslUKLDKRJzaPXUqsACLcB/s720/_-desaingrafis.jpg) 
--&gt;
&lt;p&gt;Selesai menggarap desain sketesel untuk &lt;strong&gt;D’ Warkop&lt;/strong&gt; dan &lt;strong&gt;Tim Hore&lt;/strong&gt; sebenarnya sudah berniat untuk pulang menyambangi kasurku yang hampir seminggu tida &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; tiduri. Namun, saat hasil desain disetor kepada panitia event (Piala PPC II) agar bisa segera di cetak, ternyata ada beberapa sponsor yang tidak menyetorkan desain untuk banner sketsel. Dari &lt;em&gt;omong opyok&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; pun mengetahui bahwa jika desain dipasrahkan ke percetakan ada tambahan biaya senilai rokol kuli satu pak beserta satu cangkir kopi, per desain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sementara pelaksanaan event tanggal 23 September 2018 memang sudah mepet, &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; pun menawari untuk meng &lt;em&gt;handle&lt;/em&gt; semua desain yang tersisa &lt;strong&gt;dengan imbalan 2 (dua) spot iklan sketsel&lt;/strong&gt;. Jadilah acara borongan desain banner sketsel &lt;em&gt;sak losen&lt;/em&gt;, lembur luur…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai bahan dokumentasi kerjaan, saya tampilkan saja di sini. Barangkali dikemudian hari ada pihak sponsor yang ingin memakai ulang desain-desain ini. Syukur-syukur mau memberikan job-job-an baru lagi.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;d-warkop-paciran&quot;&gt;D’ Warkop Paciran&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/DWARKOP.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/DWARKOP.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo D Warkop Paciran&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan:  Karena warung kopi langganan, &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; coba untuk memberikan yang terbaik. &lt;a href=&quot;/desain-logo-dwarkop-paciran-corel-draw&quot;&gt;Ada logo baru dwarkop&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tim-hore&quot;&gt;Tim HORE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/TIMHORE.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/TIMHORE.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;TIM HORE Paciran&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Mencoba untuk me-redesain, dan melepaskan pakem warna merah-hitam-putih. menjadi kuning-hitam. Jreng!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pemerintah-desa-paciran&quot;&gt;Pemerintah Desa Paciran&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/Desa-Paciran.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/Desa-Paciran.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Desa Paciran&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Sedikit geli saat mengetahui bahwa Desa yang luar biasa ini ternyata tidak punya logo. &lt;em&gt;face palm&lt;/em&gt; Saat mencari logo desa paciran lewat situs pencarian google, yang muncul malah logo Pemkab Lamongan dan logo Kec. Paciran. Joss!!!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;kabar-paciran&quot;&gt;Kabar Paciran&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/KABAR_PACIRAN.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/KABAR_PACIRAN.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo PPC&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Hanya re-desain tanpa menghilangkan ciri khas-nya: kotak merah dengan teks &lt;strong&gt;Kabar Paciran&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;paciran-pingpong-club&quot;&gt;Paciran Pingpong Club&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/TIMHORE.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/PPC2.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo PPC&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Untuk desain penyeleggara event, Tinggal menempelkan saja logo yang sudah &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; buat sebelumnya.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;oto-crab&quot;&gt;OTO Crab&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/otocrab.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/otocrab.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo OTO Crab&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Sama-sama tidak punya logo. Diuatkan saja logo baru berbentuk &lt;em&gt;capit yuyu&lt;/em&gt; dengan tubuh dibentuk dari huruf CRAB&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;rz-crab&quot;&gt;RZ Crab&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/RZcrab.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/RZcrab.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo RZ Crab&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Termasuk sponsor di acara PPC I, huruf RZ ternyata adalah inisial Hj. Roziqin. karena tidak punya logo, tempelkan saja &lt;em&gt;capit yuyu&lt;/em&gt; dihuruf C&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sri-welas&quot;&gt;Sri Welas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/sri-welas.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/sri-welas.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Sri Welas&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Tidak setor logo, tempelkan saja gambar truk sesuai dengan jenis usahanya. Beres&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lpmd-paciran&quot;&gt;LPMD Paciran&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/LPMD.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/LPMD.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo LPMD Paciran&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Catatan: Tidak setor logo, cari logo resmi LPMD lewat google.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sponsor yang ada di atas tidak memberikan logo dari badan usahanya, &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; pun &lt;em&gt;kebobohan nggawekno logo menisan&lt;/em&gt;. Karena memang mendadak dan digarap cepat, &lt;em&gt;yo mok ngono iku dadine&lt;/em&gt;. Tapi pas &lt;em&gt;tak itung maneh kok karek 10 banner yo? Emm… _Seng liyane nyusul&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lumayan-oleh-spot-iklan-gratis&quot;&gt;Lumayan oleh spot iklan gratis&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Melek dalu nabrak subuh, oleh jatah masang 2 sketsel dalam event yang rencananya akan diikuti oleh peserta yang berasal dari 4 Kabupaten. Lumayanlah…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/images/paciran.com.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/paciran.com.jpg?resize=800,120&quot; alt=&quot;Logo Paciran Lamongan&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tambahan pengetahuan untuk &lt;em&gt;kamyu&lt;/em&gt;: Rajungan sedikit berbeda dengan Kepting. Jika Kepiting disebut &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Crab&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; saja dalam bahasa kulonan, Rajungan punya nama bule &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Flower Crab&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="desain" />
      
        <category term="olahraga" />
      

      
        <summary type="html">Piye rasanae ndisain banner sketsel yang akan dipasang pada event Piala PPC II yang digelar di GOR Ayu Indah pada tanggal 23 Agustus 2018? Tak cuma satu desain, luweh teko saklosen (12+) seng tak garap. Borongan lur. Sebenarnya, saya juga sudah menggarap desain-desain untuk event Piala PPC ke-2 ini secara sukarela sejak beberapa minggu yang lalu. Seperti desain untuk kaos seragam panitia, baliho dan pernik lain. Termasuk desain logo juga Saia yang nggarap. Tetapi memang tidak ada niatan untuk ikut campur dalam pembuatan banner sketsel/pembatas antar lapangan.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Iwak Tiwu Goreng Bumbu Srepeh</title>
      <link href="https://www.paciran.com/iwak-tiwu-goreng-bumbu-srepeh-cattenacio" rel="alternate" type="text/html" title="Iwak Tiwu Goreng Bumbu Srepeh" />
      <published>2018-09-06T17:31:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-06T17:31:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/iwak-tiwu-goreng-bumbu-srepeh-cattenacio</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/iwak-tiwu-goreng-bumbu-srepeh-cattenacio">&lt;p&gt;Bangun tidur sore, Kamis (06/09) tak berapa lama kemudian listrik jang sedari siang tadi padam, kini mulai njala kembali. Alhamdulillah, listrik sudah njala. Demikian, berachir sudah masa penderitaan jang digilir oleh PLN sebagai pemasok energi dasar kehidupan manusia modern saat ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Langkah kaki berdjalan malas ke ruang tengah, tahu-tahu di medja dapur ada sekumpulan ikan Kembung AKA &lt;em&gt;Iwak Tiwu&lt;/em&gt; jang sudah digoreng bumbu Srepeh. Sungguh malam Djumat jang sangat beruntung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baiklah, demi mendjaga kesehatan, rasanja tidak perlu mendjalankan strategi &lt;a href=&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/Catenaccio&quot;&gt;pertahanan Grendel&lt;/a&gt; ala Italia atawa jang lebih kita kenal dengan istilah &lt;em&gt;Catenaccio&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Catenaccio&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; adalah sistem taktis dalam &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/aplikasi-streaming-bola-eropa-paling-lengkap.html&quot;&gt;permainan sepak bola&lt;/a&gt; jang menitikberatkan kekuatan pada pertahanan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/21/Italia82.JPG&quot; alt=&quot;Catenaccio Italia&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam bahasa Italia, &lt;em&gt;catenaccio&lt;/em&gt; berarti “Kuntji” sehingga dapat diartikan bahwa &lt;em&gt;catenaccio&lt;/em&gt; adalah strategi permainan dengan pertahanan jang terorganisir dan efektif agar lawan kesulitan menjerang atawa mentjetak gol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jach sudah kita tinggalkan sadja bahasan tentang taktik bermain sepak bola. lagipula tak baik menolak godaan ikan Kembung bumbu Srepeh. Djika dibiarkan begitu sadja nanti malah dimakan kutjing garong. bisa amsyong lah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atas dasar kondisi kestabilan pentjernaan, saja berharap kawan-kawan semua dalam keadaan sehat walafiat. sehingga bisa menikmati lezatnja masakan jang satu ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mari makan &lt;a href=&quot;/assets/images/tiwu-goreng-srepeh.jpg&quot;&gt;tiwu goreng&lt;/a&gt;. Jang sabar, Jach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="kuliner" />
      
        <category term="olahraga" />
      

      
        <summary type="html">Bangun tidur sore, Kamis (06/09) tak berapa lama kemudian listrik jang sedari siang tadi padam, kini mulai njala kembali. Alhamdulillah, listrik sudah njala. Demikian, berachir sudah masa penderitaan jang digilir oleh PLN sebagai pemasok energi dasar kehidupan manusia modern saat ini.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Jagan Paten: Aplikasi Streming Bola Eropa</title>
      <link href="https://www.paciran.com/aplikasi-streaming-bola-eropa-paling-lengkap" rel="alternate" type="text/html" title="Jagan Paten: Aplikasi Streming Bola Eropa" />
      <published>2018-08-08T09:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-08-08T09:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/aplikasi-streaming-bola-eropa-paling-lengkap</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/aplikasi-streaming-bola-eropa-paling-lengkap">&lt;p&gt;Di saat liga-liga di Eropa sana mulai bergulir lagi di musim 2018/2019, jenis manusia berbatang yang &lt;em&gt;single&lt;/em&gt;, baik yang terang-terangan mengaku &lt;em&gt;jomblo&lt;/em&gt; atau meng-iya-kan ke &lt;em&gt;single&lt;/em&gt; annya dalam tunduk malu, Minggu dini-hari adalah waktu sakral untuk melampiaskan kejengkelannya pada nasib dengan nonton bola selain (tentu saja) mobalog yang b••s•t itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/streaming.jpg&quot; alt=&quot;Streaming Liga Champions&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai yang pertama bergulir, adalah &lt;a href=&quot;//www.google.co.uk/search?q=Premier+League&quot;&gt;&lt;em&gt;Premier League&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; nya Inggris di susul &lt;a href=&quot;//www.google.it/search?q=Liga+Calcio&quot;&gt;&lt;em&gt;Liga Calcio&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; nya Italia. Baru kemudian Spanyol dengan &lt;a href=&quot;www.google.se/search?q=La+Liga&quot;&gt;&lt;em&gt;La Liga&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, dan &lt;a href=&quot;//www.google.de/search?q=Fubbal+Bundesliga&quot;&gt;&lt;em&gt;Fubball Bundesliga&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Setidaknya empat liga itu yang pernah tayang di tivi lokal, dan masih ditonton.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi apa &lt;em&gt;latjur&lt;/em&gt;, ternyata tak semua tivi lokal mau menayangkan pertandingan tertentu. Entah karena berbenturan dengan acara yang sangat &lt;em&gt;urgen&lt;/em&gt; bin mendesak semacam sinetron atau dianggap tak layak tonton karena kalah populer dibanding acara &lt;em&gt;setan-setanan&lt;/em&gt;. Tak layak tonton a.l.a. tivi lokal tentu saja berkaitan dengan duit yang berputar yang ditentukan oleh lembaga macam &lt;a href=&quot;https://www.google.co.id/amp/s/amp.kaskus.co.id/thread/5a02e8c81854f7e2518b4567/ac-nielsen-dan-rating-televisi-indonesia&quot;&gt;A.C Nielsen&lt;/a&gt;. Ya mohon maklum &lt;em&gt;donk&lt;/em&gt;, siaran tivi kan &lt;em&gt;bussiness&lt;/em&gt; juga, perlu untung.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Pers•t•n untung!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Loh, itu kan menurutmu wahai para jomblo. Mestinya kalian berusaha sedikit dengan membayar tivi-kabel. Kan di Paciran sudah banyak juga yang &lt;em&gt;narik-kabel&lt;/em&gt;. Penyedia layanan &lt;a href=&quot;https://www.google.co.id/amp/s/m.jpnn.com/amp/news/duh-layanan-tv-kabel-ilegal-marak-di-rusunawa-dan-apartemen&quot;&gt;tivi kabel partikelir&lt;/a&gt; yang biaya sewa perbulannya cuma puluhan ribu saja itu loh &lt;em&gt;cak&lt;/em&gt;. Tapi ya itu channel-nya &lt;em&gt;ndak&lt;/em&gt; bisa milih, &lt;em&gt;opo jare&lt;/em&gt; sang pemilik. Jangan tanya saya siapa namanya &lt;em&gt;lur&lt;/em&gt;, aku &lt;em&gt;gak&lt;/em&gt; promosi. Nek &lt;em&gt;riko&lt;/em&gt; ngerti, bilang suruh pasang iklan di sini biar tak sebut nama dan alamatnya hehe… Judulnya tetep duwit.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;gawai-cerdas-nan-canggih&quot;&gt;Gawai Cerdas nan canggih&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/Premier-League-Logos.jpg&quot; alt=&quot;Premier League&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hemm.. Jaman sekarang, siapa yang tak punya gawai-cerdas? Entah itu gawai yang mahalnya seharga sapi seperti produk buatan Apple Inc., atau semurah kripik tempe lokal ber-OS Android semacam Adv•n. Yang kalau &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; disuruh makek pun mualess gara-gara disisipi &lt;strong&gt;adware&lt;/strong&gt;. Bukan apa-apa, aplikasi semcam ini penyebab utama &lt;em&gt;malware&lt;/em&gt; menerobos masuk lewat kode jahat yang diselundupkan lewat iklan (entah bagaimana caranya), yang kalau sudah dipakai beberapa bulan menjadi &lt;em&gt;naudubilah&lt;/em&gt; lemotnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;8771412334&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nah, dengan gawai cerdas (yang bagus ya?) ini, kamu jomblowan yang mulia bisa mengobati rasa &lt;em&gt;sepi-mampri&lt;/em&gt; di hati dengan &lt;em&gt;nyetriming&lt;/em&gt; siaran pertandingan bola. Sebagai siraman rohani, terapi biar hati sejuk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.mobdro.sc/assets/images/ui.png&quot; alt=&quot;Gawai Cerdas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau cukup sabar mencari, dengan modal aplikasi &lt;em&gt;Youtube&lt;/em&gt; bisa sih, tapi lebih baik gunakan aplikasi Chrome dan lakukan pencarian dengan kata kunci nama klub bola yang sedang bertanding saat ini. Cara ini lebih menjanjikan, walaupun kadang sudah &lt;em&gt;setengah maenan&lt;/em&gt; baru ketemu link situs yang cocok.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai bocoran, cari saja di &lt;a href=&quot;https://www.google.co.id/search?q=sagahtv&quot;&gt;Google dengan kata kunci sagahtv&lt;/a&gt;. Jangan tanya link! Situs streaming &lt;em&gt;illegal&lt;/em&gt; semacam ini mudah hilang dari peredaran. Entah karena domain yang dipakai dibiarkan expired (biasanya sudah tidak diperbolehkan menampilkan iklan), atau kena banned oleh &lt;a href=&quot;//id.wikipedia.org/ISP&quot;&gt;ISP&lt;/a&gt; karena sudah terlalu terkenal. Yang pasti, tak bertahan lama. Sebagai contoh, situs &lt;strong&gt;sagahtv&lt;/strong&gt; sendiri juga sudah berganti domain berkali-kali mulai sagah•tv, sagahtv•com, sagahtv•info, sagahtv•net, sagahtv•xyz hingga saat ini, memakai domain &lt;strong&gt;sagahtv•me&lt;/strong&gt; untuk menangguk dolar. Yang (sepertinya) juga &lt;em&gt;gak&lt;/em&gt; akan berumur lama.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;aplikasi-streaming-biab&quot;&gt;Aplikasi Streaming Bia**b&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jadi jomblo itu penuh perjuangan &lt;em&gt;mblo&lt;/em&gt;. Kalau boleh dibilang lebih berat dari &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/Selamat-HUT-ke-73-Indonesia-Dirgahyu-RI-ku.html&quot;&gt;pejuang kemerdekaan&lt;/a&gt;. Ingat kata Bung Karno: “&lt;strong&gt;Perjuangan kita lebih mudah karena melawan bangsa penjajah, sedangkan perjuangan kalian **melawan bangsa sendiri&lt;/strong&gt;.” Ya, Bangsa jomblo karatan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kembali ke &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/aplikasi-streaming-bola-eropa-paling-lengkap.html&quot;&gt;streaming bola&lt;/a&gt;, ada cara yang lebih mudah tanpa harus berjuang layaknya pejuang kemerdekaan. Memasang aplikasi yang menyediakan layanan streaming. Banyak kok aplikasi yang menjajikan channel ratusan di Playstore. &lt;em&gt;Cuman&lt;/em&gt; ya itu, hanya sedikit yang benar-benar bisa dinikmati. Kebanyakan aplikasi-aplikasi streaming di Playstore &lt;a href=&quot;https://safelink.knoacc.org/#0eI1v&quot;&gt;cuma bagus dalam menampilkan iklan&lt;/a&gt;. Terkutuklah para pembuat aplikasi ba•gs°t itu! Semoga jadi jomblo selamanya atau mandul sekalian.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;aplikasi-rahasia&quot;&gt;Aplikasi Rahasia&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Baiklah anak muda, akan kutunjukkan pada kalian aplikasi yang selama ini &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; pakai. Anggap sebagai rasa kesetiakawananku kepada kalian waha para jomblo karatan, sebagai sesama &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=udGd8mx0jJM&quot;&gt;bujang lapok&lt;/a&gt; yang tak kunjung terjual sebanyak apapun diskon yang terpampang. Sekali lagi &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; tekankan, ini rahasia tingkat dewa, super &lt;em&gt;confidential&lt;/em&gt;, jadi jangan sampai membagikan file apk lewat share-it atau mi-drop. Cukup bagikan artikel ini saja ya?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://mobdroapks.com/wp-content/uploads/2018/01/Mobdro.jpg&quot; alt=&quot;aplikasi mobdro&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Alikasi Mobdro&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aplikasi itu bernama: &lt;strong&gt;Mobdro&lt;/strong&gt; unduh saja dari &lt;a href=&quot;#link&quot;&gt;&lt;strong&gt;link ini&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; dan pasang di Android kalian. Jangan banyak protes! Ini adalah &lt;strong&gt;aplikasi terbaik live streaming&lt;/strong&gt; menurut &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk memakai aplikasi streaming ini cukup gampang. Buka aplikasi dan &lt;strong&gt;cari channel sport&lt;/strong&gt;. Untuk liga Inggris, &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; sarankan untuk memilih &lt;strong&gt;Sky Sport Premier&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pencerahan&quot;&gt;Pencerahan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tak cuma nonton bola, aplikasi ini juga bisa kamu manfaatkan saat kamu sudah punya &lt;em&gt;genda’an&lt;/em&gt;. Lumayan hemat, ketimbang beli tiket bioskop yang mahal, belum lagi beratnya mendapat ijin dari camer. Cukup beli kuota murah. Pilih salah satu dari ratusan channel movie yang ada. Dan ajak mojok &lt;em&gt;genda’an&lt;/em&gt; kalian,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.. di sudut ruang tamu… &lt;em&gt;berbisik lirih: calon mertua kep***t…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hati-hati &lt;em&gt;mblo&lt;/em&gt; jangan ucapkan kata diatas saat hubunganmu baru seumur jagung.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;h4 id=&quot;link&quot;&gt;Link&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; style=&quot;display:block&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-8526606076277673&quot; data-ad-slot=&quot;9478876028&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot; data-full-width-responsive=&quot;true&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Update: MobDro 1.2.12 AdFree &lt;a href=&quot;https://safelink.knoacc.org/#MBDR2112&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer noopener&quot;&gt;unduh 20.8 MB&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Versi lawas: &lt;a href=&quot;https://safelink.knoacc.org/#Qxey9&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer noopener&quot;&gt;unduh 23.2 MB&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="internet" />
      
        <category term="olahraga" />
      

      
        <summary type="html">Di saat liga-liga di Eropa sana mulai bergulir lagi di musim 2018/2019, jenis manusia berbatang yang single, baik yang terang-terangan mengaku jomblo atau meng-iya-kan ke single annya dalam tunduk malu, Minggu dini-hari adalah waktu sakral untuk melampiaskan kejengkelannya pada nasib dengan nonton bola selain (tentu saja) mobalog yang b••s•t itu.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
