<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/musik/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2019-08-19T12:02:30+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/musik/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Anthem Liverpool, Lagu Teater Musikal yang Mendunia</title>
      <link href="https://www.paciran.com/anthem-liverpool-lagu-teater-musikal-yang-mendunia" rel="alternate" type="text/html" title="Anthem Liverpool, Lagu Teater Musikal yang Mendunia" />
      <published>2019-05-09T00:00:00+00:00</published>
      <updated>2019-05-09T00:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/anthem-liverpool-lagu-teater-musikal-yang-mendunia</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/anthem-liverpool-lagu-teater-musikal-yang-mendunia">&lt;p&gt;Koor lirik lagu itu bergema di segenap pelosok Stadion Anfield. Nada dan maknanya begitu kuat hingga membuat bulu kuduk merinding. Sebuah anthem legendaris bertajuk &lt;strong&gt;“You’ll Never Walk Alone”&lt;/strong&gt; mengiringi perjuangan dahsyat Jordan Henderson dkk. ketika menghadapi tim bertabur bintang Barcelona di partai leg kedua semifinal Liga Champions, Selasa (7/5/2019) malam atau Rabu (8/5/2019) dini hari WIB.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Liverpool bikin geger. Setelah digilas 0-3 pada leg sebelumnya di Camp Nou, markas Barcelona, “The Reds” membalik keadaan Anfield kendati tampil tanpa trio “Firmansah” alias Firmino, Mané, Salah. “Gempa lokal” terjadi beberapakali setelah Divock Origi dan Giorginio Wijnaldum, masing-masing mencetak dua gol, bergantian menjebol gawang Marc-André ter Stegen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alhasil, laga berakhir 4-0, “The Reds” membalikkan agregat jadi 4-3 dan melaju ke final. Penampilan itu jadi salah satu comeback terhebat Liverpool dalam sejarah Liga Champions setelah yang dilakukannya pada 2005 ketika membalik skor AC Milan di final. Klopp dan anak-anak asuhnya lantas tenggelam dalam selebrasi dan bersama saling menyanyikan &lt;em&gt;anthem&lt;/em&gt; mereka. &lt;em&gt;“Walk on, walk on. With hope in hour heart. And you’ll never walk alone…You’ll never walk alone.”’&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/vAahveVE2O8?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;lagu-teater-musikal&quot;&gt;Lagu Teater Musikal&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Lagu yang populer disingkat YNWA itu aslinya merupakan salah satu lagu pengiring teater musikal Broadway bertajuk &lt;a href=&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/Carousel_(musikal)&quot;&gt;Carousel!&lt;/a&gt; Diciptakan duet Richard Rodgers dan Oscar Hammerstein II pada April 1945, YNWA mengisahkan kehidupan seorang janda yang ditinggal mati suaminya akibat perang. Masa itu Perang Dunia II memasuki babak akhir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“’You’ll Never Walk Alone’ merupakan pelipur lara bagi para janda perang yang hidup sendiri untuk melanjutkan hidup bersama anak-anaknya berbekal uang pensiun mendiang suaminya,” ungkap Tim Carter dalam Rodgers and Hammerstein’s Carousel.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/mBAMMFDeC6A?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Tembang karya Rodgers-Hammerstein itu lantas direkam Frank Sinatra di tahun yang sama. Banyak musisi lantas latah meng-cover YNWA. “Semenjak saat itu lagunya turut di-cover Elvis Presley, Ray Charles, Johnny Cash, Bob Dylan, Paul McCartney, dan Aretha Franklin. Baru pada 1960-an ketika Gerry Marsden yang tergabung di band asal Liverpool, Gerry and the Pacemakers, turut merekam lagu itu hingga menjadi lagu sepakbola ayng dikenal dunia,” tulis Daniel J. Svyantek dalam Sports and Understanding Organizations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2a/Gerry_and_the_Pacemakers_group_photo_1964.JPG&quot; alt=&quot;Gerry and the Pacemakers&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Gerry and the Pacemakers mengaransemen ulang “You’ll Never Walk Alone” pada 1963 (Foto: Wikipedia/Metropolitan Photo Service)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gerry and the Pacemakers mengaransemen ulang YNWA jadi lebih nge-pop dan bernuansa Merseybeat. Hasil recording pada 2 Juli 1963 itu dirilis tiga bulan kemudian dan berhasil masuk top 10 lagu terpopuler Inggris.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saat itu, hanya Stadion Anfield yang punya disc jockey (DJ) yang acap memutar 10 lagu terpopuler lewat pengeras suara sebelum kick-off. YNWA pertamakali diperdengarkan di Anfield pada 19 Oktober 1963, jelang “The Reds” menjamu West Bromwich Albion. Sepuluh hari kemudian lagu itu melesat ke puncak tangga lagu. “Mereka (DJ stadion) memainkan lagu top 10 (biasanya) dari 10 ke urutan satu. Jadi ketika (You’ll Never) Walk Alone naik ke urutan nomor satu, dimainkan sebelum &lt;em&gt;kick off&lt;/em&gt;,” ujar Marsden, dikutip &lt;em&gt;Independent&lt;/em&gt;, 25 Oktober 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada 29 Oktober 1963, YNWA diputar persis jelang laga. Mulai saat itulah ia masuk ke relung hati para Liverpudlian.“Empat pekan lagu itu jadi yang teratas dan ketika tak lagi masuk top 10, lagu itu mulai dipinta the Kop (julukan suporter Liverpool): ‘Mana lagu kami? Mana lagu kami?’,” sambung Marsden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hingga akhir musim di mana Liverpool juara, lagu itu “otomatis” jadi &lt;em&gt;anthem&lt;/em&gt; klub yang sekota dengan band legendaris The Beatles itu. Lagu YNWA lantas “resmi diberikan” Gerry and the Pacemakers untuk Liverpool saat keduanya tampil bersamaan di program The Ed Sullivan Show milik CBS pada musim panas 1964.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Saya yang meminta Ed (host acara) untuk turut mendatangkan tim ke acara itu. Saat bertemu di acara itu, Bill Shankly (pelatih Liverpool) berkata: Gerry, saya telah memberi Anda sebuah tim untuk dibanggakan dan Anda telah memberi kami lagu untuk dibanggakan’,” ujarnya menirukan Shankly.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kendati YNWA lantas juga dijadikan “anthem” beberapa &lt;a href=&quot;https://www.independent.co.uk/sport/football/european/liverpool-and-borussia-dortmund-fans-sing-youll-never-walk-alone-together-a6984861.html&quot;&gt;klub lain&lt;/a&gt;, seperti Glasgow Celtic (Skotlandia) atau Borussia Dortmund (Jerman), publik global lebih mengenal YNWA lekat kepada Liverpool.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="olahraga" />
      
        <category term="musik" />
      

      
        <summary type="html">Koor lirik lagu itu bergema di segenap pelosok Stadion Anfield. Nada dan maknanya begitu kuat hingga membuat bulu kuduk merinding. Sebuah anthem legendaris bertajuk “You’ll Never Walk Alone” mengiringi perjuangan dahsyat Jordan Henderson dkk. ketika menghadapi tim bertabur bintang Barcelona di partai leg kedua semifinal Liga Champions, Selasa (7/5/2019) malam atau Rabu (8/5/2019) dini hari WIB.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Mendengarkan Kembali Lagu Para Penerka</title>
      <link href="https://www.paciran.com/para-penerka-iwan-fals-noah" rel="alternate" type="text/html" title="Mendengarkan Kembali Lagu Para Penerka" />
      <published>2018-08-08T09:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-08-08T09:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/para-penerka-iwan-fals-noah</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/para-penerka-iwan-fals-noah">&lt;p&gt;Tiga tahun berselang, ketika para penerka makin merajalela. Dugaan-dugaan yang makin keterlaluan..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika para pencela merajalela dan timeline media sosial dipenuhi dengan kepberpihakan yang keterlaluan.&lt;/p&gt;

&lt;video class=&quot;embed-respomsive-item&quot; poster=&quot;assets/images/noah_iwanfals.jpg&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;
&lt;source src=&quot;https://cdn.rawgit.com/knoacc/pcr/9f60712c/images/posts/iwanFals.mp4&quot; type=&quot;video/mp4&quot; /&gt;
&lt;span&gt;your browser does not support the video tag.&lt;/span&gt;&amp;lt;/source&amp;gt;
&lt;/video&gt;

&lt;p&gt;Lagu yang pernah &lt;a href=&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/SATU_(album_Iwan_Fals)#Para_Penerka&quot;&gt;rilis tiga tahun lalu&lt;/a&gt; ini rasanya cukup mewakili panasnya ruang publik sekarang. Entah di sudut-sudut warung kopi, emperan &lt;em&gt;langgar&lt;/em&gt; dan surau, juga ruang kantor guru hingga kantin sekolah menengah atas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;stunt-man&quot;&gt;Stunt-man&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Agak pening juga kepala kalau sudah dengar &lt;em&gt;adu mulut&lt;/em&gt; yang bikin pahit hati. &lt;em&gt;Nek iso dik rem saktik cah..&lt;/em&gt; Jangan sampai jadi &lt;em&gt;jotos-jotosan&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;Saia&lt;/em&gt; tak punya kapabilitas untuk bicara politik, jadi ya cukup mengutip vlog-nya Deddy saja (yang belum tentu juga punya kapabilitas berpolitik).&lt;/p&gt;

&lt;video poster=&quot;https://i0.wp.com/cdn2.tstatic.net/medan/foto/bank/images/stuntman-jokowi-dan-deddy-corbuzier_20180821_100653.jpg&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;
&lt;source src=&quot;https://cdn.rawgit.com/knoacc/pcr/19a5cbb9/images/posts/dedi.mp4&quot; type=&quot;video/mp4&quot; /&gt;
&lt;span&gt;your browser does not support the video tag.&lt;/span&gt;&amp;lt;/source&amp;gt;
&lt;/video&gt;

&lt;p&gt;Setidaknya, dia lebih bisa mengutarakan maksudnya daripada &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt;. Minimal dia orang &lt;em&gt;entertainment&lt;/em&gt; saat &lt;em&gt;ngoceh&lt;/em&gt; dalam &lt;em&gt;video blog&lt;/em&gt; di atas. Untuk jaga-jaga barangkali kamu tidak tahu apa itu &lt;strong&gt;Stunt-man&lt;/strong&gt; ini ada &lt;a href=&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/Pemeran_pengganti&quot;&gt;link wikipedia&lt;/a&gt; yang menjelaskan apa itu &lt;em&gt;stuntman&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pesta-sate&quot;&gt;Pesta Sate&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sedangkan jika &lt;em&gt;saia&lt;/em&gt; mau menulis tentang &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;tag/politik/&quot;&gt;pulitik&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;, takut kena sembelih. Ya sudah, posting video saja sambil &lt;em&gt;ngemil&lt;/em&gt; sate kambing yang cuma bisa kita nikmati &lt;a href=&quot;https://www.bing.com/search?q=pesta+sate+kurban&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;setahun sekali ini&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Video mentahnya disini:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/video/iwanFals.mp4&quot;&gt;Para Penerka&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://cdn.rawgit.com/knoacc/pcr/9f60712c/images/posts/iwanFals.mp4&quot;&gt;cermin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/assets/video/dedi.mp4&quot;&gt;Deddy Corbuzier&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://cdn.rawgit.com/knoacc/pcr/19a5cbb9/images/posts/dedi.mp4&quot;&gt;cermin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="politik" />
      
        <category term="musik" />
      

      
        <summary type="html">Tiga tahun berselang, ketika para penerka makin merajalela. Dugaan-dugaan yang makin keterlaluan..</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
