<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/tag/psikologi/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2019-12-12T03:31:43+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/tag/psikologi/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Sebuah Genuk untuk Mengendapkan Informasi yang Keruh dan ber-Najis</title>
      <link href="https://www.paciran.com/genuk-untuk-mengendapkan-informasi-agar-layak-konsumsi" rel="alternate" type="text/html" title="Sebuah Genuk untuk Mengendapkan Informasi yang Keruh dan ber-Najis" />
      <published>2019-06-12T00:00:00+00:00</published>
      <updated>2019-06-12T00:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/genuk-untuk-mengendapkan-informasi-agar-layak-konsumsi</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/genuk-untuk-mengendapkan-informasi-agar-layak-konsumsi">&lt;p&gt;Aku punya sebuah kenangan tentang sesuatu pada masa kecilku di kampung halaman Bapak, yang kini, sudah almarhum, bertahun-tahun lalu. Sebuah &lt;em&gt;genuk&lt;/em&gt; besar tempat untuk menampung air yang berada di belakang rumah. Yang kalau mau, genuk itu bisa kupakai sebagai pengganti kolam renang, masuk dan &lt;em&gt;kungkum&lt;/em&gt; di dalamnya di siang yang panas ketika matahari sedang semangat-semangatnya membakar dirinya sendiri sepulang dari Madrasah. Yang ketika kulakukan akan semakin menegaskan kebandelanku dengan kalimat: “&lt;em&gt;O.. anake-wong jawatimur kiye nakale kok yo ra lumrah kae.&lt;/em&gt;” dan sederet sumpah serapah, yang uniknya tidak berpengaruh. &lt;em&gt;Lha piye, misuhi kok koyo nyinden&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Soal istilah “anak-e wong jawatimur” itu, disebabkan ada cap “nakal” sebagai akibat generalisasi &lt;em&gt;stereotype&lt;/em&gt; yang melekat pada diriku yang lahir di Jawa Timur, lebih tepatnya pilihan bahasa jawa timuran yang kupakai. Setidaknya di masa kecilku dulu, mereka menganggap bahwa orang Jawa Timur itu kasar. Dan lucunya (dulu) mereka (orang-orang di kampung halaman bapak-ku) tidak bisa membedakan Paciran dengan Pacitan. Ahaa!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Kembali ke kisah si Genuk itu, yang besarnya tiga atau empat kali lipat besar tubuhku, tentu bukan tubuhku yang seumuran sekarang, baru akan berguna jika musim kemarau datang. Ketika sungai-sungai irigasi mengeruh  coklat muda, menguning bercampur tanah sawah dan sumur-sumur mulai dangkal. Seperti yang sudah jamak, musim kering, membuat sumur-sumur semakin pelit, hanya menyisakan beberapa yang masih kapasitas air melimpah. Tak terkecuali di desa Bapak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salah satu anggota keluarga yang masih tinggal seatap dengan &lt;em&gt;Simbah Wedok&lt;/em&gt;, akan secara rela me-ngangsu air kali yang coklat muda menguning itu ke dalam &lt;em&gt;genuk&lt;/em&gt; hingga penuh. Buat apa &lt;em&gt;ngangsu&lt;/em&gt; air kali irigasi yang tak langsung bisa dipakai buat masak apalagi diminum? Untuk diendapkan. Di tunggu hingga debu, tanah, dan segala kotoran (ya, termasuk tahi, jamban umum berdingding &lt;em&gt;gedek&lt;/em&gt; di kali irigasi itu hal yang lumrah) yang bercampur dengan “calon air minum” dan bakal memasak itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prosesnya pengendapan ini bisa sampai seminggu, atau paling cepat 3 hari untuk mendapat air sebening &lt;em&gt;akua&lt;/em&gt;. Dengan catatan, tak ada gangguan anak kecil yang secara iseng ingin menikmati kolam renang di tengah panas terik matahari, sepulang sekolah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti air yang tertampung di &lt;em&gt;genuk&lt;/em&gt; legenda itu, demikan pula halnya informasi. Seberapa banyak informasi yang kita dapatkan di era yang sudah pecah selaput-selaput pembatasnya ini? Banyak, dan tidak semua informasi itu layak konsumsi. Kalau boleh dibilang informasi itu begitu keruh, bercampur dengan kotoran-kotoran (ya, tahi) dari otak penulisnya, dari editor berita (yang dibayar oleh media yang menaunginya) yang bisa saja punya tendensi untuk sedikit merombak arah narasi agar sesuai dengan kriteria berita layak menurut media tempat ia bekerja. Tidak semua, tapi hanya sebagian kecil yang benar-benar bisa menyajikan informasi sebening &lt;em&gt;akua&lt;/em&gt;, dan lebih sedikit lagi dari yang bening itu, tak bercampur zat-zat berbahaya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu, akankah kita menelan langsung semua informasi itu? Air yang keruh, kotor (ya, bercampur tahi), dan perlu dicurigai ada mineral berbahaya yang tak layak masuk kedalam tubuh. Kita perlu mengendapkannya, mengujinya, dan mengolahnya, kemudian baru memanfaatkannya untuk pencernaan otak dan batin kita sendiri. Untuk kesehatan otak dan batin kita sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Karena saringan, belum cukup untuk membeningkan air yang kotor. Belum lagi jika saringan yang kita pakai bocor, terlau besar lubangnya. Kita perlu mengndapkannya, yakin bahwa tak ada zat berbahya dengan uji laboratorium (bagi yang paranoid saja), kemudian membebaskannya dari kuman dengan membunuh kuman-kuman yang sempat berkembamg biak selama masa pengendapan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi? Jangan terlalu reaktif dengan informasi yang viral saat ini dan perdebatan yang mengikutinya. Daripada susah payah menyaring ratusan informasi yang masuk sekaligus, biarkan informasi-infomasi itu mengendap dan pada akhirnya informasi itu bisa kita lihat secara jernih, aman untuk dikonsumsi.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Jon Mukidi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="psikologi" />
      

      
        <summary type="html">Aku punya sebuah kenangan tentang sesuatu pada masa kecilku di kampung halaman Bapak, yang kini, sudah almarhum, bertahun-tahun lalu. Sebuah genuk besar tempat untuk menampung air yang berada di belakang rumah. Yang kalau mau, genuk itu bisa kupakai sebagai pengganti kolam renang, masuk dan kungkum di dalamnya di siang yang panas ketika matahari sedang semangat-semangatnya membakar dirinya sendiri sepulang dari Madrasah. Yang ketika kulakukan akan semakin menegaskan kebandelanku dengan kalimat: “O.. anake-wong jawatimur kiye nakale kok yo ra lumrah kae.” dan sederet sumpah serapah, yang uniknya tidak berpengaruh. Lha piye, misuhi kok koyo nyinden.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Kangen Djuga Kadang Redup, Lur</title>
      <link href="https://www.paciran.com/kangen-djuga-kadang-redup-lur" rel="alternate" type="text/html" title="Kangen Djuga Kadang Redup, Lur" />
      <published>2018-09-10T21:00:07+00:00</published>
      <updated>2018-09-10T21:00:07+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/kangen-djuga-kadang-redup-lur</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/kangen-djuga-kadang-redup-lur">&lt;p&gt;Sekiranja bisa dituliskan dengan baik dan indah ingin rasanja aku menuliskan seperti jang kalian harap2kan, sungguh menjesal sekali aku tak mampu memenuhi impian dan harapan kalian, tapi ketahuilah kedalaman hati sedang katjau, perasaanku tjatjat. Bahkan saat menuliskan ini mingsih terbesit di angan untuk melempar laptop, padahal sedjatinja laptop itu sendiri buat nulis kisah ini. Kau boleh tak pertjaja, bahkan djika kau pertjaja, aku kira kita sedang dalam kondisi jang hampir sama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bisa djadi djuga tak sama, Aku hanja mengira kondisi kita sama, kalau kau tak sudi aku samakan dengan nasipku dan kini mulai meradang. Aku beri kau kesempatan untuk menghantamku. Itu djika kau ingin menindjuku dengan kepal tanganmu, aku siap menjerah pasrah. Tentu sadja tak akan aku balas, sumpah. Aku malah berharap kau mau melakukannja. Kau bisa melakukannja ber-kali2 sampai kau bosan, aku menawarkan kesempatan ini barangkali sadja kau memang benar2 berniat melakukannja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suwasana saat itu sinar rembulan tak nampak di keremangan malam, tidak seperti biasa aku memang tak berniat mentjari wujudnja. Barangkali sadja wudjud hadirnja terhalang dinding rumah2 warga. Aku sudah tak ambil peduli, lagipula aku berada di dalam rumah. Minggu (09/09/2018) kondisi langit tjukup berbintang, aku mengintip angkasa di balik tjendela. Semua orang berharap pada belaian genit angin malam, maklum sadja malam itu suhunja panas sekali, seluruh tubuh serasa gerah. Sementara tak ada niat dalam hati untuk melakukan ritual purba jang berwudjud mandi, lagipula untuk apa malam2 mandi seperti orang kehilangan akal sehat sadja. Bahkan sekiranja djika tidak terpaksa sekalipun, maksudku karena ingin buwang air ketjil, tak ingin rasanja &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/eternal-flames-bangles-nostalgia-apa.html&quot;&gt;menghampiri kamar mandi malam2&lt;/a&gt;. Terketjuali karena perut mules akibat diare. Itu lain soal, sebab kita semua tahu ritual busuk tersebut tak bisa di-tunda2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;assets/images/terapi-kewarasan.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/terapi-kewarasan.jpg?resize=540,270&quot; alt=&quot;sebotol minuman sebungkus rokok kuli&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bila kau merasakan ada ketololan bertjampur kedjenuhan jang ganjil, terkait apa jang sudah aku tuliskan. kau tak salah duga, aku harus mengakui kalau terkaan kalian benar adanja. Kadangkala aku tak bisa memahami ketika mingsih ada beberapa orang mengangap aku baik2 sadja. Aku men-duga2 orang jang mengangap aku baik2 sadja itulah jang se-benar2nja dalam kondisi lebih &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/resensi-tjinta-imensi-kehilangam.html&quot;&gt;membutuhkan pertolongan darurat&lt;/a&gt;. Djika kau tak pertjaja, tjoba tempelkan tanganmu ke dahi orang2 tersebut. Mungkin kini kepalamu pening, kau mulai merasa kesusahan dan terlebih merasa kesulitan mentjari orang2 jang aku maksud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baiklah ada baiknja aku kemukakan tjiri2 orang jang aku maksud.
Pertama: Tjarilah orang jang berdjidat lebar. Djika kau masih kesulitan aku berikan tjiri jang Keduwa: Tjarilah orang jang berambut ikal, tekstur rambutnja lebih tjondong ke keriting jang tak terawat. Ketiga: Tjarilah orang jang mempunjai perut buntjit, dengan postur tubuh tidak terlalu gendut, memiliki tinggi tubuh jang memadai. Dan Keempat: tjiri warna kulitnja sawo mentah tuwa alias matang di pohon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Djika kalian masih kesulitan mentjari orang seperti jang aku maksudkan, saranku lebih baik kau melandjutkan aktivitas batja tulisan ini sadja. Lagipula djika kau benar2 mentjarinja dan menemukan orang jang aku maksudken. Lantas, kau akan meletakkan tanganmu ke dahi orang tersebut. Aku menghormati sikap kalian itu, aku tahu ini tentang wudjud pembuktian, walau sebenar2nja kau telah berhasil membuat aku chawatir, sebenarnja aku tak mengapa djika kau benar2 melakukannja, bahkan harus aku akui bahwa kau sungguh2 telah mentjapai daja pikir jang tergolong krisis nalar. Lagipula apa maksud batinmu dengan aksi mentjari orang hanja untuk menempelkan tanganmu ke dahinja, itu kelewat luar biasa kawan. Akan banjak orang jang salut, djuga akan lebih banjak orang jang geleng2 kepala.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Batas antara waras dan tidak waras itu ternjata setipis kelambu&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tapi sesekali daja pikir kita memang harus berani keluar dari tjara berpikir kewadjaran. Kewadjaran tjara berpikir jang sesuai dengan situwasi, kondisi, kemampuwan dan harapan, jang menurut para ahli psikologi hal itu dianggap sebagai tjara berpikir jang sehat. Tapi djika kita berani berpikir di luar konteks kewadjaran, resikonja sederhana sadja anda harus terbiasa dikatakan tidak waras alias gila. Harga jang tak begitu mahalkan. Aku kira kalian djuga sependapat denganku soal ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebenarnja kalian telah melakukannja atau belum? Aku penasaran sadja, bagaimana rasanja? Reaksi orang jang kau pegang dahinja itu bagaimana?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;penyunting: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="psikologi" />
      
        <category term="romansa" />
      

      
        <summary type="html">Sekiranja bisa dituliskan dengan baik dan indah ingin rasanja aku menuliskan seperti jang kalian harap2kan, sungguh menjesal sekali aku tak mampu memenuhi impian dan harapan kalian, tapi ketahuilah kedalaman hati sedang katjau, perasaanku tjatjat. Bahkan saat menuliskan ini mingsih terbesit di angan untuk melempar laptop, padahal sedjatinja laptop itu sendiri buat nulis kisah ini. Kau boleh tak pertjaja, bahkan djika kau pertjaja, aku kira kita sedang dalam kondisi jang hampir sama.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
