<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/author/sukadi/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2018-10-29T09:10:01+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/author/sukadi/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>Antara Kebenaran Relatif, Keyakinan dan Kepalsuan</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Antara Makelar &amp;amp; Juragan Diskon</title>
      <link href="https://www.paciran.com/antara-makelar-dan-juragan-diskon" rel="alternate" type="text/html" title="Antara Makelar &amp; Juragan Diskon" />
      <published>2018-10-23T16:00:01+00:00</published>
      <updated>2018-10-23T16:00:01+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/antara-makelar-dan-juragan-diskon</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/antara-makelar-dan-juragan-diskon">&lt;p&gt;Kisah tragedi salam jari tengah ini benar-benar berbarengan dengan perhelatan akbar sepakbola sejagat. Kala itu gelaran pesta sepakbola piala dunia sudah masuk babak akhir penyisihan grup. Pada laga terakhir penyisihan grup F piala dunia 2018. Laga krusial itu berlangsung di stadion Kazan Arena. Rusia. Rabu 27 Juni 2018.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Waktu itu tim panzer Jerman tumbang saat melawan Korea Selatan. Tim juara piala dunia 2014 itu kalah 0-2 tanpa balas. Tersingkirnya Jerman sekaligus memperpanjang kutukan juara bertahan piala dunia yang tak bisa lolos di fase penyisihan grup. Terpuruk di urutan terbawah grup F dan itu untuk pertama kalinya dalam sejarah. Di turnamen empat tahunan itu kesebelasan Jerman tampil sangat memalukan. Sungguh mengenaskan!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kesebelasan tim Korea Selatan pada awal mulanya hanya dianggap tim kelas dua oleh sebagian besar pengamat bola. kesebelasan kemayu lah, tim ecek-ecek lah, pun juga mendapat predikat kuda hitam. Namun kenyataan berkata lain dan catatan sejarah itu mengundang derai air mata jutaan suporter Jerman. Sungguh tragis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagaimana kilau redup senja, datangnya sibuk menyeret-nyeret kerinduan, begitu juga kekalahan dan tragedi, kedua saudara kembar itu jalan berarak bergandengan tangan. Tenang, dingin dan serakah menindas yang tak punya pilihan.
___&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laki-laki itu berperawakan kurus ceking, dengan ketinggian badan yang proporsional, belakangan ini dia sering memakai kacamata dan para pelanggan distronya biasa menyapa dia, Yip Man. Lain hari dia dipanggil, juragan diskon. Sementara itu barisan dedek-dedek gemes biasa memanggil dia, kakak Mada. Adapun kawan-kawan akrabnya biasa menyapa dia, Bang Toyib.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sore itu, kamu ada janji dengan pelanggan di ujung kota kabupaten, demi menunaikan janji, kamu telah meyakinkan diri untuk menemuinya. “Barangkali jalan rejeki datangnya dari tempat yang tak diduga-duga.” Sebagaimana pengharapan para pengantin baru. Begitu kamu meyakinkan diri, untuk sekedar memberi tambahan dosis semangat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan menunggangi sepeda motor matik kesayangan, laju roda kuda besimu trengginas melahap jalanan aspal yang banyak ditambal sulam, di sepanjang perjalanan yang kamu lalui tampak pohon-pohon berjejer rapi. Ada pohon Randu, Kersen (keres), Pisang, Jati, Kelapa, dan gerombolan rumput Bambu yang tumbuh tinggi menjuntai menghalangi pandangan mata untuk melihat warna-warni rumah-rumah penduduk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hingga sampai di persimpangan jalan, kamu merasa kesal karena gerak laju mobil yang ada di depanmu bimbang menentukan arah tujuan, demi menjaga janji suci yang telah disepakati bersama dan mengingat waktumu tak bisa lama-lama, kamu tak lagi memperdulikan kebimbangan orang lain. “Peduli setan.” Kata batinmu dengan semangat berapi-api.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorot matamu awas memandang lurus ke depan, tegak lurus pada satu arah dan tujuan. “Masih ada secercah jalan sempit di antara laju mobil yang bimbang menuju persimpangan jalan, harapan itu masih terbuka lebar dan aku yakin, aku bisa melalui rintangan sederhana ini, sikat, gas pol, jalan terus.” Begitu kata batinmu tak mau menyia-nyiakan kesempatan yang bisa saja hilang dari genggaman harapan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Benar sekali dugaanmu, betul semua perkiraanmu, halangan sepele itu bisa kamu terjang lunas. Kemenangan hanya berpihak pada orang-orang yang selangkah lebih maju di depan. Meskipun begitu ada sedikit insiden kecil yang membuatmu kesal bukan buatan. Si pengemudi mobil memencet tombol klaksonnya berulang kali, dan alat bantu pengeras suara peringatan itu berkoar-koar dengan dengung frekuensi tinggi, menyerang gendang telingamu persis saat kamu nyelonong mendahului, menyerobot, dan memotong jalur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indera pendengaran kamu yang begitu peka, tak bisa dikagetkan dengan radiasi suara tingkat tinggi. Naluri darah mudamu tak terima! dan hentakan keras suara klakson yang datangnya mendadak itu mengagetkan gendang telingamu. Kamu jengkel, sebab salah satu organ vital kamu itu lebih suka mendengar suara desahan princes Syahrini, Maria Ozawa, Sora Aoi atau Mimi Perih atau Bude Sumiyati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dampak dari insiden itu tangan kirimu mengayun tinggi-tinggi, merespon otomatis dengan tambahan bonus mengacungkan jari tengah, “Fuck.” Ke pengemudi mobil bimbing itu sebagai salam perkenalan, betapa kerasnya jalanan pantura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tak ingin terlihat konyol dan demi keamanan dalam negeri, maksudku keamananku sendiri. Laju kecepatan sepeda motor aku pacu kuat-kuat. Melesat meninggalkan bayangan mobil bimbang yang sudah aku kutuk dengan salam jari tengah itu. Gerak laju sepeda motorku telah pergi jauh, aku rasa dan aku yakin seratus persen tak mungkin terkejar lagi oleh si pengemudi mobil bimbang itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Melihat situasi dan kondisi yang sudah kondusif, aman dan terkendali. Kecepatan sepeda motor aku kurangi, tindakan itu aku lakukan demi menjaga kesempatanku sampai di tujuan dengan selamat tanpa kurang suatu apapun. Lagipula aku sedang mengamalkan petuah bijak yang sering aku baca di belakang truk. “Jatuh di aspal, tak seindah jatuh cinta.” “Alon-alon asal kelakon.” “Lebih baik terlambat, asal selamat.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah jiwa dan ragaku tenang, sesekali aku berdendang di atas sepeda motor. Sekalipun begitu aku belum menurunkan status kewaspadaan menjadi istirahat dan leha-leha, lamat-lamat aku melihat bayangan mobil itu di kaca spion sepeda motorku. Hatiku merasa tak jenak, ada perasaan tak enak dan meningkat jadi risau, tapi aku merasa sudah meninggalkan mobil itu! tapi aku merasa sudah tak mungkin terkejar lagi oleh mobil itu! tapi aku merasa sudah yakin tak mungkin ketemu lagi dengan mobil itu! Tapi. Tapi…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan sore itu, seketika awan hitam berarak menghimpun segerombolan bibit-bibit pemberontakan, sepertinya sabda alam ikut memberi tanda-tanda bahwa akan ada tragedi yang bakalan terjadi. Mobil yang sudah aku kutuk itu, mobil yang semula aku duga peragu dan bimbang itu, ternyata sangat gesit, sigap dan cepat, kini mobil itu persis berada di belakang sepeda motorku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laju kecepatan sepeda motor aku tambah lagi, itu aku lakukan sekaligus untuk membuktikan ketangguhan performa mesin sepeda motor matik dan tentu saja, untuk menguji mental liarku. Tancap, gas pol. Luur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dari pantulan bayangan di kaca spion sepeda motor sebelah kanan, aku melihat kecepatan mobil itu juga bertambah kencang, hendak berlomba dan menyalip laju sepeda motorku. Sejenak aku kagum dengan perjuangannya, gigih dan teguh pendirian, meski begitu tak mungkin aku mengakuinya dengan memberikan tepuk tangan. “Aku tak sudi!,” Kata jiwa mudaku. lagipula aku tak mau pendirianku goyah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada lajur kiri di jalanan yang penuh jerawat alias bergeronjal alias tak mulus-mulus amat itu, mendadak kedua tanganmu mencengkram tuas rem dengan segenap kekuatan otot jari. “Sial.” Umpat batinmu merutuki nasip. Kini mobil itu telah berhasil mencegat dan berhenti persis di depan pandangan matamu. Dan kamu masih merasa tak percaya dengan apa yang baru saja terjadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pintu depan mobil bimbing itu telah terbuka dengan terburu-buru. Bayangan laki-laki pengemudi mobil bimbang itu keluar, sosok pengemudi mobil bimbang itu kini nyata dan bukan lagi bayang-bayang. Postur laki-laki pengemudi itu tegap, gagah, tinggi dan laki-laki itu berseragam loreng, khas seragam militer. Jantungmu langsung mengeluarkan suara. “Deg! deg! deg!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanpa banyak basa-basi, tanpa ba bi bu, laki-laki yang tinggi dan yang tegap dan yang berseragam loreng itu mendekat padamu dan langsung memukul kepalamu. Bum! Satu hantaman. Bum! dua hantaman. Bum! tiga hantaman. Bum! empat hantaman dan Bum! Banyak hantaman selanjutnya yang mendarat mulus di kepalamu. Pukulan telak itu begitu brutal hingga membuatmu terjerembab berulang kali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Maaf, Pak! Ampun, Pak!” Berulang kali jerit suara itu keluar dari bibir manismu, seakan-akan hanya kalimat itu yang kamu ingat dan hanya kalimat itu yang bisa kamu ucapkan. Dan laki-laki itu masih juga memukul kamu dan kamu mengulang kalimat itu lagi dan lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beruntungnya saat kamu dipukul berulang kali oleh laki-laki gagah itu, kamu masih memakai pelindung kepala alias helm. “Balai selamet” kata pepatah Jawa pasaran itu sangat cocok untuk menggambarkan situasi dan kondisi kamu saat itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hingga laki-laki itu bosan melawan orang sepertimu. Selesai meng-KO dirimu, laki-laki itu pergi ke pintu mobilnya yang masih terbuka sejak dia turun tadi, laki-laki gagah, tegap dan berseragam loreng itu, kini masuk mobil dan menutup pintu, menyalakan mobil dan mobil bergerak maju ke depan dengan tenang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sisa-sisa debu jalanan terbang berhamburan mencatat tiap detik-detik kejadian dan menjadi saksi duel jalanan dan deru suara mobil itu serasa ikut bertepuk tangan, merayakan kehebatan si bos yang tidak tersentuh pukulan lawan, tak satu kalipun, kemenangan yang gilang gemilang, meninggalkanmu sendirian di tepi jalan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai seorang laki-laki sejati, kamu tidak merasa sakit saat dipukul, bagimu itu biasa saja, meski ada bekas lebam di wajah, bekas tanda kenang-kenangan itu cukup membikin biru bibir manismu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi ada yang lebih menyesakkan kedalaman batinmu, saat puluhan pasang mata orang-orang kampung itu, ikut melihatmu sebagai orang yang digebuki, ikut menontonmu sebagai orang yang kalah, ikut menjadi saksi saat kamu meminta maaf dan ikut menyaksikan kamu memohon ampun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kamu menyesal, karena tak punya keberanian untuk melawan dan berontak saat itu. Kamu menyesal tak bisa menggugat, dan kamu menyesal tak bisa menjerit sejadi-jadinya, dan kamu menyesal telah kalah, dan kamu menyesal karena baru menyadari betapa salam jari tengah bisa berakibat fatal dan imbasnya bisa sangat menyusahkan diri sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan kini wajahmu tampak semakin kesal, saat kamu ceritakan kisahmu ke kawan-kawan setongkrongan, semua temanmu malah tertawa dengan tragedi yang baru saja menimpamu. Seakan tragedi yang kamu alami tak lebih dari kisah lucu Spongebob dan rekan-rekan kerjanya dan tetangganya dan pelanggan-pelanggannya dan seluruh koloni Bikini Bottom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tamat.
___&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detail kejadian diceritakan ulang oleh korban, maksudku kawanku sendiri, saat kami sama-sama tidak sholat tarawih dan lebih memilih nongkrong di warung kopi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salam olahraga di bulan puasa, juragan diskon.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="olahraga" />
      
        <category term="romansa" />
      

      
        <summary type="html">Kisah tragedi salam jari tengah ini benar-benar berbarengan dengan perhelatan akbar sepakbola sejagat. Kala itu gelaran pesta sepakbola piala dunia sudah masuk babak akhir penyisihan grup. Pada laga terakhir penyisihan grup F piala dunia 2018. Laga krusial itu berlangsung di stadion Kazan Arena. Rusia. Rabu 27 Juni 2018.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Cerpen: Tamu Tak Tahu Malu</title>
      <link href="https://www.paciran.com/tamu-tak-tahu-malu" rel="alternate" type="text/html" title="Cerpen: Tamu Tak Tahu Malu" />
      <published>2018-10-22T01:00:07+00:00</published>
      <updated>2018-10-22T01:00:07+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/tamu-tak-tahu-malu</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/tamu-tak-tahu-malu">&lt;p&gt;Hari ini aku begitu bersemangat karena akan bertemu dengan koh Acoi, sudah menjadi kebiasaan kami berdua untuk saling bercengkrama, bertukar pikiran tentang segala hal, lebih dari itu ada sesuatu yang lebih penting, ada beberapa kegundahan hati yang ingin aku tanyakan langsung padanya, sore ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siang itu, Aku berangkat dengan naik sepeda, pinjam teman satu kost dengan suasana hati yang riang, aku kayu sepeda dengan berdendang dawai lagu asmara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samar-samar ku dendangkan lagu dengan mendayu-dayu, tanpa terasa tinggal dua pertigaan lagi untuk sampai di rumahnya koh Acoi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laju ban sepeda makin kencang, menggilas tuntas jalanan tanpa permisi. Kini aku sudah sampai di depan rumahnya koh Acoi. Tampak koh Acoi sudah menungguku di teras rumahnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dia menyambutku dengan senyuman khasnya yang meneduhkan hati, menciutkan nyali roda sepeda yang aku tumpangi untuk terus melaju. Langkah kaki bergegas menghampiri, lalu dia berdiri memberi salam, dengan gerakan punggung sedikit membungkuk badan, sesaat seluruh wajahnya ditelan oleh penampakan rambutnya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Duh! Gusti mengapa KAU merestui manusia mempunyai adat budaya memberi salam kepada sesamanya dengan cara seperti burung sedang minum, bukankah dengan senyumannya, aku sudah sangat berterima kasih.” Batinku Mengeluh dalam hati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku membalas salamnya dengan cara yang sama. Gerakan salam dan sikapku persis seperti burung sedang minum. Selesai dari membungkuknya dengan tersenyum dia mempersilahkan tamunya duduk dan sedetik kemudian tangan koh Acoi cekatan menuangkan teh pada cangkir mungil bermotif bambu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masih sambil tersenyum sang tuan rumah menawariku untuk minum bersama, Aku pegang cangkir mungil itu dengan sepuluh jari- jari tanganku, tentu saja dengan gerakan khas punggung membungkuk sejenak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Walaupun begitu aku masih sering terlambat melakukan ritual membungkukkan punggung sepersekian detik dari yang koh Acoi contohkan padaku. Cangkir mungil yang berisi teh hangat itu merapat mulus dibibirku, seduhan air daun-daun mudah ini mengikis dahaga, aroma harumnya sampai memejamkan mata, melibas semua kekesalanku terhadap ritual hormat menghormati sebelumnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://16.redchinesedress.com/wp-content/uploads/2016/07/MLZS-16240A-Flok-pattern-blue-traditional-Chinese-long-mandarin-collar-dress-004.jpg&quot; alt=&quot;Traditional Chinese Madarin Dress&quot; class=&quot;alignleft&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam hatiku bertanya. “Apakah minuman yang begitu nikmat ini, karena ritual tadi? ah! lalu kenapa aku tadi menggerutu dalam hati, bahkan sampai mengeluh ‘Oh,Gusti.’ Mungkin aku yang terlalu ceroboh.” Guman batinku geli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lamat-lamat, terdengar suara khasnya membelah jalan cerita dalam lamunanku&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ai, ai, bagaimana oe orang punya kaba?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lumayan baik, koh.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Oe tampaknya kurang sehat, wajah oe pucat ada apa?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Biasa, ini hanya kurang tidur saja, koh.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ada persoalan apa? Sampai oe kurang tidur.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Badanku mendadak kaku, mulutku terkunci, bibirku terdiam belum mampu memainkan lidah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kenapa oe diam, ceritakan saja.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lagi-lagi sumber suara koh Acoi membuyarkan pertapaan sunyiku, sorot tajam matanya terfokus kepada dua bola mataku, aku merasa lagaknya sudah seperti jaksa, dan tatapan matanya itu semakin mendesakku. Mencoba terbangun dari kutukan, bibirku mulai membuka suara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Koh, apa aku ini salah, kalau suka sama perempuan yang lebih dari aku dalam segala hal, dan hiya, memang aku sendiri punya pikiran untuk mendapatkan perempuan yang seperti itu?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Apa oe cinta betul-betul sama perempuan itu?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dengan segenap jiwa dan sepenuh hati, koh.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Apa oe bisa terima dia, ini seandainya loh ya! Bisa saja dia tidak lebih dari apa yang oe orang perkirakan.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dia itu koh! lebih dari aku dalam segala-segalanya. Aku merasa, maksudku perasaanku merasa dia itu cinta sejatiku, bidadari hatiku, tak dapat aku temukan padanya ada pada perempuan lain! Dialah pujaan yang selalu terbayang-bayang dalam mimpiku.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku percaya dengan apa yang oe katakan, dengarkan kata hatimu dengan seksama. Jangan terburu-buru dulu.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Garis-garis wajahnya mengeras, dia tak lagi bersandar pada kursi rotan dengan motif rajut sulam, punggungnya mengambil posisi duduk yang tegak, aku pun hendak menyimak petuahnya dengan serius.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Manusia terlalu angkuh! menganggap cinta begitu suci, hingga merasa tak bisa diungkapkan dengan kata-kata, seakan-akan cinta itu kalimat surga. Jelaslah kini, mengapa nenek moyang dulu, membuat dongeng “Jaka Tarub” dan berharap pada kesucian bidadari dan dengan curang pula ingin cinta surga, ambisi dan ingin menang sendiri, sampai-sampai punya niat agar bidadari tercipta hanya untuk dirinya.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku masih tertegun mendengar bualan koh Acoi, suara yang keluar dari bibirnya yang kering dan pecah-pecah terdengar jelas, setelah menguasai diri. Kini dia hisap dalam-dalam lintingan asap kejenuhan di jemari tangan dengan mantap!, dan telapak tanganku menghalau kepulan asap nikotin itu, dan asap-asap itu seakan tambah gesit menari-menari riang di ujung lubang hidung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kue kering tertata rapi di dalam toples kaca, bersanding mesra dengan cangkir mungil, keduanya bertumpu pada meja yang memisahkan duduk kami berdua. Makanan kering dalam toples menggoda lidah ini untuk merasakan, ada keinginan lidah ini untuk menyerah pasrah pada rasa nikmatnya. Namun segera aku urungkan niat itu. Kembali aku bertanya pada koh Acoi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Apakah koh Acoi pernah merasakan cinta sejati, di sepanjang usia yang pernah koh lewati?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Koh Acoi memandangku dengan tatapan mengernyitkan dahinya, tampak sedikit keheranan, jemari tangannya mengetuk-ngetuk meja, memainkan bahasa isyarat yang aku sendiri tak tahu apa maknanya. Dengan mendorong kepalanya lebih dekat denganku dia memohon padaku untuk mengulangi pertanyaanku kembali, serasa mengiba untuk diperjelas ulang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Apakah koh Acoi pernah merasakan cinta sejati, di sepanjang usia yang pernah koh lewati? Maksudku, koh bener-bener memperjuangkannya, tanpa memanfaatkan kelemahan perasaan cinta itu sendiri?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Baiklah begini kiranya, aku hidup dengan manusia, bercengkrama dengan alamnya. Apalah arti cinta dengan segala belenggu putihnya, kesuciannya. Anak muda hidup bukan hanya untuk bermain hati saja. Ada jiwa-jiwa yang tidak akan penuh dengan kasih abadi itu. Kau perlu ketahui itu.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.jakpost.net/c/2018/06/15/2018_06_15_47668_1529037885._large.jpg&quot; alt=&quot;Kong Guan&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku masih tak memahami dengan apa yang dimaksudkan oleh akal pikirannya, mungkin saja koh Acoi juga tidak paham dengan pertanyaanku, tanpa ingin menyinggung kedalaman hatinya, aku pun coba mengalihkan pembicaraan ke hal lain, 
suara gebukan keras dari dalam rumah menggoda pikiranku untuk bertanya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Suara apa itu, sepertinya suara tadi dari dalam rumah, koh?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itu Ah Cy, sedang memukul-memukul kasur yang dijemur di halaman belakang rumah. Mumpung matahari bermurah cahaya hari ini.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah Cy jika diartikan ke dalam bahasa Indonesia adalah indah. Anak gadis terkecil koh Acoi itu sifatnya sangat pemalu dan pendiam. Aku menduga sikapnya agak menjaga jarak dengan pribumi, meskipun koh Acoi sudah menanamkan padanya untuk berbaur dengan anak-anak gadis pribumi, namun dia lebih memilih dunianya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keluarga koh Acoi tetap memakai nama etnisnya, saat memberikan nama kepada anak-anaknya, meskipun pemerintah menyarankan untuk menggunakan nama yang sudah sesuai dengan budaya Indonesia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kue kering yang tertata rapi di dalam toples bening itu masih menggodaku, kali ini lidahku sudah tak bisa menahan, dengan memasang muka tersenyum malu dan segudang sikap salah tingkah, aku memohon dengan hormat pada koh Acoi untuk merasakan nikmat kue buatan keluarga tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Silakan dinikmati, ndak usah sungkan-sungkan dan jangan malu-malu. Anggaplah ini di rumah sendiri.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mari koh.” Ucapku pada koh Acoi, setelah lebih dulu jemari tangan ini membuka tutup toples dan mengambil kue kering yang ada di dalamnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rasa kue kering buatan keluarga koh Acoi membikin liurku menetes tak tertahan, sambil tersenyum malu, mulut lancang ini kembali menggigit kue itu lebih pelan, alibi itu aku lakukan demi menyembunyikan kobaran nafsu indera pengecap dalam mulut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Enak sekali koh kue ini, buatan siapa? beruntung sekali bisa merasakan nikmat kue ini setiap hari.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Buatan tangan istri tercinta. Kalau kamu tak punya malu hari ini, dibungkus saja. Nanti juga aku bantuin kamu bungkusin kuenya.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mulia sekali, eh tapi terima kasih loh, koh.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanpa ada rasa sedikitpun untuk menolak tawaran baik darinya, aku sengaja menghilangkan rasa malu jika bertandang ke rumah koh Acoi.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="cerpen" />
      
        <category term="fiksi" />
      

      
        <summary type="html">Hari ini aku begitu bersemangat karena akan bertemu dengan koh Acoi, sudah menjadi kebiasaan kami berdua untuk saling bercengkrama, bertukar pikiran tentang segala hal, lebih dari itu ada sesuatu yang lebih penting, ada beberapa kegundahan hati yang ingin aku tanyakan langsung padanya, sore ini.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Cerpen 2014: Di bawah Pohon Meranti</title>
      <link href="https://www.paciran.com/di-bawah-pohon-meranti" rel="alternate" type="text/html" title="Cerpen 2014: Di bawah Pohon Meranti" />
      <published>2018-10-20T09:00:00+00:00</published>
      <updated>2018-10-20T09:00:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/di-bawah-pohon-meranti</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/di-bawah-pohon-meranti">&lt;p&gt;Pada zaman dahulu kala. Nun jauh di sana di dalam rimbunnya sebuah hutan belantara. Hiduplah bermacam-macam hewan. Dari sekian macam banyak hewan, hiduplah seekor burung Dara, yang dalam kesehariannya sangat suka menyendiri. Nama burung dara itu, Sapari. si Sapari ini suka terbang mengarungi hutan belantara sendirian.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika asek terbang mengarungi hutan, sampailah dia di sebuah alun-alun bandar/kota kerajaan Singa. Sapari hinggap di dahan pohon jati, sorot matanya mengamati hiruk-pikuk pola kehidupan kawanan singa, tingkah laku kawanan singa sangat congkak, sombong dan angkuh. kawanan singa itu suka memakan apapun yang mereka mau, memakan apapun sekehendak hati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam relung dan benak pikiran Sapari berkata. “Bila semua hewan di hutan ini habis dimakan oleh singa. Apakah mungkin mereka akan makan sesamanya. seperti tingkah laku manusia.” Cuitan batin Sapari, gundah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hauuum.” Tanpa disadari oleh dirinya sendiri, lamunannya buyar, hilang tak berbekas. Seekor singa muda menghampiri Sapari yang bertengger di atas dahan pohon jati. Singa muda itu mengaum, menggertak, menghardik, hendak menakut-nakuti dan memperingatkan Sapari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Singa muda itu berkata pada Sapari. “Kenapa kau tak takut pada aumanku.” Gerutu singa muda itu kesal. Sapari hanya diam saja, berlagak seakan-akan tuli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Singa muda itu meradang, tak terima jiwa satrianya dilecehkan mentah-mentah oleh seekor burung dara. “Akan ku terkam, kau burung sombong!” Ancam singa muda itu serius. Sapari pun masih diam saja, tetap tak bergeming.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Melihat kawan mudanya yang tidak mendapat penghormatan yang selayaknya satria, sebagaimana kesatria yang harus dihormati oleh kaum yang lebih lemah (baca: kawulo alit). Seekor singa yang lebih gagah besar, datang menghampiri Sapari dan singa tersebut langsung murka. “Mau main-main, kau di sini. cari mati, kau burung tak tahu diri.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapari hanya memandang singa itu dengan lagak tersenyum sinis. Entah bagaimana caranya, cerita kawanan singa yang merasa kecut pasih itu sampai ke kedaton kerajaan. Hingga isu itu melebar terbang tak tentu arah tujuan dan sampai juga ke telinga sang raja singa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merasa tidak nyaman dan terhina dengan desas-desus yang berkembang, raja singa berniat mendatangi dan menghampiri Sapari, si burung dara yang membikin lemah mental rakyatnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagaimana layaknya seekor raja yang bijak dan mampu mengayomi kawanan singa yang terkenal buas. Sang raja hutan sowan ke pohon jati tempat burung dara itu bertengger, dengan bijaksana sang raja singa itu berkata kepada Sapari.  “Ada perkara apa sampai kau di sini? ini wilayah hutan singa. Apakah kamu tak tahu! Setiap yang datang ke sini harus memberi pajak barang berharganya, termasuk nyawamu. Bila kau tak bisa memberikan barang berharga mu, dengan senang hati! kami akan memangsamu, wahai burung dara yang terlampau nekad.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapari maklum, kepalanya menunduk takdim tanda memberi hormat. Dengan lemah lembut dan hati-hati, dia berkata pada raja singa. “Sahaya lebih dari tahu segala resikonya paduka raja, mohon beribu ampun paduka raja. Hamba merasa khawatir dengan apa yang sudah dilakukan kawanan singa terhadap kelangsungan hidup di hutan ini.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mata raja singa melotot, wibawanya tercoreng oleh tingkah laku burung dara yang lihai. Dengan mimik wajah serius, raja singa menimpali. “Aku singa, sang raja hutan di rimba belantara ini. Aku tak punya rasa khawatir, rasa khawatir itu hanya ada pada mangsa-mangsa ku, seperti kau burung sok tahu dan sombong.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapari mengepakkan satu sayapnya ke dada–dengan pelan kepalanya menunduk lebih rendah, memberi hormat pada sang raja hutan. “Mohon beribu ampun paduka raja, bila hamba telah lancang bicara. Memang benar, tiada yang salah, apa yang sudah paduka raja katakan itu, hanya pada kamilah yang lebih lemah ini untuk selalu cemas dan khawatir. Barangkali paduka raja belum tahu. Apakah paduka tak lihat di seberang hutan ini ada puluhan manusia. Hanya puluhan paduka, tak sampai seratus, belumlah sampai jutaan jumlahnya, jika sampai jutaan itu akan lebih mengkhawatirkan lagi, gawat, darurat. Bila paduka raja tak bersahabat dengan semua hewan yang ada di hutan ini. Maka akan semakin cepat hutan ini akan dikuasai oleh manusia.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://dettoldisney.files.wordpress.com/2013/07/the-lion-king-original.jpg?w=700&amp;amp;h=450&quot; alt=&quot;lion king disney&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Raja singa tertawa, gigi-gigi taringnya terlihat. “Ha-ha-ha, Ha-ha-ha. Wahai rakyatku sekalian, kalian sudah dengar apa yang dikatakan oleh burung tak elok ini.” Dan kawanan singa yang mendengar perkataan rajanya itu ikut tertawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hai…! Kau burung kerdil! Jutaan tahun nenek-moyang kami telah berkuasa di rimba belantara ini, dan perlu kau tahu, manusia-manusia itu biasanya kami terkam jikalau mereka masuk ke hutan, untuk apa mesti khawatir. Kau burung pandai bicara. Mau menipu raja singa. Ha-ha-ha…. Tak bisa.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanpa aba-aba. Sapari mengepak-ngepakkan sayapnya dengan tergesah-gesah, terbang dan melayang ke arah utara. Tanpa pamit atau membalas ucapan sang raja singa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Akhirnya kau takut juga, dasar burung sombong. Pergi tanpa unggah-ungguh lebih dulu. Celakalah kau beserta anak cucumu.” Umpat dan kutuk raja singa ke burung dara yang telah pergi jauh dari pandangan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daun-daun di setiap dahan dan ranting pohon tak bergerak, mendadak seisi hutan sunyi, senyap, diam dalam cekam. Gebyar desing peluru melesat terbang mencari sasaran sedapat-dapatnya, suara bedil menggelegar di pinggiran hutan. Jerit suara mesiu berlomba-lomba, desak-mendesak ke dalam rimba belantara, gelegar suara pedil merangsek menerobos tembok semak belukar, menyergap masuk ke dalam hutan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tubuh raja singa terdiam, gerak kaki-kakinya terpaku, seakan-akan ada beban maha berat yang menimpa seluruh badannya. Dan rakyatnya lebih-lebih linglung, kawanan singa bingung, tak tahu meski harus berbuat apa. Dalam hati mereka bertanya-tanya. “Suara apa itu..?” Guman batin setiap singa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Derap langkah kuda berderu, membelah rimba hutan belantara. Mengangkangi keperkasaan dan keagungan kerajaan singa. Tak lama kemudian kawanan singa melihat puluhan manusia berkuda lengkap dengan senjata senapan di tangan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Satu–dua–tiga singa apes terkena peluru, terkapar! meregang nyawa. Raja singa dan rakyatnya takut bukan buatan, kawanan singa lari tunggang langgang, berhamburan ke segala penjuru arah. Lari sekencang-kencangnya, dengan sekuat tenaga berusaha menghindari peluru hasil tembakan manusia yang begitu semangat memburu mereka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beruntung sang raja singa mampu menghindar dari kejaran manusia, lari masuk ke dalam hutan yang jarang dilewati oleh kawanan singa. Langkahnya terseok-seok. Malang kaki sebelah kiri raja singa tidak beruntung, sebutir peluru bersarang di dalam dagingnya. Berjalan lambat terhuyung-huyung, batinnya mengumpat dan memaki-maki. Dalam hatinya masih ingin sekali berontak, merasa jiwa kesatrianya luntur terkoyak-koyak tuntas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam keadaan lemah tak berdaya, raja singa berhenti melangkahkan kaki, terdiam di bawah pohon meranti, jiwa rajanya meluapkan amarah, tekadnya terbakar dan masih ingin menyerang balik kawanan manusia, mengembalikan kuasa dan wibawanya seperti pada masa jayanya beberapa menit yang lalu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi kini tubuhnya luruh, kekuatannya hilang, aumannya tak lagi menciutkan nyali setiap hewan di hutan, apalagi manusia. Dalam  keadaan pasrah yang terpaksa, sekelebat matanya melihat sesosok bocah kecil di atas kuda, lengkap dengan senapan di tangan kanannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Gawat.” Kata batinnya senyap, dalam situasi darurat tak ingin suara batinnya sampai terdengar oleh manusia, jiwanya terancam. Hanya berjarak selemparan batu, bocah kecil itu kini tampak nyata di depan mata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Senapan berburu bocah kecil itu mengarah tepat kepadanya. Tubuhnya mencoba bangkit namun otot-otot kakinya tak berdaya, tak lagi mampu menopang berat badanya. Dia menghindari sorot mata bocah kecil itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mencoba bertahan hidup dengan berbagai cara. Raja singa mengaum sejadi-jadinya, meski kekuatannya berkurang dan tak lagi bisa menyerang musuh secara tiba-tiba. Di atas kuda sorot mata bocah kecil itu masih terpaku, moncong senapan berburunya goyah, tangannya mengeluarkan bunyi-bunyian gemetar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merasa mendapatkan angin keberuntungan, sang raja singa kembali menggertak bocah kecil itu dengan auman. “Hauum.” Dan sedetik kemudian,  “Dor, dor, dor!” Suara senapan laras panjang meredupkan auman sang raja singa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kini raja singa dipaksa terdiam. Tambahan tiga butir peluru menyasar tubuhnya dengan sengaja. Darah segar mengalir deras dari perutnya, kakinya, dan kepalanya. Tubuhnya sang raja singa terkapar, tak bisa bergerak lagi, roh sang raja singa telah mangkat ke alam baka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bocah kecil itu masih terpaku di atas kudanya. Kilasan kejadian yang terjadi di depan matanya tak sanggup dicerna oleh akal pikirnya. Tubuhnya lemas, luruh, hilang semangat berburunya, matanya sembab, sorotnya sayu, genangan air matanya tumpah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jiwa bocah kecil itu tercabik-cabik tak kuat menahan beban yang tak tertanggungkan, suara gemetar dari kedua tangannya masih terdengar, hatinya ngilu, badannya ambruk dari kuda, kedua matanya masih basah seakan enggan untuk melihat isi dunia, namun sulit untuk terpejam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam kalut dia berteriak pekak. “Kenapa kalian tembak, singa itu!” Jerit pilu bocah kecil itu pada paman dan kakak-kakaknya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Justru kami sedang menyelamatkan nyawamu dari terkaman singa itu, goblok!” Sergah kakaknya dengan lugas. Membungkam suara jerit, bocah kecil itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bercak merah masih menyala dan menyolok pandangan mata, di tanah dan di rerumputan tepat di bawah pohon meranti. Genangan warna merah darah masih segar diingatan bocah kecil itu. Meski kini singa malang itu tak lagi di tempat semula. Jasadnya telah berpindah tempat ke dalam gerobak yang ditarik dua ekor kuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tamat.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Catatan penulis: Awalnya dongeng ini sudah pernah aku tulis lewat pesan singkat atau bisa dikatakan aku ceritakan pada orang lain. Aku hanya bisa mengingat tahunnya, waktu itu tahun 2014. Tanggal dan bulannya aku sudah lupa. Seingatku kala menulis kisah ini saat malam, lebih tepatnya dini hari .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maksudku saat itu aku sedang bingung harus bercerita tentang hewan apa. Cerita di atas ide awalnya sebagai pengantar tidur untuk seseorang, (ora usah dadak baper) itu kenapa aku linglung pada awalnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu daya imajinasi diri ini memunculkan gambaran burung, singa, hutan dan tentu saja manusia dengan segala sifatnya, ambisi dan naif. Daya khayalku kala itu terkenang dengan dongeng lama saat masih duduk di bangku TK dulu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meski tidak secepat kilat tangan ini mengetik dengan sendirinya. Hasilnya seperti yang kalian baca di atas. Tentu saja sesudah aku edit di sana-sini terlebih dahulu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semoga kalian yang sudah baca kisah ini tidak jadi tidur. Jangan tanya! kenapa endingnya tidak jelas dan terkesan dipotong. Pada hakekatnya memang sengaja saya potong, sebab saya bukan dalang kentrung. Kalau tidak saya potong seperti itu, justru saya sendiri yang tidak tidur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kalau situ gak bisa tidur, mari teriak bersama dengan berdendang irama syahdu.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Dari &lt;a href=&quot;/author/mukidi&quot;&gt;editor&lt;/a&gt;: Ada rekomendasi bacaan yang bagus berjudul &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;https://dettoldisney.wordpress.com/2013/08/17/disney-vs-nature-3-the-lion-king/&quot;&gt;Disney vs Nature #3: The Lion King&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;, di artikel ini, editor juga menemukan gambar ilustrasi.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fiksi" />
      
        <category term="fables" />
      

      
        <summary type="html">Pada zaman dahulu kala. Nun jauh di sana di dalam rimbunnya sebuah hutan belantara. Hiduplah bermacam-macam hewan. Dari sekian macam banyak hewan, hiduplah seekor burung Dara, yang dalam kesehariannya sangat suka menyendiri. Nama burung dara itu, Sapari. si Sapari ini suka terbang mengarungi hutan belantara sendirian.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Cerpen 2016: Bocah Blandit</title>
      <link href="https://www.paciran.com/cerpen-bocah-blandit" rel="alternate" type="text/html" title="Cerpen 2016: Bocah Blandit" />
      <published>2018-10-15T21:00:03+00:00</published>
      <updated>2018-10-15T21:00:03+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/cerpen-bocah-blandit</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/cerpen-bocah-blandit">&lt;p&gt;Senja telah menghitam, kini langit berganti wajah dengan jutaan bintik-bintik putih dalam kelam, Lawu seorang nelayan di desa pesisir, sedang duduk di teras rumahnya yang menghadap langsung ke laut. Laki-laki itu tidak bisa lama-lama menikmati pesona cahaya dan kilauan jutaan bintang malam itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dia mesti bergegas, bergelut dengan sang waktu untuk ngayum (menyulam) jaring, menyulam tiap sisi jaring yang rusak. Pada alat jaringnya, dia percaya ada kesaktian maha agung yang melebihi kekuatan dari segala senjata para kesatria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dia lebih mempercayai kesaktian alat jaring yang telah memberikan sumber kehidupan anak dan istrinya, ketimbang Keris yang lebih banyak memberi kematian pada kehidupan manusia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dahulu kala, pernah diwariskan padanya sebilah Keris pusaka oleh Ayahandanya. Saat memberi senjata tajam itu, bapaknya berpesan.
“Simpan baik-baik Keris ini, Keris pusaka keluarga ini sakti mandraguna, nenek-moyangmu telah turun-temurun mendapatkan berkah dari kesaktiannya. Pergunakan Keris ini dengan bijaksana, dan jangan lupa untuk mencucinya pada bulan Suro.” Tutur bapaknya kala itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bila terkenang dengan pesan ayahandanya itu, Lawu suka tersenyum-senyum, teringat akan ulah bedugalnya sendiri, yang membuang Keris warisan itu di tengah lautan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanpa dia sadari, istrinya diam-diam telah memperhatikan tingkah lakunya, yang datang menghampirinya dengan secangkir kopi sambil berucap.
“Kamu ini kenapa kok senyum-senyum sendiri to, Kang? ini minum kopi dulu, biar gak edan.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ha-ha-haaaa.” Lawu membalas cibiran istrinya dengan tertawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah menikmati kopi buatan istrinya. Lawu hendak menggoda dan bertanya iseng pada istrinya,  sambil tersenyum, lawu berucap.
“Lah, kamu kok mau to dek! membikinkan kopi untuk orang edan ini?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mendapat pertanyaan sergapan tanpa ada tanda-tanda serangan lebih dulu dari suaminya seperti itu, istrinya Lawu hanya menjawab dengan guratan senyum dan tersipu malu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jemari tangan Lawu masih dengan telaten terus menyulam jaring. Sebagaimana serangan yang baru dimulai. Lawu bertanya lagi pada istrinya.
“Dek! Mesemmu kok lain malam ini. Seperti habis menang opyok dadu.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Halah, polamu Kang, seperti orang yang tidak punya rasa saja.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dek, Dek. Anak lanangmu ini kok belum pulang-pulang. Padahal sudah malam begini, main kemana to, Dek?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Istrinya Lawu terdiam sejenak, karena lebih memprioritaskan rambut yang semrawut, merapikan ikatan sanggul rambutnya, baru menjawab.
“Pamitnya tadi mau melihat orang kampanye di lapangan, kang. Berangkat rame-rame tadi, anakmu pergi dengan teman temannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;”Setelah mendengar jawaban istrinya seperti itu, raut wajah Lawu berubah sayu, semangat menyulam jaringnya kini memudar. Dia menanggalkan Sikon (alat pengait) dan benang yang bisa menyulap jaring menjadi jerat mematikan untuk ikan-ikan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kini, Lawu mengambil posisi duduk lebih rapat dengan istrinya. Lantas dengan sikap lemah lembut memegang tangan istrinya, sementara wajah Lawu menatap jauh ke angkasa, menatap langit malam itu yang penuh dengan bintang bintang.
“Langit malam ini indah ya, Dek?” Rayuan maut Lawu, pada istrinya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ya, Kang.” Jawab istri Lawu dengan singkat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mungkin, anak laki-laki kita belum tahu, kalau dewasa ini demokrasi telah menjadi media tontonan wajib yang dipaksakan ke masyarakat menjelang pesta pemilihan pemimpin. Kita disuguhi sorak-sorai dan gegap gempita ratusan tepuk tangan, yang memerankan adegan-adegan kebencian kepada sesama.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Belumlah selesai Lawu bicara, istrinya sudah lebih dulu memotong curahan hatinya.
“Aku sudah terbawa suasana malam yang indah ini, dan mengira kamu akan merayuku, kang, lah dalah, Sampean kok malah mau bahas politik. Kalau tahu begini mah, lebih baik aku tidur duluan.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti tersengat aliran listrik dengan tegangan tinggi, Lawu menatap wajah istrinya dan memasang wajah melas, minta ampun dengan sungguh-sungguh.
“Maafkan, kangmas, karena telah membuatmu salah menduga, ini salahku karena tidak pandai membaca keinginan hati perempuan, Dek.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan tangan yang masih digenggam oleh Lawu, istrinya berdiri, mengekspresikan wajah merajuk, hendak beranjak masuk ke dalam kamar, dan Lawu makin menggenggam erat tangan istrinya, untuk melanjutkan aji-aji melasnya.
“Kopinya tadi, nikmat sekali, Dek.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seakan sudah tahu dengan apa yang akan terjadi. Istrinya mengibaskan dengan paksa tangan Lawu, berontak untuk melepaskan genggaman tangan suaminya.
“Telat, Kang, telat.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lawu tersenyum kecut dan melepaskan genggaman tangannya dan istrinya nyelonong masuk ke dalam rumah, masuk ke dalam kamar. Kini, dia kembali sendirian di luar rumah dan masih tersenyum sendiri, mengenang kejadian beberapa detik yang telah berlalu, terkenang dengan obrolan perempuan yang telah dinikahinya 10 tahun yang lalu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malam semakin larut, semilir angin laut yang bercampur dengan garam mampir ke darat, pikiran Lawu tidak tenang, bathinnya meronta, semakin khawatir karena anaknya belum pulang juga. Kala jemari tanganya ingin kembali melanjutkan menyulam jaring, anak laki-lakinya pulang dengan langkah kaki lunglai dan tertatih-tatih, gambaran raut wajah anak laki-lakinya itu penuh keringat bercampur debu dengan rambut yang basah, habis mandi oleh keringatnya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Habis main dari mana to, Le, Le. Badanmu kok sampai lusuh begini.” Tanya Lawu ke anak semata wayangnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nonton orang kampanye, Pak di lapangan.” Jawab anaknya dengan suara yang hampir sulit terdengar, nada suaranya malas-malasan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lahiyo, Le, Le. Daripada nonton kampanye, kan mending main game Le, siapa tahu dengan pengalamanmu main game nanti, kamu malah pengen membuat game baru.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merasa tak enak hati melihat anaknya yang sudah begitu kelelahan, Lawu menghentikan pembicaraan dan menggendong anaknya masuk ke dalam rumah, menuju kamar mandi, kemudian dengan cekatan membasuh muka, tangan dan kaki anaknya, sampai menggendongnya ke tempat tidur.
“Kok, nonton kampanye gak dapat kaos?” Lawu berkata ke anaknya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan mata yang sudah tertutup, anaknya menjawab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kaosnya jelek-jelek dan ukurannya besar-besar, Pak.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lawu pun menimpali jawaban anaknya,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Seharusnya diambil to, Le. Mau besar atau  jelek, kan gak pa-pa, wong cuma buat penutup mesin perahu saja kok.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan tanpa dinyana, anaknya membalas dengan suara ngorok.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“hrook, hroook, hroook.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bocah blandit.” Lawu pun memaki anaknya sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;small&quot;&gt;(editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;, cerpen ditulis pada 11 Desember 2016 dipublikasikan di paciran.com 17 Oktober 2018 )&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fiksi" />
      
        <category term="cerpen" />
      

      
        <summary type="html">Senja telah menghitam, kini langit berganti wajah dengan jutaan bintik-bintik putih dalam kelam, Lawu seorang nelayan di desa pesisir, sedang duduk di teras rumahnya yang menghadap langsung ke laut. Laki-laki itu tidak bisa lama-lama menikmati pesona cahaya dan kilauan jutaan bintang malam itu.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Ketika Angka Bisa Saling Baku Hantam</title>
      <link href="https://www.paciran.com/ketika-angka-bisa-saling-baku-hantam" rel="alternate" type="text/html" title="Ketika Angka Bisa Saling Baku Hantam" />
      <published>2018-09-22T21:55:08+00:00</published>
      <updated>2018-09-22T21:55:08+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/ketika-angka-bisa-saling-baku-hantam</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/ketika-angka-bisa-saling-baku-hantam">&lt;p&gt;Suasana alam kemerdekaan republik Indonesia dalam beberapa bulan kedepan akan lebih sering di isi dengan gegap gembita gelaran pesta demokrasi. Kita² ini peduli atawa tidak peduli dengan tingkah polah para badut² politikus tersebut tetap sadja dampak negatifnja akan datang djuga menghampiri ke ruang hidup kita², walaupun tanpa kita undang sekalipun. Terimo nasip, apes to!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti kita ketahui bersama bahwa akibat dari gelaran pesta demokrasi terkadang sangat tidak sesuai dengan asas dasar demokrasi itu sendiri, sialnja imbas dari pemilihan pemimpin itu sendiri sering kali harus ditebus dengan perpetjahan antar tetangga, kawan atawa saudara.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/nBQ5l_Fi3yg?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Dampak dari perselisihan tersebut kadang hanja dianggap normal dan biasa sadja bagi para politisi. “kedjadian seperti itu sudah biasa, lagipula itu bagian dari strategi pemenangan.” Begitu jang biasa dikatakan para politisi saat &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/sudah-merasa-djudjur.html&quot;&gt;memberikan keterangan&lt;/a&gt; kepada para pentjari warta. Kurang badjingan apalagi hajo…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Djika dalam beberapa bulan terachir ini dampak pesta demokrasi itu sendiri belum tampak melebar djauh dari dimensinja, jakni isu² sosial, moral, teritorial dan isi perut, tentu sadja. Maka dalam beberapa bulan kedepan isyu politik di negeri ini akan melebarkan sajapnja lebih djauh lagi. Barangkali kawan²  sudah tahu kalau &lt;strong&gt;penetapan nomor urut&lt;/strong&gt; bakal tjalon pemimpin di negeri ini bisa didjadikan sebagai alat perang untuk saling baku hantam.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;angka-keramat-satu-dan-dua&quot;&gt;Angka Keramat: Satu dan Dua&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Djadi tulisan ini sekaligus sebagai himbauan kepada kawan² semua agar lebih ber-hati² sangat melakukan aktifitas jang berkaitan dengan penjebutan angka 1 dan 2. Sebisa mungkin &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/angin-kehidupan-ada-tangan-tak-terlihat.html&quot;&gt;gunakan angka jang lain&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misalnja sadja saat sampean pesan minuman di &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/jangan-paedo-kopi-manisku-lidah-kita-beda.html&quot;&gt;kedai kopi&lt;/a&gt; dengan santainja, “Kopi satu, bang.” chawatirku sampean nanti akan dianggap pendukung nomor urut satu. Gak njaman banget kan, atawa saat sampean pesan nasi goreng di kedai warung makan. “Bungkus nasi goreng dua, bang.” Tiba² abang pemilik warung njeletuk begini. “Pendukung nomor dua ja mas.” Suasana mendadak garing dan tidak tentram lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Melihat kondisi dan situasi perpolitikan ke depan jang sulit diprediksi sebaiknja kawan² mentjari angka lain agar tidak terdjadi salah duga dan salah sangkah. Mentjegah tentu lebih baik daripada tumbuh bibit² dongkol dalam hati. Saranku lebih baik bikin kopi di rumah sadja, selain mengirit &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh.html&quot;&gt;biaja pengeluaran ngopi&lt;/a&gt; djuga lebih aman dan menentramkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;editor: jon mukidi&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="politik" />
      
        <category term="indonesia" />
      

      
        <summary type="html">Suasana alam kemerdekaan republik Indonesia dalam beberapa bulan kedepan akan lebih sering di isi dengan gegap gembita gelaran pesta demokrasi. Kita² ini peduli atawa tidak peduli dengan tingkah polah para badut² politikus tersebut tetap sadja dampak negatifnja akan datang djuga menghampiri ke ruang hidup kita², walaupun tanpa kita undang sekalipun. Terimo nasip, apes to!</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Angin Kehidupan: Ada Tangan² Tak Terlihat</title>
      <link href="https://www.paciran.com/angin-kehidupan-ada-tangan-tak-terlihat" rel="alternate" type="text/html" title="Angin Kehidupan: Ada Tangan² Tak Terlihat" />
      <published>2018-09-21T14:59:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-21T14:59:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/angin-kehidupan-ada-tangan-tak-terlihat</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/angin-kehidupan-ada-tangan-tak-terlihat">&lt;p&gt;Kering dan berdebu, musim kemarau telah masuk achir bulan September. Djumat (21/09/2018) siang. Hawa gersang dan panas mengintai, menelisik, menusuk di-sela² pertahanan setiap sepisies jang sedang melintas di djalur pantura.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Kucing pesisir utara gentjatan sendjata, dua burung kenari memadu kasih di losmen lokal&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Senjum geli puluhan botjah semburat, serempak berlari riang, suara djedjak kaki mereka gaduh. Dua burung kenari bertatap mata hendak memadu kasih, bujar, terbang, entah ke antah berantah mana. jang djelas botjah² nakal itu tidak akan tahu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sesekali semilir angin utara mampir mengelus lembut dan menentramkan. Sepoi² angin utara mendjadi penawar djandji gerimis jang tak kundjung datang. Pelepah pohon kelapa bergojang melambai kepada sesama, daunnja saling berebut belaian, melambai sedjauh kemampuan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menatap tepat di udjung djalan gang jang belum terpasang papan nama. Dua ekor kutjing djantan berebut tempat kentjing kembali tenang. Njoja besar menggujur mereka dengan air comberan, dalam situasi darurat kedua kutjing djantan sepakat melaksanakan gentjatan sendjata, tentu sadja itikat damai itu &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/sudah-merasa-djudjur.html&quot;&gt;bukan kehendak mereka sendiri&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-javanaise&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=V6gjzNm6dA0&quot;&gt;La Javanaise&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ketika menulis ini aku kembali teringat dengan salah satu lagu lama jang pernah aku dengar dari film &lt;strong&gt;The Shape Of Water&lt;/strong&gt;. Rilis tahun 2017. Dendang lagu ini dalam bahasa Perancis, lagu ini hanja bisa aku njanjikan dengan gremeng, selain tidak hafal lirik aku djuga se-benar²nja tak mengerti arti dan maknanja.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/V6gjzNm6dA0?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Sebagaimana &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2.html&quot;&gt;seni grafis&lt;/a&gt; jang bisa dinikmati oleh orang dari perbagai belahan dunia mana pun. Begitu djuga seni musik. Pokok’e lambe iso muni lan seng penting iso gaja gremeng. “Di sana ada harapan dan Impianku. tahu, tahu, tahu.” kok dadi dangdut.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Iringan musik iyalah: &lt;strong&gt;La Javanaise&lt;/strong&gt;, penjanji : &lt;strong&gt;Serge Gainsbourg&lt;/strong&gt;, tahun rilis : 1968&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;editor: john mukidi&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="politik" />
      

      
        <summary type="html">Kering dan berdebu, musim kemarau telah masuk achir bulan September. Djumat (21/09/2018) siang. Hawa gersang dan panas mengintai, menelisik, menusuk di-sela² pertahanan setiap sepisies jang sedang melintas di djalur pantura.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Sudah Merasa Djudjur</title>
      <link href="https://www.paciran.com/sudah-merasa-djudjur" rel="alternate" type="text/html" title="Sudah Merasa Djudjur" />
      <published>2018-09-15T20:28:09+00:00</published>
      <updated>2018-09-15T20:28:09+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/sudah-merasa-djudjur</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/sudah-merasa-djudjur">&lt;p&gt;Pada salah satu riwajat, Saja pernah ketemu diskusi perkara keterbukaan informasi publik, bahasa sederhananja jakni kedjudjuran. Dimana situwasi dan kondisi komunitas saat itu sedang mentjari djalan keluwar terbaik, di achir diskusi lebih tepatnja rapat di warung kopi. Semua jang hadir sepakat untuk menegaskan kembali skema kedjudjuran pada publik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tatkala itu semua jang hadir sepakat memberikan informasi kepada publik dalam bentuk kedjudjuran jang belum sepenuhnja terbuka. Ada poin2 krusial jang publik tidak perlu tahu atawa membiarkan rahasia itu mendjadi rahasia umum tanpa ada keharusan untuk memverifikasi data itu benar tidaknja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kesepakatan bersama itu mendjadi pegangan semua anggota untuk memberikan informasi setjara transparan kepada publik dengan sjarat kedjudjuran itu sendiri tidak menelandjangi diri sendiri atawa komunitas. Begitulah kiranja, awal mula kedjudjuran jang lebih mirip dengan manipulasi setjara kolektif. Kedjudjuran itu fana, jang utama itu satu suwara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada suatu ketika Saja kembali ketemu dengan situasi jang serupa, namun situasi ini sifatnja lebih pribadi. Dalam beberapa kesempatan mengharuskan Saja setjara pribadi tidak bisa memberikan informasi setjara gamblang. Ada beberapa poin krusial jang tidak perlu Saja diungkapkan. Tjukup memberikan informasi atawa sudut pandang jang lebih luwas artinja tidak spesifik ke pokok persoalan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;kedjudjuran-separo-nyali&quot;&gt;Kedjudjuran Separo Nyali&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ada perasaan lega ketika orang lain sudah bisa menerima paparan jang sudah Saja berikan. Di sisi jang lain terkadang Saja terlampau ingin menang sendiri (egois) terkait kedjudjuran ini. Batin ini terkadang sulit menerima informasi jang mingsih hambar, maksud Saja sebuah kedjudjuran jang belum genap artinja informasi jang diberikan mingsih ada jang kurang djelas atawa sengadja di-tutup2i.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/posts/malu-malu.jpg&quot; class=&quot;alignleft&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/malu-malu.jpg?resize=320,320&quot; alt=&quot;malu-malu mau&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
Pada achirnja Saja harus menghormati kedjudjuran jang seperti itu, sebuah kedjudjuran jang belum terbuka. Lagipula toh Saja djuga pernah dan mungkin sering melakukannja di masa lalu barangkali djuga nanti di masa depan. (meski terkadang sulit untuk mengakuinja). Menjadari diri ini kadang mingsih kesal dengan pelbagai informasi jang sudah diberikan oleh orang lain namun mingsih ada jang di-tutup2i, hal ini memberikan pemahaman kepada Saja. Bahwa sudah mendjadi Hak orang lain untuk memberikan informasi setjara sepotong dan hak itu perlu dan harus Saja hormati dengan se-hormat2nja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam situasi tertentu, kadang bentuk kedjudjuran itu mendjadi tidak terlalu penting, Saja merasa bentuk komunikasi jang sehat itu jang perlu diupajakan. Se-tidak2nja ada itikad baik untuk tidak saling melukai perasaan orang lain. Terlepas informasi jang terlontar itu djudjur, setengah djudjur atawa bohong sekalipun. Saja lebih memilih berdamai dengan kenjataan, dengan tjara menghormati hak bitjara orang lain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salam.
&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;editor: jon mukidi&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="sosial" />
      
        <category term="paciran bergoyang" />
      

      
        <summary type="html">Pada salah satu riwajat, Saja pernah ketemu diskusi perkara keterbukaan informasi publik, bahasa sederhananja jakni kedjudjuran. Dimana situwasi dan kondisi komunitas saat itu sedang mentjari djalan keluwar terbaik, di achir diskusi lebih tepatnja rapat di warung kopi. Semua jang hadir sepakat untuk menegaskan kembali skema kedjudjuran pada publik.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Hikajat Tjatjing: Undjuk Rasa, Radikal</title>
      <link href="https://www.paciran.com/hikajat-tjatjing-undjuk-rasa-radikal" rel="alternate" type="text/html" title="Hikajat Tjatjing: Undjuk Rasa, Radikal" />
      <published>2018-09-12T17:03:30+00:00</published>
      <updated>2018-09-12T17:03:30+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/hikajat-tjatjing-undjuk-rasa-radikal</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/hikajat-tjatjing-undjuk-rasa-radikal">&lt;p&gt;Sedulur jang sedang dalam perdjalanan makan siang dari tempat kerdja menudju ke rumah, kantin atawa warung makan harap menghindarkan diri dari &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/eks-nya-kawan-karib-pak-eko.html&quot;&gt;siasat menikung tadjam&lt;/a&gt; ke warung kopi. ingat djalan waktu menudju makan siang dan rebahan mandja hanja &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/oleh-dari-nonton-film-destination-wedding.html&quot;&gt;setipis harapan dan kenjataan&lt;/a&gt;. sajangi lambung anda, mendjaga tentu lebih baik daripada mengharapkan hal2 terlaknat jang tak perlu terdjadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hikajat ini perlu sedulur perhatikan dengan seksama, karena baru sadja dilaporkan pada pukul 12.10 WIB ada sekawanan tjatjing liar dalam lambung kita sedang putar balik tiba2, bukan aksi mogok jang hendak mereka lakukan tapi kini mereka sedang siap2nja membuat onar, merongrong dan mengiris njeri tiap lipatan dalam usus besar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patut diduga gerombolan bedebah ini mingsih ada di wilajah dalam Perut, dari pantauan sementara kawanan tjatjing kini sedang bersembunji di tempat kekuwasaan kerdja mereka jang sudah lama didambakan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tips-sehat&quot;&gt;Tips Sehat&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Posisi tjatjing demo menutup hampir seluruh badan djalan di dalam usus sehingga terdjadi kematjetan. Rabu (12/09) siang. dikarenaken himpunan tjatjing ini telah merusak stabilitas dan melakukan tindakan jang tidak bertanggung djawab serta membawa lari kenjamanan diri. Poro sedulur harap lebih ber-hati2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagi para sedulur semuwa jang sudah ditanjai soal lowongan pekerjaan. Harap lebih waspada, karena kerumunan massa ini punja itikad tidak baik sama sekali. Pelbagai langkah taktis bisa sedulur lakukan untuk menangkal gelombang massa jang dalam aksinja sangat radikal ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/menu-makan-siang.jpg?resize=320,320&quot; alt=&quot;menu makan siang, dok: Kaji Sukadi&quot; class=&quot;alignleft&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salah satunja sedulur bisa menghindarkan diri dari rasa malas makan siang. Sedulur bisa makan apa sadja asal perut ada isinja. Isilah perut sedulur dengan makanan jang positif, djangan tjoba2 melakukan hal2 ektrem seperti makan Aspal, Sirtu, angan2 dan bajang2. Apalagi makan kenangan sangat tidak diandjurkan. Selain tak baik buat perut djuga tak baik untuk kelangsungan hidup sedulur. Monggo mangan sek, Luuur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;penyunting: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;, gambar banner: poster &lt;strong&gt;The First Purge (2018)&lt;/strong&gt; cropped, imdb&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="politik" />
      
        <category term="radikal" />
      

      
        <summary type="html">Sedulur jang sedang dalam perdjalanan makan siang dari tempat kerdja menudju ke rumah, kantin atawa warung makan harap menghindarkan diri dari siasat menikung tadjam ke warung kopi. ingat djalan waktu menudju makan siang dan rebahan mandja hanja setipis harapan dan kenjataan. sajangi lambung anda, mendjaga tentu lebih baik daripada mengharapkan hal2 terlaknat jang tak perlu terdjadi.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Oleh2 Dari Nonton Film Destination Wedding</title>
      <link href="https://www.paciran.com/oleh-dari-nonton-film-destination-wedding" rel="alternate" type="text/html" title="Oleh2 Dari Nonton Film Destination Wedding" />
      <published>2018-09-12T17:03:30+00:00</published>
      <updated>2018-09-12T17:03:30+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/oleh-dari-nonton-film-destination-wedding</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/oleh-dari-nonton-film-destination-wedding">&lt;p&gt;“Bagaiman bisa ini mendjadi djalan penentuan spesies? Bagaimana bisa (kenapa) akal pikiran kita diberi kelantjangan dan diperbolehkan untuk merasa begitu banjak untuk seseorang jang tak merasakan apa2 kepada kita?” utjap Suki (tikus) penuh pertjaja diri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itu pasti spesies jang luwar biasa.” Djawab Socja (kecoa) enteng sadja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itu tidak diragukan. Hingga hidup pada dasarnja pengalaman jang mengerikan, dan kau tahu kita tak butuh kebingungan dan tekanan sematjam itu.” Kata Suki menimpali djawaban Socja.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Tentang &lt;a href=&quot;https://www.imdb.com/title/tt6987770/&quot;&gt;destination wedding&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“Kau mengekpresikan ketidak pertjajaan.” Tegas Socja. Dengan tjekatan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dia langsing, tapi tidak pada titik dimana ada masalah hubungan dengan makanan. Banjak mengeluh, dan lekukan tubuhnja sangat seksi tapi tidak vulgar. Semuanja sangat proporsional, tegas tapi tidak berlebihan, itu sebabnja aku selalu mengangapnja aneh dan menarik. Lengannja memberikan kebugaran fisik dan atletis, tapi tidak begitu kemaju. Dan pergelangan kakinja menundjukkan djika dia akan tetap mendjaga tubuhnja hingga landjut usia.” Bualan Suki mendjadi liar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itu menundjukkan begitu merendahkannja tjara pria melihat wanita.” Protes Socja, lagi2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kesimpulannja, Dia tjantik, menawan dan elegan.” Suki mingsih melandjutkan gombalannja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ini istilah penjebutan dan keanggunan dimana pipi dari wanita tjantik tertata dengan sendirinja saat mereka tersenjum. Setjara per-lahan2 meningkat jang dimulai di tulang pipi dan menurun ke bawah, dengan diagonal sedikit melengkung, mengarahkan mata menudju ke mulut. Itu sangat menarik.” Kata Suki, sambil memamerkan ekornja berulang kali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bruakakakakakakakakakakakakk. (Ha-ha-ha)” Ketawa Socja petjah, dengan mulut terbuka lebar,memamerkan deretan gigi jang tertata rapi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ini tidak lutju. Tolong djangan tertawai aku.” Suki memelas, raut wadjahnja panik mendekati ekpresi orang linglung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku tertawa dengan rasa sajang dan solidaritas.” Udjar Socja, jang mingsih menahan tawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intinja kau harus menemukan dirimu sendiri dulu baru bisa melandjutkan ke tahap mentjintai. Sederhananja begini djika kau bahagia, maka kau bisa membagi kebahagianmu itu kepada orang jang kau tjintai. Djangan berpikir sebaliknja, bahwa kau akan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/teman-tapi-menikah.html&quot;&gt;merasa bahagia&lt;/a&gt; djika bisa bersamanja. Sialnja untuk bisa menemukan djatidiri terkadang membutuhkan waktu jang teramat lama, dan aku kira itu lebih baik daripada tidak pernah menemukan sosok djatidirimu sendiri, lagipula niat baik itu bukanlah membuang waktu sia2. Makna adalah mitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://m.media-amazon.com/images/M/MV5BYzczNTliOTItZGQ1Yi00OGM4LWEyOTgtZWM0MmY0ZTliM2ZhXkEyXkFqcGdeQXVyNDg2MjUxNjM@._V1_AL_.jpg&quot; alt=&quot;destination wedding&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;, catatan: &lt;strong&gt;Destination Wedding&lt;/strong&gt; diperankan aktor &lt;strong&gt;Keanu Reeves&lt;/strong&gt; dan aktris &lt;strong&gt;Winona Ryder&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fiksi" />
      
        <category term="film" />
      

      
        <summary type="html">“Bagaiman bisa ini mendjadi djalan penentuan spesies? Bagaimana bisa (kenapa) akal pikiran kita diberi kelantjangan dan diperbolehkan untuk merasa begitu banjak untuk seseorang jang tak merasakan apa2 kepada kita?” utjap Suki (tikus) penuh pertjaja diri.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Kangen Djuga Kadang Redup, Lur</title>
      <link href="https://www.paciran.com/kangen-djuga-kadang-redup-lur" rel="alternate" type="text/html" title="Kangen Djuga Kadang Redup, Lur" />
      <published>2018-09-10T21:00:07+00:00</published>
      <updated>2018-09-10T21:00:07+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/kangen-djuga-kadang-redup-lur</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/kangen-djuga-kadang-redup-lur">&lt;p&gt;Sekiranja bisa dituliskan dengan baik dan indah ingin rasanja aku menuliskan seperti jang kalian harap2kan, sungguh menjesal sekali aku tak mampu memenuhi impian dan harapan kalian, tapi ketahuilah kedalaman hati sedang katjau, perasaanku tjatjat. Bahkan saat menuliskan ini mingsih terbesit di angan untuk melempar laptop, padahal sedjatinja laptop itu sendiri buat nulis kisah ini. Kau boleh tak pertjaja, bahkan djika kau pertjaja, aku kira kita sedang dalam kondisi jang hampir sama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bisa djadi djuga tak sama, Aku hanja mengira kondisi kita sama, kalau kau tak sudi aku samakan dengan nasipku dan kini mulai meradang. Aku beri kau kesempatan untuk menghantamku. Itu djika kau ingin menindjuku dengan kepal tanganmu, aku siap menjerah pasrah. Tentu sadja tak akan aku balas, sumpah. Aku malah berharap kau mau melakukannja. Kau bisa melakukannja ber-kali2 sampai kau bosan, aku menawarkan kesempatan ini barangkali sadja kau memang benar2 berniat melakukannja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suwasana saat itu sinar rembulan tak nampak di keremangan malam, tidak seperti biasa aku memang tak berniat mentjari wujudnja. Barangkali sadja wudjud hadirnja terhalang dinding rumah2 warga. Aku sudah tak ambil peduli, lagipula aku berada di dalam rumah. Minggu (09/09/2018) kondisi langit tjukup berbintang, aku mengintip angkasa di balik tjendela. Semua orang berharap pada belaian genit angin malam, maklum sadja malam itu suhunja panas sekali, seluruh tubuh serasa gerah. Sementara tak ada niat dalam hati untuk melakukan ritual purba jang berwudjud mandi, lagipula untuk apa malam2 mandi seperti orang kehilangan akal sehat sadja. Bahkan sekiranja djika tidak terpaksa sekalipun, maksudku karena ingin buwang air ketjil, tak ingin rasanja &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/eternal-flames-bangles-nostalgia-apa.html&quot;&gt;menghampiri kamar mandi malam2&lt;/a&gt;. Terketjuali karena perut mules akibat diare. Itu lain soal, sebab kita semua tahu ritual busuk tersebut tak bisa di-tunda2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;assets/images/terapi-kewarasan.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/terapi-kewarasan.jpg?resize=540,270&quot; alt=&quot;sebotol minuman sebungkus rokok kuli&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bila kau merasakan ada ketololan bertjampur kedjenuhan jang ganjil, terkait apa jang sudah aku tuliskan. kau tak salah duga, aku harus mengakui kalau terkaan kalian benar adanja. Kadangkala aku tak bisa memahami ketika mingsih ada beberapa orang mengangap aku baik2 sadja. Aku men-duga2 orang jang mengangap aku baik2 sadja itulah jang se-benar2nja dalam kondisi lebih &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/resensi-tjinta-imensi-kehilangam.html&quot;&gt;membutuhkan pertolongan darurat&lt;/a&gt;. Djika kau tak pertjaja, tjoba tempelkan tanganmu ke dahi orang2 tersebut. Mungkin kini kepalamu pening, kau mulai merasa kesusahan dan terlebih merasa kesulitan mentjari orang2 jang aku maksud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baiklah ada baiknja aku kemukakan tjiri2 orang jang aku maksud.
Pertama: Tjarilah orang jang berdjidat lebar. Djika kau masih kesulitan aku berikan tjiri jang Keduwa: Tjarilah orang jang berambut ikal, tekstur rambutnja lebih tjondong ke keriting jang tak terawat. Ketiga: Tjarilah orang jang mempunjai perut buntjit, dengan postur tubuh tidak terlalu gendut, memiliki tinggi tubuh jang memadai. Dan Keempat: tjiri warna kulitnja sawo mentah tuwa alias matang di pohon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Djika kalian masih kesulitan mentjari orang seperti jang aku maksudkan, saranku lebih baik kau melandjutkan aktivitas batja tulisan ini sadja. Lagipula djika kau benar2 mentjarinja dan menemukan orang jang aku maksudken. Lantas, kau akan meletakkan tanganmu ke dahi orang tersebut. Aku menghormati sikap kalian itu, aku tahu ini tentang wudjud pembuktian, walau sebenar2nja kau telah berhasil membuat aku chawatir, sebenarnja aku tak mengapa djika kau benar2 melakukannja, bahkan harus aku akui bahwa kau sungguh2 telah mentjapai daja pikir jang tergolong krisis nalar. Lagipula apa maksud batinmu dengan aksi mentjari orang hanja untuk menempelkan tanganmu ke dahinja, itu kelewat luar biasa kawan. Akan banjak orang jang salut, djuga akan lebih banjak orang jang geleng2 kepala.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Batas antara waras dan tidak waras itu ternjata setipis kelambu&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tapi sesekali daja pikir kita memang harus berani keluar dari tjara berpikir kewadjaran. Kewadjaran tjara berpikir jang sesuai dengan situwasi, kondisi, kemampuwan dan harapan, jang menurut para ahli psikologi hal itu dianggap sebagai tjara berpikir jang sehat. Tapi djika kita berani berpikir di luar konteks kewadjaran, resikonja sederhana sadja anda harus terbiasa dikatakan tidak waras alias gila. Harga jang tak begitu mahalkan. Aku kira kalian djuga sependapat denganku soal ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebenarnja kalian telah melakukannja atau belum? Aku penasaran sadja, bagaimana rasanja? Reaksi orang jang kau pegang dahinja itu bagaimana?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;penyunting: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="psikologi" />
      
        <category term="romansa" />
      

      
        <summary type="html">Sekiranja bisa dituliskan dengan baik dan indah ingin rasanja aku menuliskan seperti jang kalian harap2kan, sungguh menjesal sekali aku tak mampu memenuhi impian dan harapan kalian, tapi ketahuilah kedalaman hati sedang katjau, perasaanku tjatjat. Bahkan saat menuliskan ini mingsih terbesit di angan untuk melempar laptop, padahal sedjatinja laptop itu sendiri buat nulis kisah ini. Kau boleh tak pertjaja, bahkan djika kau pertjaja, aku kira kita sedang dalam kondisi jang hampir sama.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
