<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://www.paciran.com/author/sukadi/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://www.paciran.com/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2018-10-09T16:03:39+00:00</updated>
  <id>https://www.paciran.com/author/sukadi/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Paciran ❤ Lamongan | </title>
  

  
    <subtitle>The professional publishing platform</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Ketika Angka Bisa Saling Baku Hantam</title>
      <link href="https://www.paciran.com/ketika-angka-bisa-saling-baku-hantam" rel="alternate" type="text/html" title="Ketika Angka Bisa Saling Baku Hantam" />
      <published>2018-09-22T21:55:08+00:00</published>
      <updated>2018-09-22T21:55:08+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/ketika-angka-bisa-saling-baku-hantam</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/ketika-angka-bisa-saling-baku-hantam">&lt;p&gt;Suasana alam kemerdekaan republik Indonesia dalam beberapa bulan kedepan akan lebih sering di isi dengan gegap gembita gelaran pesta demokrasi. Kita² ini peduli atawa tidak peduli dengan tingkah polah para badut² politikus tersebut tetap sadja dampak negatifnja akan datang djuga menghampiri ke ruang hidup kita², walaupun tanpa kita undang sekalipun. Terimo nasip, apes to!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti kita ketahui bersama bahwa akibat dari gelaran pesta demokrasi terkadang sangat tidak sesuai dengan asas dasar demokrasi itu sendiri, sialnja imbas dari pemilihan pemimpin itu sendiri sering kali harus ditebus dengan perpetjahan antar tetangga, kawan atawa saudara.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;responsive-video-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/nBQ5l_Fi3yg?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0&quot; autoplay=&quot;&quot; controls=&quot;no&quot; frameborder=&quot;0&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Dampak dari perselisihan tersebut kadang hanja dianggap normal dan biasa sadja bagi para politisi. “kedjadian seperti itu sudah biasa, lagipula itu bagian dari strategi pemenangan.” Begitu jang biasa dikatakan para politisi saat &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/sudah-merasa-djudjur.html&quot;&gt;memberikan keterangan&lt;/a&gt; kepada para pentjari warta. Kurang badjingan apalagi hajo…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Djika dalam beberapa bulan terachir ini dampak pesta demokrasi itu sendiri belum tampak melebar djauh dari dimensinja, jakni isu² sosial, moral, teritorial dan isi perut, tentu sadja. Maka dalam beberapa bulan kedepan isyu politik di negeri ini akan melebarkan sajapnja lebih djauh lagi. Barangkali kawan²  sudah tahu kalau &lt;strong&gt;penetapan nomor urut&lt;/strong&gt; bakal tjalon pemimpin di negeri ini bisa didjadikan sebagai alat perang untuk saling baku hantam.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;angka-keramat-satu-dan-dua&quot;&gt;Angka Keramat: Satu dan Dua&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Djadi tulisan ini sekaligus sebagai himbauan kepada kawan² semua agar lebih ber-hati² sangat melakukan aktifitas jang berkaitan dengan penjebutan angka 1 dan 2. Sebisa mungkin &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/angin-kehidupan-ada-tangan-tak-terlihat.html&quot;&gt;gunakan angka jang lain&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misalnja sadja saat sampean pesan minuman di &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/jangan-paedo-kopi-manisku-lidah-kita-beda.html&quot;&gt;kedai kopi&lt;/a&gt; dengan santainja, “Kopi satu, bang.” chawatirku sampean nanti akan dianggap pendukung nomor urut satu. Gak njaman banget kan, atawa saat sampean pesan nasi goreng di kedai warung makan. “Bungkus nasi goreng dua, bang.” Tiba² abang pemilik warung njeletuk begini. “Pendukung nomor dua ja mas.” Suasana mendadak garing dan tidak tentram lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Melihat kondisi dan situasi perpolitikan ke depan jang sulit diprediksi sebaiknja kawan² mentjari angka lain agar tidak terdjadi salah duga dan salah sangkah. Mentjegah tentu lebih baik daripada tumbuh bibit² dongkol dalam hati. Saranku lebih baik bikin kopi di rumah sadja, selain mengirit &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/nestapa-para-perjaka-di-bulan-buwuh.html&quot;&gt;biaja pengeluaran ngopi&lt;/a&gt; djuga lebih aman dan menentramkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;editor: jon mukidi&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fables" />
      

      
        <summary type="html">Suasana alam kemerdekaan republik Indonesia dalam beberapa bulan kedepan akan lebih sering di isi dengan gegap gembita gelaran pesta demokrasi. Kita² ini peduli atawa tidak peduli dengan tingkah polah para badut² politikus tersebut tetap sadja dampak negatifnja akan datang djuga menghampiri ke ruang hidup kita², walaupun tanpa kita undang sekalipun. Terimo nasip, apes to!</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Angin Kehidupan: Ada Tangan² Tak Terlihat</title>
      <link href="https://www.paciran.com/angin-kehidupan-ada-tangan-tak-terlihat" rel="alternate" type="text/html" title="Angin Kehidupan: Ada Tangan² Tak Terlihat" />
      <published>2018-09-21T14:59:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-21T14:59:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/angin-kehidupan-ada-tangan-tak-terlihat</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/angin-kehidupan-ada-tangan-tak-terlihat">&lt;p&gt;Kering dan berdebu, musim kemarau telah masuk achir bulan September. Djumat (21/09/2018) siang. Hawa gersang dan panas mengintai, menelisik, menusuk di-sela² pertahanan setiap sepisies jang sedang melintas di djalur pantura.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Senjum geli puluhan botjah semburat, serempak berlari riang, suara djedjak kaki mereka gaduh. Dua burung kenari bertatap mata hendak memadu kasih, bujar, terbang, entah ke antah berantah mana. jang djelas botjah² nakal itu tidak akan tahu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sesekali semilir angin utara mampir mengelus lembut dan menentramkan. Sepoi² angin utara mendjadi penawar djandji gerimis jang tak kundjung datang. Pelepah pohon kelapa bergojang melambai kepada sesama, daunnja saling berebut belaian, melambai sedjauh kemampuan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menatap tepat di udjung djalan gang jang belum terpasang papan nama. Dua ekor kutjing djantan berebut tempat kentjing kembali tenang. Njoja besar menggujur mereka dengan air comberan, dalam situasi darurat kedua kutjing djantan sepakat melaksanakan gentjatan sendjata, tentu sadja itikat damai itu &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/sudah-merasa-djudjur.html&quot;&gt;bukan kehendak mereka sendiri&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-javanaise&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=V6gjzNm6dA0&quot;&gt;La Javanaise&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ketika menulis ini aku kembali teringat dengan salah satu lagu lama jang pernah aku dengar dari film &lt;strong&gt;The Shape Of Water&lt;/strong&gt;. Rilis tahun 2017. Dendang lagu ini dalam bahasa Perancis, lagu ini hanja bisa aku njanjikan dengan gremeng, selain tidak hafal lirik aku djuga se-benar²nja tak mengerti arti dan maknanja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;iframe src=”https://www.youtube-nocookie.com/embed/V6gjzNm6dA0?rel=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;controls=0 frameborder=”0” mozallowfullscreen webkitAllowFullScreen allowfullscreen&amp;gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagaimana &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/borongan-desain-banner-sketsel-piala-ppc-2.html&quot;&gt;seni grafis&lt;/a&gt; jang bisa dinikmati oleh orang dari perbagai belahan dunia mana pun. Begitu djuga seni musik. Pokok’e lambe iso muni lan seng penting iso gaja gremeng. “Di sana ada harapan dan Impianku. tahu, tahu, tahu.” kok dadi dangdut.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Iringan musik iyalah: &lt;strong&gt;La Javanaise&lt;/strong&gt;, penjanji : &lt;strong&gt;Serge Gainsbourg&lt;/strong&gt;, tahun rilis : 1968&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;editor: john mukidi&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="fabel" />
      
        <category term="pantai utara" />
      
        <category term="angin utara" />
      
        <category term="la javanaise" />
      
        <category term="gentjatan sendjata" />
      

      
        <summary type="html">Kering dan berdebu, musim kemarau telah masuk achir bulan September. Djumat (21/09/2018) siang. Hawa gersang dan panas mengintai, menelisik, menusuk di-sela² pertahanan setiap sepisies jang sedang melintas di djalur pantura.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Sudah Merasa Djudjur</title>
      <link href="https://www.paciran.com/sudah-merasa-djudjur" rel="alternate" type="text/html" title="Sudah Merasa Djudjur" />
      <published>2018-09-15T20:28:09+00:00</published>
      <updated>2018-09-15T20:28:09+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/sudah-merasa-djudjur</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/sudah-merasa-djudjur">&lt;p&gt;Pada salah satu riwajat, Saja pernah ketemu diskusi perkara keterbukaan informasi publik, bahasa sederhananja jakni kedjudjuran. Dimana situwasi dan kondisi komunitas saat itu sedang mentjari djalan keluwar terbaik, di achir diskusi lebih tepatnja rapat di warung kopi. Semua jang hadir sepakat untuk menegaskan kembali skema kedjudjuran pada publik.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tatkala itu semua jang hadir sepakat memberikan informasi kepada publik dalam bentuk kedjudjuran jang belum sepenuhnja terbuka. Ada poin2 krusial jang publik tidak perlu tahu atawa membiarkan rahasia itu mendjadi rahasia umum tanpa ada keharusan untuk memverifikasi data itu benar tidaknja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kesepakatan bersama itu mendjadi pegangan semua anggota untuk memberikan informasi setjara transparan kepada publik dengan sjarat kedjudjuran itu sendiri tidak menelandjangi diri sendiri atawa komunitas. Begitulah kiranja, awal mula kedjudjuran jang lebih mirip dengan manipulasi setjara kolektif. Kedjudjuran itu fana, jang utama itu satu suwara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada suatu ketika Saja kembali ketemu dengan situasi jang serupa, namun situasi ini sifatnja lebih pribadi. Dalam beberapa kesempatan mengharuskan Saja setjara pribadi tidak bisa memberikan informasi setjara gamblang. Ada beberapa poin krusial jang tidak perlu Saja diungkapkan. Tjukup memberikan informasi atawa sudut pandang jang lebih luwas artinja tidak spesifik ke pokok persoalan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;kedjudjuran-separo-nyali&quot;&gt;Kedjudjuran Separo Nyali&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ada perasaan lega ketika orang lain sudah bisa menerima paparan jang sudah Saja berikan. Di sisi jang lain terkadang Saja terlampau ingin menang sendiri (egois) terkait kedjudjuran ini. Batin ini terkadang sulit menerima informasi jang mingsih hambar, maksud Saja sebuah kedjudjuran jang belum genap artinja informasi jang diberikan mingsih ada jang kurang djelas atawa sengadja di-tutup2i.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/posts/malu-malu.jpg&quot; class=&quot;alignleft&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/malu-malu.jpg?resize=320,320&quot; alt=&quot;malu-malu mau&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
Pada achirnja Saja harus menghormati kedjudjuran jang seperti itu, sebuah kedjudjuran jang belum terbuka. Lagipula toh Saja djuga pernah dan mungkin sering melakukannja di masa lalu barangkali djuga nanti di masa depan. (meski terkadang sulit untuk mengakuinja). Menjadari diri ini kadang mingsih kesal dengan pelbagai informasi jang sudah diberikan oleh orang lain namun mingsih ada jang di-tutup2i, hal ini memberikan pemahaman kepada Saja. Bahwa sudah mendjadi Hak orang lain untuk memberikan informasi setjara sepotong dan hak itu perlu dan harus Saja hormati dengan se-hormat2nja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam situasi tertentu, kadang bentuk kedjudjuran itu mendjadi tidak terlalu penting, Saja merasa bentuk komunikasi jang sehat itu jang perlu diupajakan. Se-tidak2nja ada itikad baik untuk tidak saling melukai perasaan orang lain. Terlepas informasi jang terlontar itu djudjur, setengah djudjur atawa bohong sekalipun. Saja lebih memilih berdamai dengan kenjataan, dengan tjara menghormati hak bitjara orang lain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;editor: jon mukidi&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="djudjur djudjuran" />
      
        <category term="transparansi informasi" />
      
        <category term="terbuka sedikit" />
      
        <category term="sosial" />
      

      
        <summary type="html">Pada salah satu riwajat, Saja pernah ketemu diskusi perkara keterbukaan informasi publik, bahasa sederhananja jakni kedjudjuran. Dimana situwasi dan kondisi komunitas saat itu sedang mentjari djalan keluwar terbaik, di achir diskusi lebih tepatnja rapat di warung kopi. Semua jang hadir sepakat untuk menegaskan kembali skema kedjudjuran pada publik.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Hikajat Tjatjing: Undjuk Rasa, Radikal</title>
      <link href="https://www.paciran.com/hikajat-tjatjing-undjuk-rasa-radikal" rel="alternate" type="text/html" title="Hikajat Tjatjing: Undjuk Rasa, Radikal" />
      <published>2018-09-12T17:03:30+00:00</published>
      <updated>2018-09-12T17:03:30+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/hikajat-tjatjing-undjuk-rasa-radikal</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/hikajat-tjatjing-undjuk-rasa-radikal">&lt;p&gt;Sedulur jang sedang dalam perdjalanan makan siang dari tempat kerdja menudju ke rumah, kantin atawa warung makan harap menghindarkan diri dari &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/eks-nya-kawan-karib-pak-eko.html&quot;&gt;siasat menikung tadjam&lt;/a&gt; ke warung kopi. ingat djalan waktu menudju makan siang dan rebahan mandja hanja &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/oleh-dari-nonton-film-destination-wedding.html&quot;&gt;setipis harapan dan kenjataan&lt;/a&gt;. sajangi lambung anda, mendjaga tentu lebih baik daripada mengharapkan hal2 terlaknat jang tak perlu terdjadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hikajat ini perlu sedulur perhatikan dengan seksama, karena baru sadja dilaporkan pada pukul 12.10 WIB ada sekawanan tjatjing liar dalam lambung kita sedang putar balik tiba2, bukan aksi mogok jang hendak mereka lakukan tapi kini mereka sedang siap2nja membuat onar, merongrong dan mengiris njeri tiap lipatan dalam usus besar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patut diduga gerombolan bedebah ini mingsih ada di wilajah dalam Perut, dari pantauan sementara kawanan tjatjing kini sedang bersembunji di tempat kekuwasaan kerdja mereka jang sudah lama didambakan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tips-sehat&quot;&gt;Tips Sehat&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Posisi tjatjing demo menutup hampir seluruh badan djalan di dalam usus sehingga terdjadi kematjetan. Rabu (12/09) siang. dikarenaken himpunan tjatjing ini telah merusak stabilitas dan melakukan tindakan jang tidak bertanggung djawab serta membawa lari kenjamanan diri. Poro sedulur harap lebih ber-hati2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagi para sedulur semuwa jang sudah ditanjai soal lowongan pekerjaan. Harap lebih waspada, karena kerumunan massa ini punja itikad tidak baik sama sekali. Pelbagai langkah taktis bisa sedulur lakukan untuk menangkal gelombang massa jang dalam aksinja sangat radikal ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/www.paciran.com/assets/images/menu-makan-siang.jpg?resize=320,320&quot; alt=&quot;menu makan siang, dok: Kaji Sukadi&quot; class=&quot;alignleft&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salah satunja sedulur bisa menghindarkan diri dari rasa malas makan siang. Sedulur bisa makan apa sadja asal perut ada isinja. Isilah perut sedulur dengan makanan jang positif, djangan tjoba2 melakukan hal2 ektrem seperti makan Aspal, Sirtu, angan2 dan bajang2. Apalagi makan kenangan sangat tidak diandjurkan. Selain tak baik buat perut djuga tak baik untuk kelangsungan hidup sedulur. Monggo mangan sek, Luuur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;penyunting: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;, gambar banner: poster &lt;strong&gt;The First Purge (2018)&lt;/strong&gt; cropped, imdb&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="tjatjing radikal" />
      
        <category term="hikajat perut" />
      
        <category term="politik" />
      
        <category term="tips sehat" />
      

      
        <summary type="html">Sedulur jang sedang dalam perdjalanan makan siang dari tempat kerdja menudju ke rumah, kantin atawa warung makan harap menghindarkan diri dari siasat menikung tadjam ke warung kopi. ingat djalan waktu menudju makan siang dan rebahan mandja hanja setipis harapan dan kenjataan. sajangi lambung anda, mendjaga tentu lebih baik daripada mengharapkan hal2 terlaknat jang tak perlu terdjadi.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Oleh2 Dari Nonton Film Destination Wedding</title>
      <link href="https://www.paciran.com/oleh-dari-nonton-film-destination-wedding" rel="alternate" type="text/html" title="Oleh2 Dari Nonton Film Destination Wedding" />
      <published>2018-09-12T17:03:30+00:00</published>
      <updated>2018-09-12T17:03:30+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/oleh-dari-nonton-film-destination-wedding</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/oleh-dari-nonton-film-destination-wedding">&lt;p&gt;“Bagaiman bisa ini mendjadi djalan penentuan spesies? Bagaimana bisa (kenapa) akal pikiran kita diberi kelantjangan dan diperbolehkan untuk merasa begitu banjak untuk seseorang jang tak merasakan apa2 kepada kita?” utjap Suki (tikus) penuh pertjaja diri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itu pasti spesies jang luwar biasa.” Djawab Socja (kecoa) enteng sadja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itu tidak diragukan. Hingga hidup pada dasarnja pengalaman jang mengerikan, dan kau tahu kita tak butuh kebingungan dan tekanan sematjam itu.” Kata Suki menimpali djawaban Socja.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Tentang &lt;a href=&quot;https://www.imdb.com/title/tt6987770/&quot;&gt;destination wedding&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“Kau mengekpresikan ketidak pertjajaan.” Tegas Socja. Dengan tjekatan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dia langsing, tapi tidak pada titik dimana ada masalah hubungan dengan makanan. Banjak mengeluh, dan lekukan tubuhnja sangat seksi tapi tidak vulgar. Semuanja sangat proporsional, tegas tapi tidak berlebihan, itu sebabnja aku selalu mengangapnja aneh dan menarik. Lengannja memberikan kebugaran fisik dan atletis, tapi tidak begitu kemaju. Dan pergelangan kakinja menundjukkan djika dia akan tetap mendjaga tubuhnja hingga landjut usia.” Bualan Suki mendjadi liar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Itu menundjukkan begitu merendahkannja tjara pria melihat wanita.” Protes Socja, lagi2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kesimpulannja, Dia tjantik, menawan dan elegan.” Suki mingsih melandjutkan gombalannja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ini istilah penjebutan dan keanggunan dimana pipi dari wanita tjantik tertata dengan sendirinja saat mereka tersenjum. Setjara per-lahan2 meningkat jang dimulai di tulang pipi dan menurun ke bawah, dengan diagonal sedikit melengkung, mengarahkan mata menudju ke mulut. Itu sangat menarik.” Kata Suki, sambil memamerkan ekornja berulang kali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bruakakakakakakakakakakakakk. (Ha-ha-ha)” Ketawa Socja petjah, dengan mulut terbuka lebar,memamerkan deretan gigi jang tertata rapi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ini tidak lutju. Tolong djangan tertawai aku.” Suki memelas, raut wadjahnja panik mendekati ekpresi orang linglung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aku tertawa dengan rasa sajang dan solidaritas.” Udjar Socja, jang mingsih menahan tawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intinja kau harus menemukan dirimu sendiri dulu baru bisa melandjutkan ke tahap mentjintai. Sederhananja begini djika kau bahagia, maka kau bisa membagi kebahagianmu itu kepada orang jang kau tjintai. Djangan berpikir sebaliknja, bahwa kau akan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/teman-tapi-menikah.html&quot;&gt;merasa bahagia&lt;/a&gt; djika bisa bersamanja. Sialnja untuk bisa menemukan djatidiri terkadang membutuhkan waktu jang teramat lama, dan aku kira itu lebih baik daripada tidak pernah menemukan sosok djatidirimu sendiri, lagipula niat baik itu bukanlah membuang waktu sia2. Makna adalah mitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://m.media-amazon.com/images/M/MV5BYzczNTliOTItZGQ1Yi00OGM4LWEyOTgtZWM0MmY0ZTliM2ZhXkEyXkFqcGdeQXVyNDg2MjUxNjM@._V1_AL_.jpg&quot; alt=&quot;destination wedding&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;, catatan: &lt;strong&gt;Destination Wedding&lt;/strong&gt; diperankan aktor &lt;strong&gt;Keanu Reeves&lt;/strong&gt; dan aktris &lt;strong&gt;Winona Ryder&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="destination wedding" />
      
        <category term="monolog" />
      
        <category term="sotja suki" />
      
        <category term="bukan ulasan" />
      
        <category term="film" />
      

      
        <summary type="html">“Bagaiman bisa ini mendjadi djalan penentuan spesies? Bagaimana bisa (kenapa) akal pikiran kita diberi kelantjangan dan diperbolehkan untuk merasa begitu banjak untuk seseorang jang tak merasakan apa2 kepada kita?” utjap Suki (tikus) penuh pertjaja diri.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Kangen Djuga Kadang Redup, Lur</title>
      <link href="https://www.paciran.com/kangen-djuga-kadang-redup-lur" rel="alternate" type="text/html" title="Kangen Djuga Kadang Redup, Lur" />
      <published>2018-09-10T21:00:07+00:00</published>
      <updated>2018-09-10T21:00:07+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/kangen-djuga-kadang-redup-lur</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/kangen-djuga-kadang-redup-lur">&lt;p&gt;Sekiranja bisa dituliskan dengan baik dan indah ingin rasanja aku menuliskan seperti jang kalian harap2kan, sungguh menjesal sekali aku tak mampu memenuhi impian dan harapan kalian, tapi ketahuilah kedalaman hati sedang katjau, perasaanku tjatjat. Bahkan saat menuliskan ini mingsih terbesit di angan untuk melempar laptop, padahal sedjatinja laptop itu sendiri buat nulis kisah ini. Kau boleh tak pertjaja, bahkan djika kau pertjaja, aku kira kita sedang dalam kondisi jang hampir sama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bisa djadi djuga tak sama, Aku hanja mengira kondisi kita sama, kalau kau tak sudi aku samakan dengan nasipku dan kini mulai meradang. Aku beri kau kesempatan untuk menghantamku. Itu djika kau ingin menindjuku dengan kepal tanganmu, aku siap menjerah pasrah. Tentu sadja tak akan aku balas, sumpah. Aku malah berharap kau mau melakukannja. Kau bisa melakukannja ber-kali2 sampai kau bosan, aku menawarkan kesempatan ini barangkali sadja kau memang benar2 berniat melakukannja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suwasana saat itu sinar rembulan tak nampak di keremangan malam, tidak seperti biasa aku memang tak berniat mentjari wujudnja. Barangkali sadja wudjud hadirnja terhalang dinding rumah2 warga. Aku sudah tak ambil peduli, lagipula aku berada di dalam rumah. Minggu (09/09/2018) kondisi langit tjukup berbintang, aku mengintip angkasa di balik tjendela. Semua orang berharap pada belaian genit angin malam, maklum sadja malam itu suhunja panas sekali, seluruh tubuh serasa gerah. Sementara tak ada niat dalam hati untuk melakukan ritual purba jang berwudjud mandi, lagipula untuk apa malam2 mandi seperti orang kehilangan akal sehat sadja. Bahkan sekiranja djika tidak terpaksa sekalipun, maksudku karena ingin buwang air ketjil, tak ingin rasanja &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/eternal-flames-bangles-nostalgia-apa.html&quot;&gt;menghampiri kamar mandi malam2&lt;/a&gt;. Terketjuali karena perut mules akibat diare. Itu lain soal, sebab kita semua tahu ritual busuk tersebut tak bisa di-tunda2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/terapi-kewarasan&quot; alt=&quot;sebotol minuman sebungkus rokok kuli&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bila kau merasakan ada ketololan bertjampur kedjenuhan jang ganjil, terkait apa jang sudah aku tuliskan. kau tak salah duga, aku harus mengakui kalau terkaan kalian benar adanja. Kadangkala aku tak bisa memahami ketika mingsih ada beberapa orang mengangap aku baik2 sadja. Aku men-duga2 orang jang mengangap aku baik2 sadja itulah jang se-benar2nja dalam kondisi lebih &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/resensi-tjinta-imensi-kehilangam.html&quot;&gt;membutuhkan pertolongan darurat&lt;/a&gt;. Djika kau tak pertjaja, tjoba tempelkan tanganmu ke dahi orang2 tersebut. Mungkin kini kepalamu pening, kau mulai merasa kesusahan dan terlebih merasa kesulitan mentjari orang2 jang aku maksud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baiklah ada baiknja aku kemukakan tjiri2 orang jang aku maksud.
Pertama: Tjarilah orang jang berdjidat lebar. Djika kau masih kesulitan aku berikan tjiri jang Keduwa: Tjarilah orang jang berambut ikal, tekstur rambutnja lebih tjondong ke keriting jang tak terawat. Ketiga: Tjarilah orang jang mempunjai perut buntjit, dengan postur tubuh tidak terlalu gendut, memiliki tinggi tubuh jang memadai. Dan Keempat: tjiri warna kulitnja sawo mentah tuwa alias matang di pohon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Djika kalian masih kesulitan mentjari orang seperti jang aku maksudkan, saranku lebih baik kau melandjutkan aktivitas batja tulisan ini sadja. Lagipula djika kau benar2 mentjarinja dan menemukan orang jang aku maksudken. Lantas, kau akan meletakkan tanganmu ke dahi orang tersebut. Aku menghormati sikap kalian itu, aku tahu ini tentang wudjud pembuktian, walau sebenar2nja kau telah berhasil membuat aku chawatir, sebenarnja aku tak mengapa djika kau benar2 melakukannja, bahkan harus aku akui bahwa kau sungguh2 telah mentjapai daja pikir jang tergolong krisis nalar. Lagipula apa maksud batinmu dengan aksi mentjari orang hanja untuk menempelkan tanganmu ke dahinja, itu kelewat luar biasa kawan. Akan banjak orang jang salut, djuga akan lebih banjak orang jang geleng2 kepala.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Batas antara waras dan tidak waras itu ternjata setipis kelambu&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tapi sesekali daja pikir kita memang harus berani keluar dari tjara berpikir kewadjaran. Kewadjaran tjara berpikir jang sesuai dengan situwasi, kondisi, kemampuwan dan harapan, jang menurut para ahli psikologi hal itu dianggap sebagai tjara berpikir jang sehat. Tapi djika kita berani berpikir di luar konteks kewadjaran, resikonja sederhana sadja anda harus terbiasa dikatakan tidak waras alias gila. Harga jang tak begitu mahalkan. Aku kira kalian djuga sependapat denganku soal ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebenarnja kalian telah melakukannja atau belum? Aku penasaran sadja, bagaimana rasanja? Reaksi orang jang kau pegang dahinja itu bagaimana?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;penyunting: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="crisis nalar" />
      
        <category term="meradang" />
      
        <category term="pesikologi" />
      
        <category term="ritual purba" />
      

      
        <summary type="html">Sekiranja bisa dituliskan dengan baik dan indah ingin rasanja aku menuliskan seperti jang kalian harap2kan, sungguh menjesal sekali aku tak mampu memenuhi impian dan harapan kalian, tapi ketahuilah kedalaman hati sedang katjau, perasaanku tjatjat. Bahkan saat menuliskan ini mingsih terbesit di angan untuk melempar laptop, padahal sedjatinja laptop itu sendiri buat nulis kisah ini. Kau boleh tak pertjaja, bahkan djika kau pertjaja, aku kira kita sedang dalam kondisi jang hampir sama.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Lasak - Sambel Kelopo, Gorengan Iwak Dodok</title>
      <link href="https://www.paciran.com/sambel-kelopo-gorengan-iwak-dodok" rel="alternate" type="text/html" title="Lasak - Sambel Kelopo, Gorengan Iwak Dodok" />
      <published>2018-09-09T18:34:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-09T18:34:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/sambel-kelopo-gorengan-iwak-dodok</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/sambel-kelopo-gorengan-iwak-dodok">&lt;p&gt;Tidak semua manusia mempunjai keberanian untuk berbagi kesenangan dengan sukarela. Salah satunja adalah berbagi senjum, salah duanja adalah berbagi foto makanan. Mungkin karena chawatir dianggap pamer. Padahal aksi sosial jang mingsih termasuk dalam kategori amal ibadah ini bisa mendatangkan pundi² pahala jang berlipat ganda. (Bisa masuk partai ganda tjampuran atawa melipat gandakan uwang).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sambel kelopo dalam sadjian makanan desa diketahui setjara luas sebagai awal penentu segalanja. Sedangkan lauk ikan Dodok gorengan bisa dikatakan sebaliknja: pada achirnja lauklah jang menentukan segalanja. Kita bisa berdebat ber-busa² untuk segala perbedaan terkait makanan rumahan ini. Lagipula perbedaan sudut pandang itu wadjar-wadjar sadja. Pok gelutan sak karepmu, Aku ora melu².&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nilai-gizi&quot;&gt;Nilai Gizi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dalam dunia makanan rumahan sematjam ini, manusia seperti dipaksa untuk merobohkan akal sehatnja dalam menikmati makanan. Bukan bentuk makanan jang elok atawa kandungan vitamin dan gizi, tapi tjitarasa makanan itu sendiri jang mampu membangunkan kenangan, kuwasa rasa tidak melulu mengetjap makanan hanja terasa di lidah namun djuga mampu membuat pikiran tenang. Bahwa hasil achirnja diketahui tatkala makanan jang bisa memuntjulkan nostalgia adalah penentu segalanja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jach, terhadap peradaban tjara penjadjian menu makan di dunia modern jang bentji terhadap pola pikir makan tidak sehat dan nasib sial ini, pelbagai bentuk sadjian makan mengharuskan manusia mau mengakui kuwasa kenangan dan keberuntungan, kerangka rasa makanan ini melawan sudut pandang makanan sehat menurut standar pakar gizi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/momtravelerblog.files.wordpress.com/2013/09/p4031551.jpg?resize=720,380&quot; alt=&quot;resensi dari pasir pantai berwarna abu-abu (lasak)&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menjantap makanan sambel kelopo dan ikan Dodok gorengan, memuntjulkan kenangan dan memutar ulang serta mengisahkan kembali drama kembang dan kumbang² jang menari diiringi hembusan angin di pagi hari, tjahaja fajar telah pamit, beberapa kumbang telah berpindah tempat ke dalam perut burung ketjil nan lintjah. Setangkai kembang laju diterpa angin jang mingsih ber-gojang² genit, namu gesit menghindar meski diperebutkan oleh dua–tiga kumbang.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;esensi-lasak&quot;&gt;Esensi “Lasak”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nukilan kisah kembang dan kumbang di atas hanjalah fiksi belaka. Hikajat sebetulnja jakni kisah anak ketjil jang berlari riang di pasir pantai jang tidak berwarna putih, lebih tepatnja abu². Puas berlarian, ganti bermain dengan media pasir, djemari tangannja jang mungil membentuk pasir mendjadi gundukan gunung, bentuk gunungnja sendiri lebih mirip tahi orang mencret. Puas membuat gundukan gunung, daja imadjinasinja kini ingin membentuk pasir semirip batu Tandjung Kodok.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dimana teknik untuk membentuknja harus memanfaatken kedua paha dan tentu sadja titit si botjah, hal itu untuk memenuhi sjarat kemiripan dengan aslinja, saat pasir sudah mengering barulah si botjah berdiri pelan². Saat itulah pasir tjetakan paha tadi telah serupa dengan &lt;strong&gt;Tandjung Kodok&lt;/strong&gt;. Untuk mendjalankan aksi permainan ini perlu diperhatikan dengan seksama dalam memilih pasir sebab kalaw tidak berlaku hati² dalam memilih pasir titit si botjah bisa kena tjapit kepiting ketjil. Sebetulnja sakitnja hanja sebentar, tapi kenangannja terngiang hingga saat ini.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;simpulan&quot;&gt;Simpulan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Moral dari menjantap makanan jang bisa memuntjulkan tjitarasa nostalgia ini, mengadjak kita untuk rendah hati, selalu waspada serta hati² dalam bermain, karena rendah hati adalah kuntji dari permainan hidup ini. Sembari mengenang kembali masa lalu. Mari makan Tuan dan njonja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&amp;quot;&quot;&gt;editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="romansa" />
      
        <category term="pesisir" />
      

      
        <summary type="html">Tidak semua manusia mempunjai keberanian untuk berbagi kesenangan dengan sukarela. Salah satunja adalah berbagi senjum, salah duanja adalah berbagi foto makanan. Mungkin karena chawatir dianggap pamer. Padahal aksi sosial jang mingsih termasuk dalam kategori amal ibadah ini bisa mendatangkan pundi² pahala jang berlipat ganda. (Bisa masuk partai ganda tjampuran atawa melipat gandakan uwang).</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Resensi Tjinta: Dimensi Kehilangan</title>
      <link href="https://www.paciran.com/resensi-tjinta-imensi-kehilangam" rel="alternate" type="text/html" title="Resensi Tjinta: Dimensi Kehilangan" />
      <published>2018-09-08T09:45:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-08T09:45:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/resensi-tjinta-imensi-kehilangam</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/resensi-tjinta-imensi-kehilangam">&lt;p&gt;Hampir setiap bunga apapun jang hidup atawa segala sesuatu jang kau anggap hidup pada akhirnja akan hilang hakekat kehidupannja ~alias telar dunjo~. Begitu djuga dimensi alam perasaan jang kau rasakan dengan segala matjam ungkapan jang kau muliakan dan kau agung-agungkan. Pada suatu waktu rasa kenikmatan itu akan berangsur-angsur hilang, itu kenistjajaan kawan, meskipun sulit kau akui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dimensi alam pikiran memikat dirinja untuk lebih djauh masuk ke dalam &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/jangan-paedo-kopi-manisku-lidah-kita-beda.html&quot;&gt;pemahaman tanpa batas&lt;/a&gt; si pemilik tubuh. Pembelajaran dimensi alam pikiran membuat akal memilah antara harapan jang sangat diidamkan terkadang berbeda dengan kenjataan, serta ada banjak kebutuhan pikiran jang tidak sesuai dengan kenjamanan diri, meski batin lebih sering menolak suratan jalan hidup. Perasaan ini lebih umum di sebut egois. Keinginan mendjadikan perasaan diri lebih memilih sesuatu pilihan jang terdjadi haruslah sesuai dengan kebutuhan dan kenjamanan pribadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tjontoh jang paling dekat dengan perasaan egois adalah saat kau sedang dimabuk asmara, bahasa standarnja “Djatuh tjinta”. Djika kau belum pernah djatuh tjinta, sebaiknja kau tjepat-tjepat melakukannja. Bila kau menjadari ini lebih tjondong kepadamu untuk bersikap reaktif, jach terima sadja. ~Ketahuilah, narasi ini memang provokatif.~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam upaja mentjintai tidak djadi soal apakah tjintamu berbalas atawa tidak, itu perkara sepele sahadja. Ada sesuatu jang harus kau sadari sedini mungkin saat kau sedang djatuh tjinta, apapun jang kau rasakan bila kenjataan tak sesuai dengan jang kau harapkan, maka dengan sendirinja akal pikiran kau akan reaktif untuk terus berusaha dengan mengerahkan segenap djiwa dan raga agar mendapat djaminan harapan jang sesuai dengan dimensi alam pikiranmu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sementara pendapat suara umum akan menganggap kau egois, mereka akan tidak sudi memudji dan memudja kau sebagai pedjuang tjinta sedjati.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Lebih sial lagi kau akan dianggap sebagai pribadi jang tidak mampu membedakan kenjataan dan angan-angan.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Padahal sikap egois untuk melantjarkan tudjuan keberhasilan asmara akan terasa sangat mengerikan, bagi jang ditjintai. Namun perlu sampean semua ketahui. Horor jang terbungkus dengan tjinta memang lebih mulia, tentu sadja itu bagi orang jang setengah tidak sadar kalau dirinja sedang teler telenovela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pelari jang handal tidak berdjalan kaki saat berlomba.” Guman batin agar selalu mengupajakan dengan seksama bila harapan belum djuga ada tanda-tanda kemuntjulannja. Selama akal pikiranmu masih bisa kau pakai dengan normal, manfaat dengan baik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pikun, lumpuh dan Kematian hanjalah perkiraan waktu jang tak perlu kau perkirakan ulang. Ada hal lebih menakutkan dari keduanja, yakni saat kau benar-benar kehilangan perasaan tjinta itu sendiri. Saat kau benar-benar kehilangan rasa itu semua-semua jang tampak atawa tidak tampak akan terasa hampa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="resensi djiwa" />
      
        <category term="purwarupa tjinta" />
      
        <category term="egoisme tjinta sejati" />
      

      
        <summary type="html">Hampir setiap bunga apapun jang hidup atawa segala sesuatu jang kau anggap hidup pada akhirnja akan hilang hakekat kehidupannja ~alias telar dunjo~. Begitu djuga dimensi alam perasaan jang kau rasakan dengan segala matjam ungkapan jang kau muliakan dan kau agung-agungkan. Pada suatu waktu rasa kenikmatan itu akan berangsur-angsur hilang, itu kenistjajaan kawan, meskipun sulit kau akui.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Bakso kok Kipu-Awu! Memotret Makanan Rumahan</title>
      <link href="https://www.paciran.com/bakso-kipu-awu-memotret-makanan-rumahan" rel="alternate" type="text/html" title="Bakso kok Kipu-Awu! Memotret Makanan Rumahan" />
      <published>2018-09-07T18:23:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-07T18:23:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/bakso-kipu-awu-memotret-makanan-rumahan</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/bakso-kipu-awu-memotret-makanan-rumahan">&lt;p&gt;Menurut beberapa ahli dan orang jang dianggap pintar, tjara terbaik untuk bertahan dari gedjolak ekonomi jang limbung dihantam &lt;strong&gt;badai dollar&lt;/strong&gt; adalah dengan tjara menikmati kelimbungan itu sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Benar, tidaknja. Saja sendiri kurang tahu. Lagipula mata uwang tersajang kita jang bernama Rupiah (Rp) itu adalah salah satu dari sekian banjak mata uwang di dunia ini jang mudah terpantjing gelombang badai. &lt;em&gt;Ora usah gawok&lt;/em&gt;.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nilai mata uwang kita memang sudah begitu nasipnja, bahasa anak sekarang “Labil” artinja mudah &lt;em&gt;galau&lt;/em&gt;. Terlepas dari isu-isu jang ada, kita tetap menjunjung tinggi rasa kebutuhan jang sama akan rupiah, walaupun menjadari mata uwang ini mudah tergerus ketahanan atawa kekuatannja.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;patjiran-bergojang-sekuat-gojangan-dollar&quot;&gt;Patjiran Bergojang, sekuat Gojangan Dollar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Di sini saja ingin berbagi ketjeriaan lain, jang mana untuk bisa &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/teman-tapi-menikah.html&quot;&gt;menikmati kehangatan&lt;/a&gt; dan kenikmatannja harus terlebih dahulu melakukan meditasi tingkat tinggi, memindjam petuah para pini sepuh. “Tak ada kenikmatan tanpa bersusah pajah.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebelumnja perlu kawan semua ketahui apa jang hendak saja bagikan ini adalah sesuatu jang tiap hari bisa kita temui. Terkadang karena sudah terbiasa ditemukan akal pikiran kita djuga mudah melalaikannja begitu sadja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Makan adalah kebutuhan utama manusia, baik itu makan sendiri atawa makan bersama, asal djangan &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/2018/09/04/eternal-flames-bangles-nostalgia-apa.html&quot;&gt;berdua di kamar hotel dengan istri teman&lt;/a&gt;. Itu namanja pagar makan tanaman. Selain tidak baik menurut petuah penjebar dakwah, djuga bisa dilaknat warganet jang mulia. Sebagai tjatatan itu djika kasus anda tersebar di dunia maja.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;empat-sehat-lima-paripurna&quot;&gt;Empat Sehat Lima Paripurna&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Makanan rumahan sebagaimana makanan pada umumnja biasa kita konsumsi sebagai penundjang ketahanan tubuh untuk beraktivitas. Baik itu makanan jang bergizi maupun makanan jang tidak masuk dalam golongan empat sehat lima sempurna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagi kita sebagai orang desa tidak ada urusan makanan itu bergizi atawa tidak, empat sehat lima sempurna atawa tidak, bisa ketemu makanan di rumah tiap hari sadja itu sudah seperti hidup di surga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2.bp.blogspot.com/-zytvGkpmEu8/W5JegDg8ylI/AAAAAAAACzo/qvKLpem5xecEieTrZfy7VKIktTSHYg3bgCLcBGAs/s300-c/DSC_0002.JPG&quot; alt=&quot;Bakso Kipu Awu&quot; style=&quot;float:left;clear:left;margin:0 1em 1em 0&quot; /&gt; Oleh karena itu kali ini saja akan membagikan satu foto makanan jang sudah masuk kedalam perut saja sore tadi. Jumat (07/09/2018).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saja memberikan nama untuk makanan ini dengan nama “Bakso Kipu-Awu” ada alasan chusus kenapa saja memberi makanan ini dengan nama jang mengundang hati kepengen selalu berontak. Konon katanja Bakso adalah salah satu makanan favorit Obama. Itu pun djika kabar itu bisa dipertjaja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baiklah. Saja akan sedikit mendjelaskan bagaimana duduk perkaranja, maksudku soal rasa dan kenikmatannja. Menjantap Bakso Kipu-Awu anda akan disudutkan pada situasi jang sulit untuk dinegosiasikan ulang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menikmati makanan ini ada sematjam perasaan untuk melumat tuntas, di satu sisi jang lain timbul bisikan moral jang menghadang, seakan berudjar lirih “Djaim sedikit kenapa, rakus amat.” Sebagai manusia biasa tentu saja lebih memilih opsi jang pertama. Peduli setan dengan moral djomplang, orang lapar kok disuruh djaga moral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Akhirul kalam. Sampai di sini dulu saja berbagi tjerita terkait makan memakan, bila ada kata-kata jang kurang berkenan sudilah kiranja kawan-kawan jang baik hati dan budiman untuk menjumbang kritik dan sarannja. Itu djika sampean tidak keberatan dengan bobot tubuh.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;orisinil&quot;&gt;Orisinil..&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Demikian kiranja tjerita ini saja tulis, atas waktu dan perhatiannja, tidak saja utjapkan terima kasih. Lah ko’ nyimut koe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em class=&quot;editor&quot;&gt;editor: jon Mukidi&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="kuliner lokal" />
      
        <category term="makna kenikmatan" />
      
        <category term="potret makanan" />
      
        <category term="dolar goyang" />
      

      
        <summary type="html">Menurut beberapa ahli dan orang jang dianggap pintar, tjara terbaik untuk bertahan dari gedjolak ekonomi jang limbung dihantam badai dollar adalah dengan tjara menikmati kelimbungan itu sendiri.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Iwak Tiwu Goreng Bumbu Srepeh</title>
      <link href="https://www.paciran.com/iwak-tiwu-goreng-bumbu-srepeh-cattenacio" rel="alternate" type="text/html" title="Iwak Tiwu Goreng Bumbu Srepeh" />
      <published>2018-09-06T17:31:00+00:00</published>
      <updated>2018-09-06T17:31:00+00:00</updated>
      <id>https://www.paciran.com/iwak-tiwu-goreng-bumbu-srepeh-cattenacio</id>
      <content type="html" xml:base="https://www.paciran.com/iwak-tiwu-goreng-bumbu-srepeh-cattenacio">&lt;p&gt;Bangun tidur sore, Kamis (06/09) tak berapa lama kemudian listrik jang sedari siang tadi padam, kini mulai njala kembali. Alhamdulillah, listrik sudah njala. Demikian, berachir sudah masa penderitaan jang digilir oleh PLN sebagai pemasok energi dasar kehidupan manusia modern saat ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Langkah kaki berdjalan malas ke ruang tengah, tahu-tahu di medja dapur ada sekumpulan ikan Kembung AKA &lt;em&gt;Iwak Tiwu&lt;/em&gt; jang sudah digoreng bumbu Srepeh. Sungguh malam Djumat jang sangat beruntung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baiklah, demi mendjaga kesehatan, rasanja tidak perlu mendjalankan strategi &lt;a href=&quot;https://id.wikipedia.org/wiki/Catenaccio&quot;&gt;pertahanan Grendel&lt;/a&gt; ala Italia atawa jang lebih kita kenal dengan istilah &lt;em&gt;Catenaccio&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Catenaccio&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; adalah sistem taktis dalam &lt;a href=&quot;https://www.paciran.com/aplikasi-streaming-bola-eropa-paling-lengkap.html&quot;&gt;permainan sepak bola&lt;/a&gt; jang menitikberatkan kekuatan pada pertahanan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/21/Italia82.JPG&quot; alt=&quot;Catenaccio Italia&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam bahasa Italia, &lt;em&gt;catenaccio&lt;/em&gt; berarti “Kuntji” sehingga dapat diartikan bahwa &lt;em&gt;catenaccio&lt;/em&gt; adalah strategi permainan dengan pertahanan jang terorganisir dan efektif agar lawan kesulitan menjerang atawa mentjetak gol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jach sudah kita tinggalkan sadja bahasan tentang taktik bermain sepak bola. lagipula tak baik menolak godaan ikan Kembung bumbu Srepeh. Djika dibiarkan begitu sadja nanti malah dimakan kutjing garong. bisa amsyong lah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atas dasar kondisi kestabilan pentjernaan, saja berharap kawan-kawan semua dalam keadaan sehat walafiat. sehingga bisa menikmati lezatnja masakan jang satu ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mari makan &lt;a href=&quot;/assets/images/tiwu-goreng-srepeh.jpg&quot;&gt;tiwu goreng&lt;/a&gt;. Jang sabar, Jach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;editor: &lt;strong&gt;jon mukidi&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Kaji Sukadi</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="kuliner" />
      
        <category term="iwak tiwu" />
      
        <category term="bumbu srepeh" />
      
        <category term="kuliner rumahan" />
      
        <category term="pemadaman listrik" />
      

      
        <summary type="html">Bangun tidur sore, Kamis (06/09) tak berapa lama kemudian listrik jang sedari siang tadi padam, kini mulai njala kembali. Alhamdulillah, listrik sudah njala. Demikian, berachir sudah masa penderitaan jang digilir oleh PLN sebagai pemasok energi dasar kehidupan manusia modern saat ini.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
